<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>MobilCom-Unsicherheit lässt Anleger zu FinanzNachrichten.de stürmen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="internet" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912001"></doc-id><doc.copyright holder="Markus Meister, email: markus.meister@finanznachrichten.de, Tel. +43-1-5225195" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 00:58:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>MobilCom-Unsicherheit lässt Anleger zu FinanzNachrichten.de stürmen</hl1><hl2>News-Seite verzeichnet neuen Besucher-Rekord</hl2></hedline><abstract><p>Die Unsicherheit über den Fortbestand von &amp;lt;b&amp;gt;MobilCom&amp;lt;/b&amp;gt; interessiert die Anlegerschaft. Knapp 67.000 Mal wurden am Mittwoch MobilCom-Nachrichten beim News-Portal FinanzNachrichten.de aufgerufen. Damit erreichten die Meldungen zu MobilCom einen Anteil von rund 21 % der gesamten Seitenaufrufe auf FinanzNachrichten.de. Diese lagen gestern bei einem neuen All-Time-High von ca. 320.000 bzw. auf einen Monat (30 Tage) hochgerechnet bei &amp;lt;b&amp;gt;9,6 Millionen Page Impressions&amp;lt;/b&amp;gt;. Rund 120 deutsch- und englischsprachige MobilCom-News verzeichnete das auf Wirtschaftsmeldungen spezialisierte Medium innerhalb der letzen 24 Stunden.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Einen derartigen Run auf Meldungen zu einer bestimmten Firma gab es sonst nur am Tag vor der Holzmann-Pleite im März und am Tag vor der Babcock Borsig-Pleite im Juli&quot;, offenbart FN-Redakteur Markus Meister. Vielleicht ein schlechtes Omen für die nächsten Tage?</p><p>&quot;Es ist nur schade, dass der Anzeigenmarkt im Moment sehr flau ist und die vielen Seitenaufrufe im Moment kaum verkaufbar sind&quot;, meint Sales Manager Carlo Lupo.</p><p>Hier finden Sie eine Übersicht der aktuellen Nachrichten zu MobilCom:</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.finanznachrichten.de/nachrichten-aktien/mobilcom.asp&quot;&gt;http://www.finanznachrichten.de/nachrichten-aktien/mobilcom.asp&lt;/a&gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Über FinanzNachrichten.de&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Das Nachrichtenportal FinanzNachrichten.de bietet seinen Besuchern täglich etwa 4.000 aktuelle Wirtschaftsmeldungen aus über 140 Redaktionen. Der Internetauftritt weist 6 Mio. Seitenaufrufe pro Monat auf.</p></body.content></body></nitf>


