<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Videolösung für Live-Übertragungen im Internet</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924053"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 17:11:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Videolösung für Live-Übertragungen im Internet</hl1><hl2>Präsentationen jederzeit und überall abrufbar</hl2></hedline><abstract><p>IVS (Interactive Video Services) &lt;a href=&quot;http://www.ivs.tv&quot;&gt;http://www.ivs.tv&lt;/a&gt; hat heute, Dienstag, ein neues Produkt für Internet-Live-Übertragungen präsentiert. SmartWebCast soll für Firmenpräsentationen, Corporate Communications und Konferenzen einsetzbar sein. IVS verspricht eine &quot;Vermittlung von zeitkritischen Inhalten und ein ortsunabhängiges Teilnahmeerlebnis&quot;. Die Videolösung ermöglicht laut Unternehmen eine sofortige Archivierung aller Daten. Wie bei Video on Demand können die Teilnehmer jederzeit und überall auf die Präsentation zugreifen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Daten aus dem Archiv sollen dabei mit den Präsentations-Folien und dem kodierten Video zeitverknüpft werden. SmartWebCast bietet darüber hinaus eine integrierte Voting- und Feedback-Funktion. Die Teilnehmer können so mit den Präsentatoren kommunizieren. IVS sieht auch eine Erleichterung in der Event-Gestaltung. Per E-Mail können schon im Vorfeld Befragungen durchgeführt werden und später die Teilnehmer an die herannahende Übertragung erinnert werden. </p><p>IVS ist ein Dienstleistungsanbieter von Online-Videolösungen. IVS-Lösungen werden zum Beispiel bei E-Learning, Video on demand und bei der internen Kommunikation eingesetzt. IVS ist ein Tochterunternehmen der Telekom Austria und der X-Art Studios und wurde im Mai 2001 gegründet.</p></body.content></body></nitf>


