<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Halbleitermarkt in Deutschland weiter am Boden</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913023"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt am Main"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 12:04:08"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Halbleitermarkt in Deutschland weiter am Boden</hl1><hl2>Produktionsverlagerungen aus Deutschland und Europa nach Asien</hl2></hedline><abstract><p>Nach Aussage des Zentralverbandes Elektrotechnik- und Elektronikindustrie (ZVEI) &lt;a href=&quot;http://www.zvei.org/&quot;&gt;http://www.zvei.org/&lt;/a&gt; ist der Umsatz für Halbleiter in Deutschland im August nahezu unverändert auf dem niedrigen Niveau des Vormonats gelegen. Im Vergleich zum Vorjahr bedeutet das einen weiteren Rückgang um13 Prozent, nach jeweils minus18 Prozent im Juli und minus 20 Prozent im Juni. Die Zahlen wurden heute, Freitag, in Frankfurt am Main vorgestellt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Umsatz in Deutschland ist in den ersten acht Monaten 2002 um 23 Prozent unter dem gleichen Zeitraum im Vorjahr geblieben. Damit schwächt sich die leichte Erholung des ersten Quartals weiter ab. Nach Aussagen des ZVEI lässt sich in den nächsten Monaten keine deutliche Erholung außer den üblichen saisonalen Schwankungen erwarten. &quot;Die bisherige Schätzung, dass der Umsatz im Gesamtjahr um elf Prozent zurückgehen wird, erscheint damit ausgesprochen optimistisch&quot;, so ein Sprecher.</p><p>Mit Blick auf die überregionalen Märkte, bei denen auch Europa einen ähnlichen unerwartet starken Rückgang zu verzeichnen hat, zeichneten sich immer deutlicher die Effekte von weitreichenden Produktionsverlagerungen aus Deutschland und Europa nach Asien, insbesondere China, ab. </p></body.content></body></nitf>


