<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>3 schließt Roaming-Vertrag mit Mobilkom</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910020"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 11:03:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>3 schließt Roaming-Vertrag mit Mobilkom</hl1><hl2>Hutchison-Kunden können zukünftig A1-Netz benutzen</hl2></hedline><abstract><p>Hutchison 3G Austria &lt;a href=&quot;http://www.drei.at/&quot;&gt;http://www.drei.at/&lt;/a&gt; hat mit der Mobilkom Austria &lt;a href=&quot;http://www.mobilkom.at&quot;&gt;http://www.mobilkom.at&lt;/a&gt; einen National-Roaming-Vertrag unterzeichnet. Dies haben die beiden Unternehmen heute, Dienstag, bekanntgegeben. Durch die Vereinbarung werden Hutchinson-Kunden im Bereich der GSM-Telefonie und des GSM/GPRS Datenverkehrs zukünftig das A1 Netz benutzen. Damit bietet 3 seinen Kunden ab dem ersten Tag die neuen Dienstleistungen der 3G-Welt zusätzlich zu den bereits bekannten 2G-Applikationen. Der UMTS-Anbieter wird mit seinen Diensten in den Zentren Wien, Graz und Linz starten und will in der 2G-Welt eine 98-prozentige Netzabdeckung gewährleisten.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Vorhaben, einen National Roaming-Vertrag abzuschließen, verfolgt Hutchison 3G laut eigenen Angaben schon seit geraumer Zeit. Mit allen vier österreichischen Mobilfunkbetreibern wurden dazu Gespräche geführt. &quot;Mobilkom Austria - mit dem besten GSM Netz in Bezug auf Qualität, Netzabdeckung und Kosten - ist der ideale Partner für diese Zusammenarbeit. Auch die Stabilität des Partners war für uns ein Entscheidungskriterium&quot;, kommentiert Berthold Thoma, Hutchison 3G, die bevorstehende Zusammenarbeit. Boris Nemcic, CEO der Mobilkom Austria begründet die Kooperation vor allem mit wirtschaftlichen Überlegungen.</p><p>Hutchison 3G ist ein 100-prozentiges Tochterunternehmen von Hutchison Whampoa Limited mit Firmensitz in Hongkong. In Zusammenarbeit mit anderen europäischen Tochterunternehmen bietet das Unternehmen mobile Konvergenzprodukte im Bereich Medien, Internet und Telekommunikation. Den unternehmerischen Schwerpunkt setzte Hutchison 3G im UMTS-Bereich. Neben Österreich besitzt der Konzern acht weitere 3G Lizenzen in Australien, Dänemark, Hongkong, Israel, Italien, Irland, Schweden und Großbritannien. Der Markenname wird ausschließlich mit der Ziffer 3 kommuniziert und in den jeweiligen Landessprachen ausgesprochen. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020703010&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020703010&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


