<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Hitachi revidiert Gewinnerwartungen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911051"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Tokio"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 17:20:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Hitachi revidiert Gewinnerwartungen</hl1><hl2>Starker Yen schadet Exportwirtschaft</hl2></hedline><abstract><p>Der japanische Elektronikkonzern Hitachi &lt;a href=&quot;http://www.hitachi.com&quot;&gt;http://www.hitachi.com&lt;/a&gt; hat seine Wachstumsprognosen für das Geschäftshalbjahr 2002/03 zurücknehmen müssen. Statt mit einem erwarteten Nettogewinn von fünf Mrd. Yen (42,7 Mio. Euro) rechnet die Geschäftsleitung nur mit dem Erreichen des Break-Even. Dies hat das Unternehmen heute, Mittwoch, offiziell bekanntgegeben. Hitatchi untermauert die trüben Aussichten mit der starken Aufwertung des Yens und den damit verbundenen Mehrkosten für die Niederlassungen in Übersee. Das Betriebsergebnis wird nun mit 52 Mrd. Yen (444 Mio. Euro) statt zuvor prognostizierten 70 Mrd. Yen (597 Mio. Euro) angesetzt. Die Umsatz-Erwartungen von 3,85 Bio. Yen (32,89 Mrd. Euro) sieht Hitachi jedoch nicht gefährdet.</p></abstract></body.head><body.content><p>Für das gesamte kommende Geschäftsjahr hält der Elektronikkonzern die Einnahmen-Prognosen infolge der restriktiven Kostensenkungen aufrecht. Mit Hilfe von Restrukturierungsmaßnahmen sieht das Unternehmen ein gesteigertes Einsparungspotenzial von bis zu 280 Mrd. Yen (2,39 Mrd. Euro). Allerdings gibt Hitachi zu, dass der harte Wettbewerb am Halbleitermarkt Spekulationen offen lässt. Experten warnen zusätzlich vor möglichen weiteren Einbußen in der japanischen Exportwirtschaft. Eine schwache US-Wirtschaft und -Nachfrage können weitere Prognosen ins Wanken bringen.</p><p>Durch den starken Yen sind auch andere exportorientierte japanische Unternehmen in Bedrängnis geraten. Neben Hitachi waren Canon und Toyota ebenfalls gezwungen ihre Erwartungen einzubremsen.</p></body.content></body></nitf>


