<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Siemens IC-Networks bündelt Netzbetreibergeschäft</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924040"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 14:57:43"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Siemens IC-Networks bündelt Netzbetreibergeschäft</hl1><hl2>2.300 Mitarbeiter werden entlassen</hl2></hedline><abstract><p>Der Siemens Bereich IC-Networks &lt;a href=&quot;http://www.siemens.com/networks/index.htm&quot;&gt;http://www.siemens.com/networks/index.htm&lt;/a&gt; wird eine Neustrukturierung seines Netzbetreibergeschäfts durchführen. Wie das Unternehmen heute, Dienstag, berichtet hat, sollen die bisher auf drei Geschäftsgebieten verteilten Netzbetreiber-Aktivitäten zusammengelegt werden. Das Systemgeschäft wird zukünftig horizontal in Entwicklung, Produktion, Vertrieb und Administration organisiert. Durch diese Maßnahme erwartet sich IC-Networks vor allem Kosteneinsparungen trotz schwachen Marktes. Wie schon im August angekündigt, fallen 2.300 Arbeitsplätze am Standort München-Hofmannstraße der Umstrukturierung zum Opfer.</p></abstract></body.head><body.content><p>Laut IC-Networks sollen die Geschäftsbereiche Access-Solutions (Breitbandzugang), Wireline Network Communication (EWSD, SURPASS) und Optical Networks gebündelt werden. Mit der Zusammenfassung von Entwicklung, Vertrieb und Administration will ICN eine deutliche Verbesserung der Finanzlage erreichen. Umsatzzuwächse im Netzbetreibergeschäft erwartet sich das Unternehmen durch den neuen Service- und Dienstleistungsbereich &quot;Carrier Service&quot;. Thomas Ganswindt ist zuversichtlich, dass die eingeleiteten Maßnahmen die Zukunft von IC-Networks sichern können: &quot;Wir passen den Break-Even-Punkt dem Niveau des schwachen Marktes an. Aus heutiger Sicht erwarten wir, dass die Strukturanpassungen bei ICN abgeschlossen sind.&quot;</p></body.content></body></nitf>


