<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>EMC übernimmt Prisa Networks</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927051"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hopkinton/San Diego"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 17:20:03"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>EMC übernimmt Prisa Networks</hl1><hl2>Kaufpreis 20 Mio. Dollar</hl2></hedline><abstract><p>Der Speicher-Spezialist EMC &lt;a href=&quot;http://www.emc.com&quot;&gt;http://www.emc.com&lt;/a&gt; hat den Anbieter von Management-Software für Storage Area Networks (SAN) Prisa Networks &lt;a href=&quot;http://www.prisa.com&quot;&gt;http://www.prisa.com&lt;/a&gt; übernommen. Die Prisa-Software ist optimiert für die Verwaltung von kleinen bis mittelgroßen SAN-Umgebungen und soll EMCs Software-Portfolio an automatisierten vernetzten Speicherlösungen optimieren. Die in San Diego, USA, ansässige Prisa Networks ist das achte Software-Unternehmen, das EMC innerhalb der letzten drei Jahre akquiriert hat, teilte das Unternehmen heute, Freitag, mit. Als Kaufpreis wurden 20 Mio. Dollar angegeben. Neben umsatzträchtigen Produkten bringe Prisa auch ein OEM-Abkommen mit Dell ein.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Software von Prisa werde zunächst auf Basis existierender OEM-Vereinbarungen verkauft. Darüber hinaus soll sie künftig auch bei EMC Vertriebspartnern und direkt bei EMC erhältlich sein. Das Abkommen mit Dell sichert eine schnellere Verfügbarkeit der Technologie für Kunden, die bereits Systeme von Dell oder EMC einsetzen. Das Management-Team von Prisa und über 60 Mitarbeiter werden weiterhin in San Diego als Teil von EMCs Open Software Organisation tätig sein. &quot;Prisas Software-Suite ergänzt EMCs AutoIS-Strategie optimal&quot;, so Erez Ofer, Executive Vice President, Open Software Operations bei EMC.</p></body.content></body></nitf>


