<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Emmy: &quot;West Wing&quot; schlägt &quot;Six Feet Under&quot;</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923012"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Los Angeles"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 11:14:37"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Emmy: &quot;West Wing&quot; schlägt &quot;Six Feet Under&quot;</hl1><hl2>&quot;Friends&quot; im achten Jahr erstmals als beste Comedy ausgezeichnet</hl2></hedline><abstract><p>Die Polit-Satire &quot;The West Wing&quot; ist zum dritten Mal in Folge mit dem in der Nacht auf heute, Montag, verliehenen Emmy für das beste TV-Drama ausgezeichnet worden. Damit hat die Serie den Favoriten der 54. Emmy-Verleihung &lt;a href=&quot;http://www.emmys.tv&quot;&gt;http://www.emmys.tv&lt;/a&gt; , &quot;Six Feet Under&quot;, geschlagen. Die für 23 Emmy-Awards nominierte Serie bekam lediglich einen Emmy für die beste Regie (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020718046&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020718046&lt;/a&gt; ). &quot;West Wing&quot; konnte ebenfalls einen TV-Oscar für die Regie sowie für zwei Nebendarsteller einheimsen. Die Erfolgsserie &quot;Friends&quot; wurde in ihrem achten Jahr erstmals als beste Comedy-Serie ausgezeichnet. Für ihre Rolle der Rachel Green nahm Jennifer Aniston zudem den Emmy für die beste Hauptdarstellerin mit nach Hause.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Match um die begehrten TV-Preise haben eindeutig die beiden TV-Stationen NBC und HBO für sich entschieden. Beide konnten sich über jeweils 24 Emmy-Awards für von ihnen produzierte Serien freuen. Der kleine Kabelsender HBO konnte mit den meisten Nominierungen, insgesamt 93, aufwahrten. CBS räumte acht, Fox sieben, ABC nur fünf Stück der begehrten TV-Oscars ab.</p><p>Die erfolgreiche Serie &quot;Sex And The City&quot; konnte den Preis für die beste Regie in einer Comedy für sich verbuchen. Dafür musste sich jedoch Sarah Jessica Parker in der Kategorie Hauptdarstellerin Jennifer Aniston geschlagen geben. &quot;Alle lieben Raymond&quot; wurde mit drei Darstellerpreisen ausgezeichnet. Zum fünften Mal wurde David Letterman für seine &quot;Late Show&quot; ausgezeichnet. Ebenfalls ausgezeichnet wurde das Charity-Konzert &quot;America: A Tribute to Heroes&quot; sowie Oprah Winfrey, die den neu gestifteten &quot;Bob Hope Humanitarian Award&quot; für ihr soziales Engagement erhielt.</p></body.content></body></nitf>


