<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Aquapol unterstützt ÖRK-Ö3 Hochwassersoforthilfsaktion</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="MK,GM" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Energie" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927029"></doc-id><doc.copyright holder="Doris Weintögl, email: energisch@energisch.net, Tel. 403 91 11 66" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 13:13:54"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Aquapol unterstützt ÖRK-Ö3 Hochwassersoforthilfsaktion</hl1><hl2>Dankeschön-Fest fand am 26.09.02 im Roten Kreuz Katastrophenlager statt</hl2></hedline><abstract><p>Im Rahmen des ÖRK-Ö3-Hochwasser-Soforthilfe &amp;amp;#8211; Dankeschön-Fest das am 26. September 2002 im Katastrophenlager des Österreichischen Roten Kreuzes stattfand, bedankte sich Kurt Bergmann (Organisator von Licht ins Dunkle) ganz besonders bei den zahlreichen Soforthelfern der Wirtschaft. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6848.gif"></media-reference></media><p>Durch das Hilfsprojekt bei dem 502 Firmen durch Sachspenden spontan Hilfe leisteten wurde ein Reinerlös von mehr als EUR  10.000.000 eingespielt.</p><p>Mag. Michael Opriesnig (Leiter der Marketing- und Kommunikationsabteilung des Österreichischen Roten Kreuzes) bedankte sich bei der Firma Aquapol, die vertreten von Johann Morz anwesend war, persönlich für deren Hilfe.</p><p>Aquapol, das Mauertrockenlegungssystem, das ohne Chemie, ohne Strom und ohne aufwändige Bauarbeiten funktioniert, das die Feuchtmoleküle umpolt und zurück in die Erde schickt, unterstützte die Hilfsaktion mit 10 Aquapol Systeme im Wert von EUR  60.000 die sie gratis zu Verfügung stellte. Weiters gewährleistete Aquapol allen betroffenen Opfern der Hochwassergebiete einen Sonderrabatt von 40% auf alle seine Produkte.</p><p>Durch diese Hilfsmaßnahmen, hofft die Firma Aquapol schnell und besonders sinnvoll geholfen zu haben.</p></body.content></body></nitf>


