<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>EU: Keine Finanzierung neuer embryonaler Stammzellen bis Ende 2003</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BW,GM" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930059"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brüssel"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 18:13:47"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>EU: Keine Finanzierung neuer embryonaler Stammzellen bis Ende 2003</hl1><hl2>6. Europäisches Forschungsrahmenprogramm tritt in Kraft</hl2></hedline><abstract><p>Das 6. Europäische Forschungsrahmenprogramm (6. FRP) für den Zeitraum 2002-2006 mit einem Volumen von 17,5 Mrd. Euro ist in Kraft getreten. Der Rat für Wettbewerbsfähigkeit hat heute, Montag, in Brüssel die spezifischen Forschungsprogramme des 6. FRP verabschiedet. Verboten sind demnach Forschungsarbeiten zum reproduktiven Klonen, zur Keimbahnintervention sowie zur Erzeugung von Embryonen zu Forschungszwecken oder zur Gewinnung von Stammzellen einschließlich des therapeutischen Klonens. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Finanzierung für Forschungsarbeiten mit menschlichen Embryonen und menschlichen embryonalen Stammzellen mit Ausnahme in Datenbanken existierender oder in Kultur isolierter Stammzellen wird bis Dezember 2003 ausgesetzt. Keine Beschränkungen gibt es in den Bereichen Forschung an den menschlichen fötalen Stammzellen, die aus der Nabelschnur gewonnen wurden sowie bei Forschung unter Verwendung von Stammzellen Erwachsener.</p><p>Im nächsten Frühjahr soll die EU-Kommission &lt;a href=&quot;http://europa.eu.int&quot;&gt;http://europa.eu.int&lt;/a&gt; eine Evaluierung vorlegen. Auch das EU-Parlament hat ein Mitspracherecht bei der Definition der Forschungsbereiche, die förderungswürdig und solcher die aus ethischen Gründen nicht von der EU gefördert werden sollen. Im Anschluss soll die EU-Kommission weitere Richtlinien ausarbeiten. EU-Forschungskommissar Philippe Busquin betonte, dass ethische Grundsatzentscheidungen aber nationalstaatliches Vorrecht bleiben. </p></body.content></body></nitf>


