<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Explosionsgefahr bei gefälschten Handy-Akkus</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917050"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 16:20:46"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Explosionsgefahr bei gefälschten Handy-Akkus</hl1><hl2>In Teilen Europas und Asiens werden Plagiate angeboten</hl2></hedline><abstract><p>Vor dem Gebrauch von nicht zugelassenen Fremdakkus hat heute, Dienstag, der Handyhersteller Siemens &lt;a href=&quot;http://www.siemens.de&quot;&gt;http://www.siemens.de&lt;/a&gt; gewarnt. Diese Fremdakkus seien zumeist technisch minderwertig und können bei Dauerladung an Ladegeräten im Extremfall explodieren. Der Grund dafür seien fehlende Sicherheitsfunktionen gegen Überladung. </p></abstract></body.head><body.content><p>Siemens liegen nach eigenen Angaben Hinweise vor, dass in Deutschland, Teilen Europas und Asiens Plagiate von Original-Akkus angeboten werden. Diese Fälschungen aus dem asiatischen Raum seien für den Laien nicht zu erkennen. Besitzern von Siemens-Handys insbesondere der Baureihe &quot;25&quot; wird dringend empfohlen, beim Kauf und Betrieb von Akkus und anderem Zubehör ausschließlich auf Siemens-Produkte zurückzugreifen. Diese würden nur über den Fachhandel, über die Netzbetreiber und Siemens eigene Shops vertrieben.</p><p>Besitzern von Siemens-Handys, deren Zubehör nicht aus den genannten Quellen stammt, empfiehlt das Unternehmens, ihr Gerät sofort auszuschalten und Zubehörteile wie Akkus durch original Siemens-Produkte zu ersetzen. Gefährliche Plagiate wie gefälschte Akkus würden vorrangig auf Floh-, Trödelmärkten und im Internet angeboten, schreibt die Nachrichtenagentur ddp.</p></body.content></body></nitf>


