<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Alcatel: Massenentlassungen in der Netzwerksparte</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917021"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Paris"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 11:44:34"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Alcatel: Massenentlassungen in der Netzwerksparte</hl1><hl2>Optronics will bis 2003 zwei Drittel der Belegschaft abbauen</hl2></hedline><abstract><p>Der französische Mischkonzern Alcatel hat bei seiner Glasfasernetz-Ausrüster-Tochter Alcatel Optronics &lt;a href=&quot;http://www.alcatel.com/telecom/optronics/include/index.html&quot;&gt;http://www.alcatel.com/telecom/optronics/include/index.html&lt;/a&gt; ein radikales Sparpaket angekündigt. Bis Ende 2003 sollen fast zwei Drittel der Stellen weltweit abgebaut werden, teilte das Unternehmen heute, Dienstag, in einer Aussendung mit. Aufgrund der schlechten Konjunktur und der nach wie vor schwachen Investitionstätigkeit auf Seiten der Telekombetreiber erwartet Optronics für das dritte Quartal einen neuerlichen Umsatzeinbruch von 50 Prozent im Vergleich zum Quartal davor. Allerdings war der Umsatz bereits im zweiten Quartal um 83 Prozent gesunken. Daraufhin wurde nun ein großangelegter Refokussierungsplan vorgestellt. &lt;a href=&quot;http://www.alcatel.com/vpr/?body=http&quot;&gt;http://www.alcatel.com/vpr/?body=http&lt;/a&gt;://www.home.alcatel.com/vpr/vpr.nsf/DateKey/17092002uk</p></abstract></body.head><body.content><p>Die weltweiten Aktivitäten sollen auf zwei Standorte  konzentriert werden, so CEO Jean-Christopher Giroux. Bis Jahresende werde die Mitarbeiterzahl von gegenwärtig 1.550 auf 1.000 reduziert. In einer zweiten Welle  soll der Mitarbeiterstand bis Ende des nächsten Jahres auf &quot;unter 500&quot; gebracht werden. Das Hauptwerk im französischen Nozay wird durch verschiedene Maßnahmen wie Outsourcing, Spin-offs oder Entlassungen auf 300 Mitarbeiter gestutzt. In den USA gebe es bereits entsprechende Verträge, wonach ein nicht genannter US-Anbieter die Geschäfte und Assets der Niederlassung im texanischen Plano übernimmt. Die kanadischen Aktivitäten werden geschlossen, die dort ansässige Forschungs- und Entwicklungsabteilung nach  Livingston in Schottland transferiert. Nach der Sanierung wird Alcatel Optronics nur mehr in Nozay und Livingston tätig sein. </p><p>Durch die eingeleiteten Maßnahmen will Alcatel Optronics Ende 2003 bei einem Umsatz von 40 Mio. Euro den Break-Even erreichen. Alcatel Optronics wies im zweiten Quartal 2002 einen Nettoverlust von 186,5 Mio. Euro bei einem Rückgang des Quartalsumsatzes um 83 Prozent auf 25,4 Mio. Euro aus. </p></body.content></body></nitf>


