<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>mobilkom austria beweist Marktführerschaft im Business-Kunden Bereich</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="public" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913012"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Ursula Novotny, email: u.novotny@mobilkom.at, Tel. +43-664-331 2740" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 10:25:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>mobilkom austria beweist Marktführerschaft im Business-Kunden Bereich</hl1><hl2>&#10;&#10;&#10;A1 NETWORK mit über 250.000 Teilnehmern</hl2></hedline><abstract><p>A1 verfügt über höchste Teilnehmerzahl Österreichs im Sektor der mobilen VPNs: Erfolge der mobilen Nebenstellenanlage A1 NETWORK aufgrund bedürfnis-gerechter Tarife und innovativer Services - Alle Business-Tarife von A1 wurden auf Euro-Tarife umgestellt: A1 BUSINESS PLUS, A1 COMPANY PLUS,                    A1 CORPORATE PLUS und A1 NETWORK</p></abstract></body.head><body.content><p>Mit 69% Marktanteil verfügt mobilkom austria über die Marktführerschaft im österreichischen Business-Kunden Bereich. Von den Vorteilen einer mobilen Nebenstellenanlage im speziellen profitieren bereits mehr als 250.000 Kunden. NETWORK startete bereits vor vier Jahren als erste mobile VPN (Virtual Private Network)-Lösung für Großkunden in Österreich. Seit Oktober 2001 ist dieses Produkt auch als maßgeschneiderte Kommunikationslösung für Klein- und Mittelbetriebe verfügbar: Als erster Mobilfunknetzbetreiber am heimischen Markt konnte A1 auch Unternehmen ab drei Handys eine VPN-Lösung anbieten. &quot;Firmeninterne mobile Kommunikation trägt wesentlich zum Erfolg von Unternehmen bei. Dabei spielen natürlich der Kosten- und Zeitfaktor eine wesentliche Rolle. NETWORK vereint beides: Tarife, die auf die Bedürfnisse der Kunden zugeschnitten sind und innovative Zusatzdienste, die zum Komfort beitragen, Arbeitsabläufe beschleunigen und somit Zeitersparnis bedeuten,&quot; erklärt Dr. Hannes Ametsreiter, Vorstand Marketing, Vertrieb und Customer Services.</p><p>A1 startete im vergangenen Monat die neuen NETWORK Euro-Tarife: Kunden telefonieren österreichweit um 7 Cent ins A1 Netz, zu Festnetz Anschlüssen sowie zur Mobilbox. Für Anrufe in andere Mobilfunknetze zahlen Mitarbeiter 25 Cent pro Minute. Wählt ein Unternehmen COMPANY NETWORK, fällt ein monatliches Grundentgelt von EUR 25,-- pro SIM-Karte an. Besonders günstig wird es, wenn ZERO PLUS gewählt wird: Mit EUR 4,80 monatlichem Grundentgelt pro SIM-Karte telefonieren Mitarbeiter österreichweit im NETWORK um EUR 0,--. (Auch das Abrufen der Mobilbox ist kostenlos). </p><p>Mit innovativen NETWORK Zusatzdiensten kommt A1 den Kundenbedürfnissen entgegen: Als einzige mobile VPN-Lösung in Österreich bietet A1 Unternehmen die Möglichkeit, SIM-Karten selbständig frei zu schalten: Der A1 Kunde erhält bei der Erstinstallation zusätzliche SIM-Karten, die als Reserve für zukünftige Mitarbeiter dienen. Vor kurzem wurde weiters CALL TRANSFER gelauncht, das Mitarbeitern das Weiterverbinden von Anrufen im NETWORK, zu A1 Kunden, in andere Mobilfunknetze sowie ins Festnetz ermöglicht. Mit der Funktion A1 GROUP CALL kann mit einem Anruf das ganze Team erreicht und synchron miteinander telefoniert werden. Spontane Entscheidungen, die noch gemeinsam diskutiert werden sollen, oder die Durchführung von Teambesprechungen können bequem über das Handy abgewickelt werden.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Um 7 Cent mit mehr als 2,8 Mio. Mobilfunkkunden telefonieren: Die Euro Business-Tarife von A1&amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>Im Laufe der vergangenen Wochen hat A1 alle Business-Tarife auf Euro-Tarife umgestellt:  Neben A1 NETWORK ergänzen A1 BUSINESS PLUS, A1 COMPANY PLUS und A1 CORPORATE PLUS das Euro-Tarifportfolio für Firmenkunden. Während sich A1 BUSINESS PLUS für private Vieltelefonierer und Kleinunternehmen eignet, richtet sich A1 COMPANY PLUS an Klein- und Mittelbetriebe ab drei Handys sowie A1 CORPORATE PLUS an Unternehmen mit einer größeren Anzahl von Mobilfunkanschlüssen (ab 18 SIM-Karten). Alle Tarife haben eines gemeinsam: Um 7 Cent kann mit allen A1 Kunden, also zu mehr als 2,8 Mio. heimischen Mobilfunkanschlüssen, und allen Festnetzanschlüssen telefoniert werden, und der Kunde liegt dabei noch unter dem altbekannten 1-Schilling-Tarif. Darüber hinaus erfolgen aufgrund der größten Kundenbasis geschäftliche Anrufe zu einem Großteil ins A1 Netz. Auch die Anrufe in andere Mobilfunknetze wurden vergünstigt: A1 Geschäftskunden telefonieren um einheitliche 25 Cent in die Netze anderer Mobilfunkbetreiber und profitieren dabei von einer Ersparnis bis zu 24% (bisher: A1 BUSINESS EUR 0,3270; A1 COMPANY EUR 0,3270; A1 CORPORATE EUR 0,3086).</p><p>&quot;Mit dem Launch der neuen Tarifmodelle für A1 COMPANY PLUS und A1 CORPORATE PLUS haben wir die Umstellung auf unser Euro-Tarifportfolio im Business-Bereich vollzogen. Der Fokus lag dabei auf Klarheit und Transparenz und maßgeschneiderte Angebote für jede Zielgruppe,&quot; so Hannes Ametsreiter.</p><p>Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an:</p><p>mobilkom austria AG &amp;amp; Co KG</p><p>Mag. Ursula Novotny, Pressesprecherin</p><p>Tel.: +43 664 331 2740</p><p>E-Mail: u.novotny@mobilkom.at </p></body.content></body></nitf>


