<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>5. ADV-Lehrgang „Ausbildung zum E-Business-Manager“</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Kreuzede" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902026"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Johann Kreuzeder, email: office@adv.at, Tel. 01/5330913" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 13:59:53"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>5. ADV-Lehrgang „Ausbildung zum E-Business-Manager“</hl1><hl2>Lehrgang vermittelt Wissen und praktische Hilfen für zukunftsorientierte E-Business-Lösungen</hl2></hedline><abstract><p>Der effektive Einsatz des Internet für geschäftliche Transaktionen wird immer wichtiger und hilft, vorhandene Märkte auszuschöpfen sowie neue Märkte zu erschließen. Unter Schlagworten wie “Electronic Business” oder &quot;E-Commerce“ lassen sich heute für Unternehmen, aber auch für Verwaltungen (Stichwort &quot;E-Government“) und Konsumenten zahlreiche Nutzenvorteile realisieren. </p></abstract></body.head><body.content><p>Durch die Einführung von E-Business-Anwendungen werden die traditionellen Geschäfts- und Handelsstrukturen grundlegend geändert. Erfolgreiche E-Business-Lösungen werden für immer mehr Unternehmen und Verwaltungen zu einem wesentlichen Wettbewerbsfaktor. Unabhängig von der Branche und Betriebsgröße sollte heute jedes Unternehmen (Behörden und sonstige Dienstleister eingeschlossen) genau prüfen, inwieweit eine intensivere Nutzung des Internet im Sinne des E-Business Vorteile bringt und forciert werden muss.</p><p>Erfahrungen der Praxis zeigen jedoch: Viele E-Business-Projekte bringen nicht den erhofften Erfolg, weil sie zu kurzfristig angelegt sind. Die Konsequenz: Ohne ein leistungsfähiges Management können die E-Business-Lösungen nicht erfolgreich sein. Hier setzt dieser Lehrgang zum zertifizierten E-Business-Manager an.</p><p>Das Ziel des ADV-Lehrgangs “Zertifizierter E-Business-Manager” ist es, aktuelles Wissen und praktische Hilfen für zukunftsorientierte E-Business-Lösungen zu vermitteln. Die Teilnehmer werden so in die Lage versetzt, </p><p>- die Potenziale und Anwendungsformen eines erfolgreichen E-Business für ihr Unternehmen bzw. ihre Verwaltung zu erkennen und die Umsetzung konzeptuell vorzubereiten,</p><p>- ein effizientes Management von E-Business-Projekten zu initiieren, laufende Projekte optimal zu steuern und die Umsetzung der Projektergebnisse sicher zu stellen,</p><p>- technische Lösungsmöglichkeiten beurteilen zu können</p><p>- die Enabling-Faktoren der neuen Medien (Internet/Intranet) für das E-Business zu erkennen und für die Unternehmung effizient zu nutzen,</p><p>- Informationsstrategien zu entwickeln und ein effizientes Web-Controlling im Unternehmen zu implementieren. </p><p>Der Lehrgang umfasst 3 Module (jeweils Mittwoch bis Samstag) und beginnt am 16. Oktober.  Veranstaltungsort ist das Hotel Der Steirerhof in Bad Waltersdorf.</p><p>Das detaillierte Programm finden Sie im Internet: &lt;a href=&quot;http://www.adv.at/veranstaltungen/programme/ebusiness20021214.pdf&quot;&gt;http://www.adv.at/veranstaltungen/programme/ebusiness20021214.pdf&lt;/a&gt;</p><p>Den Teilnehmern wird der Erwerb eines Zertifikates angeboten. Voraussetzung dafür ist die Ablegung eines Kolloquiums oder die Erstellung einer Zertifizierungsarbeit und deren Präsentation. Ziel bei der Erstellung ist die Anwendung von möglichst vielen Wissensbereichen aus dem Lehrgang im konkreten Arbeitsumfeld des Teilnehmers, da nur dadurch ein Wissenstransfer erreicht werden kann. Die Abnahme erfolgt von einem Referententeam des Lehrgangs. </p><p>ADV: Zugriff auf die erste Adresse </p><p>Seit über 40 Jahren ist die Arbeitsgemeinschaft für Datenverarbeitung (ADV) die erste Adresse für die Kommunikation zwischen Interessenten und Fachleuten der Informationsverarbeitung. Die ADV ist die neutrale und objektive Informationsplattform der österreichischen EDV-Landschaft. Ziel der ADV ist es, den Mitgliedern und der Öffentlichkeit Informationen über den optimalen Einsatz von Computern und Netzwerken zu vermitteln. </p><p>Ihre Kompetenz schuf sich die ADV durch Kontinuität und aktive Beteiligung an der Entwicklung der Informationsverarbeitung in den vergangenen Jahrzehnten: Seit 1959 versteht es die ADV immer, sich den &quot;Zugriff&quot; auf die ersten Spezialisten und Top-Manager der Informatik-Branche zu sichern. </p><p>Heute zählen rund 400 österreichische Firmen und öffentliche Institutionen und mehr als 600 Fachleute aus Wirtschaft, Verwaltung und Wissenschaft zu den Mitgliedern der ADV. </p><p>Mitglieder können die Leistungen der ADV kostenlos bzw. zu ermäßigten Bedingungen in Anspruch nehmen.</p></body.content></body></nitf>


