<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>2. &quot;stromaufwärts - Journalistenpreis&quot; geht an Andreas Linhart, News</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="UV,MK" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Energie" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917017"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Susanne Dielacher, email: s.dielacher@energisch.net, Tel. +43-1-403 91 11-56" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 10:35:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>2. &quot;stromaufwärts - Journalistenpreis&quot; geht an Andreas Linhart, News</hl1><hl2>&#10;</hl2></hedline><abstract><p>Der 2.&quot;stromaufwärts&quot;-Journalistenpreis ist am Freitag, den 13. September 2002 an den News Umwelt-Redakteur Andreas Linhart für die beste Berichterstattung über die zukunftsweisende Technologie der Photovoltaik vergeben worden. Die feierliche Übergabe fand um 20.00 Uhr bei stromaufwärts im Energiepark West in Satteins in Vorarlberg statt. Der ausgezeichnete Fachjournalist durfte sich über eine Prämie von 2.000 Euro freuen. Der Preis wird von stromaufwärts Photovoltaik GmbH Geschäftsführer, Günter Köchle alljährlich gestiftet. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6755.gif"></media-reference></media><p>Seit 1995 hat sich Andreas Linhart (41) ganz den Umweltthemen verschrieben. Der ehemalige Sportjournalist hat sich besonders durch die Berichterstattung in verschiedensten Fachzeitschriften &quot;ACT!- Das Greenpeace-Magazin&quot;, &quot;NEUE ENERGIE - Magazin für Erneuerbare Energie&quot; (Deutschland), dem VISA- Magazin sowie in der Sonnenzeitung und im News als Umweltredakteur über Erneuerbare Energieträger, im Besonderen Photovoltaik- und Solarenergie ausgezeichnet. &quot;Mir war es immer ein Anliegen Themen zur Erneuerbaren Energie einem breiten Publikum näher zu bringen, verständlich und ansprechend,&quot; so der fünffache Familienvater, dem die Zukunft seiner Kinder entsprechend am Herzen liegt. </p><p>Günter Köchle, Geschäftsführer stromaufwärts Photovoltaik GmbH über die Bedeutung des Preises: &quot;Dieser Preis liegt uns besonders am Herzen, da die Öffentlichkeit noch viel mehr über die Nutzung der Sonnenenergie wissen muß. Fossile Brennstoffe werden in 50 Jahren zur Gänze verbraucht sein. Es ist höchste Zeit für Politiker, Industrie und Privatpersonen umzudenken. Photovoltaikanlagen zur Stromerzeugung sind die Energieträger der Zukunft.&quot;  </p><p>Die Auswahl des Preisträgers erfolgte durch eine hochrangige Jury aus der Solar- und Medienszene bestehend aus Dr. Hans Kronberger, Abgeordneter zum Europäischen Parlament, Ute Stockhammer, Herausgeberin der &quot;Sonnenzeitung&quot; und Georg Salvamoser, Solarfabrik, Freiburg. Bewertet wurde das publizistische Gesamtwerk. </p><p>Linhart hat im Jahr 2000 den Journalistenpreis von EUROSOLAR Austria erhalten.</p><p>Unter den 300 erschienenen Gästen der Gala gesichtet: Vorarlbergs Umweltlandesrat Ing. Erich Schwärzler, der stolz auf den Wirtschaftsstandort Vorarlberg als Vorreiter im Bereich der Erneuerbaren Energie ist, Dr. Hans Kronberger, Abgeordneter zum Europäischen Parlament, der die Laudatio auf Andreas Linhart hielt, Harry Lehmann, Managing Director I.S.U.S.I als Festredner, Energiekoordinator und Geschäftsführer des Energieinstitutes Vorarlberg Dr. Adolf Groß, Hildegard Breiner, Obfrau Naturschutzbund, Stadtrat Dr. Günter Hagen, Dr. Franz Baumgartner, Prof. für Erneuerbare Energie auf der FH Liechtenstein, Dr. Wolfgang Berchtold, ehem. Direktor von Hirschmann, DI Christoph Büsel, HTL Rankweil, Bürgermeister Jakob Ammann und last but not least Ing. Ludwig Nußbaumer, Vorarlberger Kraftwerke AG. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Weitere Informationen &amp;amp; Fotos:&amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>Mag. Susanne Dielacher</p><p>Energisch PR-Agentur GmbH</p><p>Tel.: (01) 403 91 11-56</p><p>e-mail: s.dielacher@energisch.net </p></body.content></body></nitf>


