<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Steuerverein kanalisiert Flut der Steuer-Infos</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS,MK" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Steuern" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906034"></doc-id><doc.copyright holder="Michael Klinger, email: verwaltung@steuerverein.at, Tel. 0662 63 27 42" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Salzburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 16:12:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Steuerverein kanalisiert Flut der Steuer-Infos</hl1></hedline><abstract><p>Produziert wird die steuerliche Erlass- und Gesetzesflut von anderen. Der österreichische Steuerverein (ÖSV) kanalisiert und verbreitet sie in Form von kostenlosen Steuer-Infos. Nutzer sind die Steuerzahler, sowohl Unternehmen als auch Arbeitnehmer. Man bestellt einfach seinen monatlichen SteuerNewsletter, den wöchentlichen oder - wenn man will - auch die täglichen SteuerMails. </p></abstract></body.head><body.content><p>Wem das nicht genügt, der integriert den eigenen vollautomatischen SteuerNews-Service auf seiner Homepage. Natürlich im eigenen Layout. Für Unternehmen ersetzt dies zwar nicht den Steuerberater. Der tägliche SteuerNews-Service hält aber die Homepage aktuell und hoffentlich Betriebsprüfer ab. Der Einbau der SteuerNews soll so einfach sein wie der Einbau einer Google-Suchfunktion. Die tägliche Aktualisierung erfolgt dann automatisch und kostenlos.</p><p>Der gemeinnützige Zweck des österreichischen Steuervereins (ÖSV) ist die Information der österreichischen Steuerzahler. Seit 2 Jahren betreibt der ÖSV gemeinsam und mit Unterstützung von derzeit 30 Steuerberatungskanzleien eine sehr gut besuchte Internetplattform mit tausenden Seiten von Steuer-Infos. Die Steuerplattform des ÖSV verteilt sich über 3 Adressen: &lt;a href=&quot;http://www.steuerverein.at&quot;&gt;http://www.steuerverein.at&lt;/a&gt; (für Unternehmen und Selbständige), &lt;a href=&quot;http://www.lohnsteuerverein.at&quot;&gt;http://www.lohnsteuerverein.at&lt;/a&gt; (für Arbeitnehmer) und &lt;a href=&quot;http://www.steuermonitor.at&quot;&gt;http://www.steuermonitor.at&lt;/a&gt; allgemein für die SteuerNews. </p><p>Für die SteuerNews kooperiert der Steuerverein mit dem Linde-Verlag, einem der größten Verlage für Steuer- und Wirtschaftsrecht. Nähere Informationen unter &lt;a href=&quot;http://www.steuermonitor.at/newsfeed.htm&quot;&gt;http://www.steuermonitor.at/newsfeed.htm&lt;/a&gt; . </p></body.content></body></nitf>


