<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>3U will MobilCom-Festnetz</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918016"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Eschborn/Büdelsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 10:33:03"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>3U will MobilCom-Festnetz</hl1><hl2>Büdelsdorfer Konzern will 800 Stellen streichen</hl2></hedline><abstract><p>Für einen Teilbereich der angeschlagenen deutschen MobilCom &lt;a href=&quot;http://www.mobilcom.de&quot;&gt;http://www.mobilcom.de&lt;/a&gt; gibt es einen ersten Interessenten. Wie der hessische Telekommmunikationsdienster 3U Telecom &lt;a href=&quot;http://www.uuu.de&quot;&gt;http://www.uuu.de&lt;/a&gt; heute, Mittwoch, mitteilte, wolle er die Festnetzaktivitäten des Büdelsdorfer Unternehmens übernehmen. In diesem Bereich sind bei MobilCom derzeit rund 500 Mitarbeiter beschäftigt. Im Zuge der von MobilCom angekündigten Restrukturierungsmaßnahmen und der Konzentration auf das Kerngeschäft Mobilfunk sieht 3U Telecom mit der Übernahme der Festnetzaktivitäten von MobilCom gute Chancen zur Ausweitung des Geschäftsbetriebs, hieß es in einer Pflichtmitteilung des am Neuen Markt notierten Unternehmens. 3U ist eigenen Angaben zufolge seit 1999 als Telefongesellschaft bundesweit auf dem Markt und bietet im Call-by-Call-Verfahren und im Preselection-Verfahren Ferngespräche, internationale Gespräche und Gespräche in die Mobilfunknetze an.</p></abstract></body.head><body.content><p>Bei der MobilCom zeichnen sich erste Konturen der Sanierungsbemühungen ab. Wie die &quot;Financial Times Deutschland&quot; (FTD) heute, Mittwoch, berichtet, will das Unternehmen insgesamt 800 Arbeitsplätze streichen und dadurch rund 130 Mio. Euro einsparen. Die Sparvorschläge von Vorstandschef Thorsten Grenz seien am Dienstag nach einer Marathonsitzung vom Aufsichtsrat abgesegnet worden, berichtet die FTD. Unter Berufung auf Aufsichtsratskreise schreibt das Blatt, das Gremium habe auch beschlossen, am UMTS-Geschäft festzuhalten. Man baue darauf, dass France Telecom das UMTS-Geschäft weiter finanziert.  Eine gesicherte Gesamtfinanzierung dürfte auch eine Bedingung für die Auszahlung des Bankenkredits an MobilCom sein. Wie die Nachrichtenagentur ddp berichtet, soll ein Wirtschaftsprüfer zunächst das Unternehmenskonzept der MobilCom</p><p>AG untersuchen. &quot;Wenn das Konzept nicht tragfähig ist, werden wir auch die Gelder nicht auszahlen&quot;, sagte ein Bankensprecher.</p><p>Unterdessen mahnte Bundeswirtschaftsminister Werner Müller die französische Regierung sowie den MobilCom-Großaktionär France Telecom zur Vertragstreue. &quot;Ich gehe davon aus, dass sich das französische Staatsunternehmen France Telecom an geschlossene Verträge hält&quot;, sagte Müller der &quot;Berliner Zeitung&quot;. Müller reagierte damit auf Äußerungen der französischen Industrieministerin Nicole Fontaine, wonach sich Paris nicht weiter in die Bemühungen um die Rettung von MobilCom einmischen wolle. Nach Einschätzung der Bundesregierung hat sich France Telecom unwiderruflich vertraglich verpflichtet, rund 18 Mrd. Euro in MobilCom zu investieren. Müller sagte, er sei sich sicher, &quot;dass sehr bald vernünftige und ungestörte Gespräche zwischen MobilCom und France Telecom geführt werden&quot;.</p></body.content></body></nitf>


