<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Körber-Preis für Wundheilung ohne Narben</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BW,GM" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906036"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hamburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 16:18:34"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Körber-Preis für Wundheilung ohne Narben</hl1><hl2>Internationales Wissenschaftsteam teilt sich 750.000 Euro</hl2></hedline><abstract><p>Ein der angesehensten Wissenschaftspreise, der Körber-Preis, ist heute, Freitag, verliehen worden. Der mit 750.000 Euro dotierte Preis ging an ein internationales Forscherteam für die &quot;Narbenlose Wundheilung durch Tissue Engineering&quot;.  Die gemeinnützige Hamburger Körber-Stiftung &lt;a href=&quot;http://www.stiftung.koerber.de&quot;&gt;http://www.stiftung.koerber.de&lt;/a&gt; will mit dem Preis die internationale Verständigung, die historisch-politische Kultur sowie Wissenschaft und Forschung fördern. </p></abstract></body.head><body.content><p>Für die Entwicklung eines neuartigen Wundverschlusses arbeiteten Forscher aus den Gebieten</p><p>Medizin, Biologie, Chemie und Materialforschung zusammen. Das Team um Jeffrey A. Hubbell (Universität und ETH Zürich) ist die größte Gruppe für biomedizinische Materialforschung in Europa, Björn Stark (Universitätsklinik Freiburg) gilt als führend auf dem Gebiet der Hautzellkulturen und die drei Forschergruppen um Mark W. J. Ferguson, Catherine M. Kielty und Michael G. Walker von der University of Manchester bilden ein Kompetenzzentrum für das &quot;Tissue Engineering&quot; , also die Züchtung menschlicher Gewebe für medizinisch-technische Anwendungen. </p><p>Ziel der Forscher ist es, die körpereigenen Zellen durch Signalstoffe und Eiweißmoleküle dazu anzuregen, sich selbst zu heilen und die Wunde ohne Narbenbildung zu verschließen. Dabei sollen unter anderem Substanzen aus der Gruppe der Wachstumsfaktoren helfen, die die Bildung von Narbengewebe verhindern. Da die Wundheilung in der Haut und in Blutgefäßen ähnlich abläuft, soll das neue Material auch in der Gefäßchirurgie eingesetzt werden. Dabei besteht das Problem, dass von Chirurgen eingesetzte Blutgefäße aus Kunststoffen häufig wieder zuwachsen, weil sich in den künstlichen Röhren Zellen ansiedeln und ungehemmt vermehren. Mithilfe des neuen Materials sollen die Zellen dazu gebracht werden, eine normale Gefäßwand zu bilden und dann ihr Wachstum zu stoppen. </p><p>Von dem neuen Material, das in wenigen Jahren in ersten klinischen Versuchen getestet werden soll, könnten zum Beispiel Herz-Patienten mit Bypässen aus Kunststoff sowie Hämodialyse-Patienten profitieren. Im Bereich der Haut-Wundheilung hoffen die Preisträger, Opfern von Verbrennungen besser helfen zu können und hässliche Narben zu verhindern. Auch bei chronischen Wunden, z.B. infolge von Diabetes oder Venenleiden, bestehen Einsatzmöglichkeiten für den Wundverschluss.</p></body.content></body></nitf>


