<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>RZB erhebt Nichtigkeitsklage gegen EU-Entscheidung</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,BI" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902029"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 15:25:44"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>RZB erhebt Nichtigkeitsklage gegen EU-Entscheidung</hl1><hl2>Bußgeld im Zuge der Causa &quot;Lombard-Club&quot; viel zu hoch</hl2></hedline><abstract><p>Die Raiffeisen Zentralbank Österreich AG (RZB) &lt;a href=&quot;http://www.rzb.at&quot;&gt;http://www.rzb.at&lt;/a&gt;  setzt sich gegen die von der EU verordnete Strafe wegen Kartellabsprachen im Zuge des &quot;Lombard-Clubs&quot; zur Wehr. Wie die RZB heute, Montag, mitteilte, wurde eine Nichtigkeitsklage gegen die Entscheidung der Europäischen Kommission beim Europäischen Gericht erster Instanz in Luxemburg eingebracht. Nach Ansicht der Bank sei das verhängte Bußgeld &quot;unverhältnismäßig&quot; hoch. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die RZB begehre mit dieser Klage die gerichtliche Nachprüfung der Entscheidung vom 11. Juni 2002, in der die Kommission über acht österreichische Banken wegen des Verstoßes gegen das europäische Wettbewerbsrecht ein Bußgeld von insgesamt 124,26 Mio.Euro verhängt hat. Auf die RZB entfielen 30,38 Mio. Euro (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020611044&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020611044&lt;/a&gt; ). EU-Wettbewerbskommissar Mario Monti sprach damals von einem der &quot;schockierendsten Kartelle, das die Kommission je aufgedeckt hat.&quot; Neben der RZB wurden die Erste Bank, die Bank Austria, die BAWAG, die P.S.K., die Volksbanken AG, die NÖ Landesbank-Hypothekenbank sowie die Raiffeisenlandesbank Niederösterreich-Wien verurteilt. </p><p>Nach Ansicht der RZB sei die EU-Entscheidung nichtig zu erklären oder das Bußgeld erheblich herabzusetzen. Unter anderem habe die Kommission unberücksichtigt gelassen, dass die Bankenrunden keine Auswirkungen auf den intensiven Wettbewerb am österreichischen Markt hatten und sich die österreichischen Bankkunden im europäischen Vergleich günstiger Konditionen erfreuen. Zudem wurde der RZB &quot;unverständlicherweise ein, im Vergleich zu ihren teilweise deutlich größeren Mitbewerbern, unverhältnismäßiges Bußgeld&quot; zugedacht.</p><p>Beim Lombard-Club habe es sich um ein Kartell gehandelt, das das gesamte österreichische Bundesgebiet &quot;bis ins kleinste Dorf&quot; abgedeckt hat, so die Kommission. Bei den Treffen seien die Einlagenzinssätze, die Kreditzinsen und sonstigen Sätze zum Schaden der Unternehmen und der Verbraucher in Österreich festgelegt worden. Nach dem Urteil hatten in einer ersten Reaktion Bank Austria und Erste Bank bereits Einspruch gegen das Urteil der Kommission angekündigt. Die Erste Bank argumentirte ähnlich wie die RZB. Man finde &quot;das Urteil in keiner Weise gerechtfertigt. Die Entscheidung ist für uns im Hinblick auf die Höhe des verhängten Bußgeldes jedenfalls inakzeptabel.&quot; Darüber hinaus wurde in Bankenkreisen das Urteil der Kommission als unverständlich abgetan, da sich die beteiligten Geldinstitute ohnehin nicht an die Absprachen gehalten hätten.</p></body.content></body></nitf>


