<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ÖWA: ORF und Kurier-Gruppe auf der Sonnenseite</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK," name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910044"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 15:16:50"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ÖWA: ORF und Kurier-Gruppe auf der Sonnenseite</hl1><hl2>News Networld stagniert - Aon.at verliert</hl2></hedline><abstract><p>Die Webauftritte des ORF und der Kurier-Gruppe lagen im August laut Österreichischer Webanalyse (ÖWA) &lt;a href=&quot;http://www.oewa.at&quot;&gt;http://www.oewa.at&lt;/a&gt; bei Visits und Impressions auf der Sonnenseite der österreichischen Internet-Angebote. Laut den heute, Dienstag, veröffentlichten Daten konnte sich der ORF im vergangenen Monat um mehr als 2,4 Mio. Visits und über 13 Mio. pageimpressions im Vergleich zum Monat davor steigern. Damit hält die Rundfunkanstalt im Internet bei 20,4 Mio. Visits und 149,6 Mio. Impressions. Ebenfalls deutlich steigern konnten sich die Online-Medien der Kurier-Gruppe, die nun bei über drei Mio. Visits liegen. Der Sprung bei den pageimpressions von 67,9 Mio. im Juli auf 81,2 Mio. fällt noch kräftiger aus. </p></abstract></body.head><body.content><p>Eine Steigerung bei Visits und Impressions konnten auch die Webangebote von Krone.at und diepresse.com verzeichnen. Auch das SMS-Portal sms.at legt im August zu (13,6 Mio. Visits/ 55,5 Mio. Impressions). Die News Networld stagniert bei den Visits (rund 4,8 Mio.), bei den Impressions muss sogar ein deutliches Minus von etwa zwölf Mio. hingenommen werden. Trotzdem führt die News Networld mit rund 365,2 Mio. im August nach wie vor deutlich bei den Impressions. Zu den Verlierern im Vormonat zählt auch Aon.at, das bei den Visits deutlich unter fünf Mio. fällt (4,7 Mio.).</p></body.content></body></nitf>


