<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>KirchMedia in Teilen begehrter als ganz</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="WF,MK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905021"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 10:59:13"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>KirchMedia in Teilen begehrter als ganz</hl1><hl2>Management will Schweizer Kirch Sport AG übernehmen</hl2></hedline><abstract><p>Die insolvente KirchMedia ist offensichtlich in Teilen wesentlich begehrter als das Gesamtunternehmen. Wie die Süddeutsche Zeitung (SZ) &lt;a href=&quot;http://www.sueddeutsche.de&quot;&gt;http://www.sueddeutsche.de&lt;/a&gt; heute, Donnerstag, berichtet, sind neue Interessenten aufgetaucht, die lediglich Teile des Geschäfts der KirchMedia übernehmen wollen, das vom Senderbetrieb (ProSiebenSat.1-Gruppe) über die Filmproduktion bis zum Film- und Sportrechtehandel reicht. Demnach will das Management der Schweizer Kirch Sport AG Anfang kommender Woche ein verbindliches Angebot für die Übernahme des eigenen Unternehmens abgeben. Laut SZ sei ein Kaufpreis von 400 bis 500 Mio. Franken (273,7 bis 342,1 Mio. Euro) im Gespräch. Das Unternehmen hält unter anderem die TV-Rechte für die Fußball-WM 2006 in Deutschland.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Das Bestreben ist nach wie vor, KirchMedia im Kerngeschäft ganz zu erhalten&quot;, zitiert die SZ einen Unternehmenssprecher. Sollten Teile von KirchMedia von einem künftigen Investor nicht übernommen werden, werde davon ausgegangen, dass es für diese zahlreiche weitere Interessen gebe. Wie die SZ unter Berufung auf &quot;verhandlungsnahe Kreise&quot; berichtet, sollen Interessenten bis kommenden Dienstag verbindliche Angebote für KirchMedia als Ganzes, aber auch einzelne Unternehmensteile abgeben. Den bisherigen Bietern wird nachgesagt, an der Übernahme des gesamten Unternehmens nicht ernsthaft interessiert zu sein. Ob die KirchMedia-Geschäftsführer Wolfgang van Betteray und Heinz-Joachim Ziems ihr Ziel, das insolvente Herzstück der Kirch-Gruppe im Gesamtpaket zu verkaufen, erreichen werden, ist fraglich. Angesichts des regen Interesses an den einzelnen Unternehmenssparten ist eine Zerstückelung der KirchMedia nicht auszuschließen (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020826041&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020826041&lt;/a&gt; ).</p><p>Im April hatte auch die Sportrechte-Agentur Sportfive Interesse an den Fußballrechten von Kirch angemeldet (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020419016&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020419016&lt;/a&gt; ). Das Springer-Bauer-Konsortium, Mitbieter um das Gesamtunternehmen, ist hingegen ausgeschieden, weil es an den Sportrechten nicht interessiert war (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020809006&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020809006&lt;/a&gt; ). Die SZ berichtet auch von einem möglichen Einstieg des finanziell angeschlagenen Medienunternehmens EM.TV beim Sportsender DSF, wobei lediglich eine Minderheitsbeteiligung angedacht sei.</p></body.content></body></nitf>


