<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IBM setzt bei Symposium auf Wireless Internet von Vienna Online</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="vonline" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910061"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Norbert Adlassnigg, email: norbert.adlassnigg@vienna.at, Tel. +43-1-409 31 22" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 17:40:07"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IBM setzt bei Symposium auf Wireless Internet von Vienna Online</hl1><hl2>Vienna Online als flexibler Partner für Internet-Komplettlösungen bei Großkonferenzen</hl2></hedline><abstract><p>Am 5. September präsentierte IBM Österreich in einer eintägigen  Veranstaltung  ihr komplettes Lösungs- und Produktportfolio im WTC am Wiener Flughafen. In 45  Vorträgen  wurden  alle e-business Themen behandelt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Auf 24 Demopunkten zeigte IBM gemeinsam mit ihren Business Partnern die neuste Technologie. Jeder Demo Punkt war über Wireless Lan von Vienna Online ans Internet angeschlossen. Vienna Online ( &lt;a href=&quot;http://www.vienna.at&quot;&gt;http://www.vienna.at&lt;/a&gt; ) zeigte sich hier als kompetenter Internet Komplett-Partner, zumal der etablierte Wiener Provider auch die Zugangsleitungen zur Veranstaltung gleich mitanbieten konnte.</p><p>Mit den vorhandenen IBM ThinkPads und Wireless Lan wurden nun den IBM-Kunden maßgeschneiderte Lösungen präsentiert.</p><p>Zusätzlich hatten die Besucher die Möglichkeit mit ihren eigenen Laptops bzw. Handhelds während des Symposiums ins Internet einzusteigen, um Mails und Daten aus der Firma abzurufen.</p><p>Mit  einem  musikalischen  Get-together  und  der  Verlosung  von  drei IBM ThinkPads  klang  der  Tag  vergnüglich  aus.  </p></body.content></body></nitf>


