<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Mobile Business wird Milliardengeschäft</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,BE" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917022"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Köln"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 12:02:39"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Mobile Business wird Milliardengeschäft</hl1><hl2>Experten erwarten Aufschwung Mitte des Jahrzehnts</hl2></hedline><abstract><p>Der Markt für Mobile Business wird sich zum Milliardengeschäft entwickeln, allerdings frühestens ab Mitte des Jahrzehnts. Das ist das Ergebnis einer Expertenbefragung des Verbandes der deutschen Internetwirtschaft, eco Electronic Commerce Forum &lt;a href=&quot;http://www.eco.de/&quot;&gt;http://www.eco.de/&lt;/a&gt; , die heute, Dienstag,  veröffentlicht wurde. Der M-Commerce werde dabei vor allem von den privaten Konsumenten angekurbelt werden, das echte Geld werde aber im Geschäftskundenbereich verdient, sagte Bettina Horster, Leiterin des eco-Arbeitskreises M-Commerce.</p></abstract></body.head><body.content><p>80 Prozent der vom Verband befragten Spezialisten gehen davon aus, dass der Markt für mobile Geschäftsanwendungen in Deutschland künftig die Marke von einer Mrd. Euro deutlich übersteigen wird. Knappe zwei Drittel erwarten diese Entwicklung aber erst ab 2005. Ein gutes Drittel ist optimistischer und erwartet den Aufschwung schon ab 2003.</p><p>Als so genannte Killer-Anwendungen für mobile Geschäftsanwendungen werden von 75 Prozent der Befragten die Außendienststeuerung, von 74 Prozent Mobile-Office-Funktionen wie E-Mail und Messenger und von 63 Prozent Logistik gesehen. Auf den weiteren Plätzen folgen Customer Relationship Management mit 50 Prozent, Reisedienste mit 28 Prozent und die Verteilung von Aufgaben unter mobilen Mitarbeitern, der so genannte Job Dispatch, mit 15 Prozent. Nur 14 Prozent der Experten waren bei der Frage nach den &quot;Killer Applications&quot; ratlos. </p><p>Der Motor mobiler Geschäftsanwendungen werden laut eco-Umfrage die Konzerne sein. Gut zwei Drittel der befragten Spezialisten meinen, dass vor allem Großunternehmen künftig verstärkt auf mobiles B2B setzen werden. Nicht einmal ein Zehntel räumen dagegen dem Mittelstand eine Führungsrolle bei B2B-Anwendungen via Handy, PDA oder Smartphone ein. Als größte technische Hürden bei der Einführung mobiler Geschäftsanwendungen sehen die Experten den Mangel an technischen Standards (38 Prozent), die fehlende Innovationskraft der Anbieter (24 Prozent) bzw. die geringe Investitionsbereitschaft der Anwender (22 Prozent) an. </p></body.content></body></nitf>


