<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Mit dem Folex &quot;all in one&quot; OHP Film sind Sie immer ein Gewinner</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="MK,JL" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="niggli" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927016"></doc-id><doc.copyright holder="Paul Niggli, email: paul.niggli@celfa.com, Tel. 041 (0)41 819 74 11" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Seewen-Schwyz"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 11:35:04"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Mit dem Folex &quot;all in one&quot; OHP Film sind Sie immer ein Gewinner</hl1><hl2>Universal Präsentations-Folie für Ink Jet Laser &amp;amp; Kopierer</hl2></hedline><abstract><p>Neuheit</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6840.gif"></media-reference></media><p>KOPF ODER ZAHL?</p><p>MIT DEM FOLEX &quot;ALL IN ONE&quot; OHP FILM SIND SIE IMMER EIN GEWINNER .</p><p>Haben Sie es satt, sich ständig zu überlegen, welche OHP Folie sich für welches Ausgabegerät eignet? Womöglich werden Sie dann feststellen, dass gerade diejenige fehlt, welche Sie für die nächste, wichtige Präsentation benötigen. Folex hat die Lösung: Eine für alle Technologien geeignete OHP Folie, welche auf allen Ink-Jet-, Farb- oder Mono- Laser-Druckern und Kopierern eingesetzt werden kann.</p><p>Die im Folex Katalog unter dem Namen &quot;BG 40.5&quot; aufgeführte Folie, wird hausintern nur liebevoll das &quot;Chamäleon&quot; genannt.</p><p>Die Ink-Jet Seite wurde für alle Tinten wie sie von den Drucker Hersteller verwendet werden optimiert. Die Toner Seite mit nachweislicher Brillanz kann auf allen Mono- und Farbkopierern sowie Mono- und Farb-Laserdruckern eingesetzt werden.</p><p>Ein abziehbarer Papierstreifen an der kurzen Kante einer jeden Folie gibt klar zu erkennen, welche Seite für welche Technologie geeignet ist.</p><p>Das Folex &quot;Chamäleon&quot;, BG 40.5 Universal OHP Transparentfolie, kann jetzt in attraktiven Verpackungen zu 20 oder 50 Blatt bei Ihrem Folex-Händler bezogen werden.</p><p>Weitere Informationen finden Sie unter: &lt;a href=&quot;http://www.folex.ch&quot;&gt;http://www.folex.ch&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


