<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Stellenabbau bei MobilCom unvermeidbar</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912045"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Büdelsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 15:31:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Stellenabbau bei MobilCom unvermeidbar</hl1><hl2>Zukunft weiter ungewiss</hl2></hedline><abstract><p>Die MobilCom &lt;a href=&quot;http://www.mobilcom.de&quot;&gt;http://www.mobilcom.de&lt;/a&gt; wird unabhängig von der Entscheidung des Großaktionärs France Telecom über eine Fortsetzung der Unternehmensfinanzierung Stellen streichen. Das geht aus einem Restrukturierungsprogramm hervor, das der Vorstand ausgearbeitet hat. Dieser sieht eine Konzentration auf das Kerngeschäft ohne UMTS-Netz vor. Mit dem Plan sei das Erreichen der Gewinnschwelle ab 2003 möglich, sagte der Vorstandsvorsitzende Thorsten Grenz heute, Donnerstag, bei einer mit Spannung erwarteten Pressekonferenz am Unternehmenssitz in Büdelsdorf.  </p></abstract></body.head><body.content><p>Sollte sich der Großaktionär France Telecom jedoch vollständig aus dem Unternehmen zurückziehen, werde MobilCom &quot;sehr kurzfristig&quot; den Netzbetrieb einstellen müssen. &quot;Einen Personalabbau haben wir also in jedem Fall&quot;, sagte Grenz. Zum Umfang machte er keine Angaben. Grenz hält eine Aufkündigung des Kooperationsvertrages allerdings für unwahrscheinlich. Eine Fortsetzung sei für den französischen Partner &quot;die billigere und risikofreiere Lösung&quot;. Bei einer Kündigung drohe ein jahrelanger Rechtsstreit mit Milliardenrisiken.</p><p>Die Pressekonferenz wurde, wie ddp berichtet, von einer Demonstration von rund 1.700 Beschäftigten begleitet. Vor der Hauptverwaltung in Büdelsdorf demonstrierten sie für den Erhalt ihrer Arbeitsplätze. Unter dem Motto &quot;Es ist eine Minute vor 12&quot; hatten der Betriebsrat und die IG Metall zu einer Kundgebung aufgerufen. &quot;Egal, ob France Telecom uns in Zukunft finanziert oder nicht, wir wollen endlich wissen, wie es weiter geht&quot;, sagte Thomas Schrader vom Betriebsrat der MobilCom. Der Verwaltungsrat von France Telecom entscheidet am Donnerstagnachmittag über das weitere Verhältnis zu MobilCom. pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020912029&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020912029&lt;/a&gt; Mit einer Bekanntgabe der Entscheidung rechnen Beobachter allerdings erst am Freitag.</p></body.content></body></nitf>


