<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Chinesischer Investor an insolventer Schneider interessiert</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906026"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 13:37:55"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Chinesischer Investor an insolventer Schneider interessiert</hl1><hl2>Masseverwalter Jaffe: Es besteht &quot;realistische Chance&quot; für einen Einstieg von TCL</hl2></hedline><abstract><p>Für den seit Anfang des Jahres insolventen TV- und Hifi-Hersteller Schneider Technologies  &lt;a href=&quot;http://www.schneider-ag.de&quot;&gt;http://www.schneider-ag.de&lt;/a&gt; gibt es neue Hoffnung. Es gebe eine &quot;realistische Chance&quot;, dass doch noch ein strategischer Investor einsteigt, teilte Insolvenzverwalter Michael Jaffe heute, Freitag, in München mit. Die TCL Holdings Co, einer der größten chinesischen Elektronikkonzerne, wolle die Traditionsfirma übernehmen und am Standort Türkheim weiter produzieren. Ein entsprechender Vertrag solle in den kommenden 14 Tagen nach einer abschließenden Prüfung der Schneider-Vermögensverhältnisse und der Zustimmung der Banken unterzeichnet werden, berichtet die Nachrichtenagentur ddp.</p></abstract></body.head><body.content><p>Jaffe und die für das weltweite Geschäft zuständige TCL Overseas Holding Ltd mit Sitz in Hongkong hätten bereits eine entsprechende Absichtserklärung (Memorandum of Unterstanding) unterzeichnet. Darin seien die Übernahme der Traditionsmarken Schneider und Dual, der Produktionsanlagen und Warenbestände sowie die Pacht des 25.000 m2 großen Produktionsgeländes vorbereitet worden, hieß es weiter. Mit dem Einstieg des Konzerns können nach Angaben des Insolvenzverwalters  &quot;einige hundert Arbeitsplätze mittelfristig wieder neu geschaffen werden&quot;. Bis zur Einstellung der Produktion im Mai 2002 arbeiteten in Türkheim noch rund 300 Beschäftigte. TCL wolle sich mit der Investition ein Standbein auf dem europäischen Markt schaffen. Der Konzern plane die Produktion von elektronischen Konsumgütern, aber auch von Personal Computern.</p><p>Die Schneider Technologies AG mit ihren beiden Töchtern Schneider Electronis (Unterhaltungselektronik) in Türkheim und Schneider Laser Technologies in Gera hatte im Januar dieses Jahres Insolvenz angemeldet (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020128016&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020128016&lt;/a&gt; ). </p></body.content></body></nitf>


