<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>McAfee Internet Security 5.0 unterdrückt Pop-ups</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926030"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 13:25:07"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>McAfee Internet Security 5.0 unterdrückt Pop-ups</hl1><hl2>Eltern können Surfverhalten der Kinder überprüfen</hl2></hedline><abstract><p>Das US-Softwareunternehmen Network Associates &lt;a href=&quot;http://www.networkassociates.com&quot;&gt;http://www.networkassociates.com&lt;/a&gt; hat heute, Donnerstag, in Wien seine jüngsten McAfee Sicherheitslösungen vorgestellt. Ende Oktober soll die Software Internet Security 5.0 am Markt erhältlich sein. Das Paket beinhaltet die Mc Afee Firewall 4.0 und die Vollversion von VirusScan 7.0. und verspricht Onlinebetrügern und Hackern das Handwerk zu legen. &quot;Internet Security 5.0 bietet auch interessante Aspekte für Eltern. Es können zum Beispiel Surfzeiten festgelegt und bestimmte Websites und Chats für den Nachwuchs gesperrt werden&quot;, so Isabell Unseld, PR Managerin von Network Associates. Neu ist auch ein integrierter Pop-up-Blocker und die Möglichkeit Newsgroups zu filtern. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020924050&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020924050&lt;/a&gt; ).</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Sicherheits-Software verspricht damit eine Unterbindung von nervenden Werbefenstern. Laut Unseld ist auch eine Abwehr von Flash-Animationen geplant. In ein bis zwei Monaten soll der Benutzer dieses Feature nachträglich downloaden können. Die Filterung von Newsgroups, Internetseiten und Programmen ermöglicht es jugendgefährdende Sites thematisch auszuschließen. Jedes Familienmitglied erhält für den gemeinsamen PC einen eigenen Zugang mit definierten Einstellungen. </p><p>Darüber hinaus soll Internet Security 5.0 eine umfassende Passwortsicherheit bieten. Kriminellen soll es unmöglich gemacht werden Passwörter vom Anwender aufzuspüren und zu missbrauchen. Auch unliebsame Schnüffelei wäre damit unterbunden. Der Nutzer der Internet Security darf demnach selbst bestimmen, ob und welche Informationen mittels Cookies weitergegeben werden. Das Cookie-Filtering verspricht ein angenehmes Surfen, &quot;da unnötiges Hintergrund-Geflüster&quot; vermieden wird. </p><p>Schutz vor 0190- oder 0900-Nummern bietet auch Internet Security 5.0 nicht. Laut Unseld ist dieses Problem anscheinend nur in Österreich und in Deutschland derart vorhanden. Aber sie könne sich vorstellen, dass dieses Feature nachgereicht wird. Internet Security 5.0 wird mit rund 75 Euro etwas günstiger sein als der Einzelkauf von Virusscan 7.0 (35 Euro) und Firewall 4.0 (45 Euro). </p><p>Neben den bereits genannten Produkten wurde auch McAfee Quick Clean 3.0 präsentiert. Die Software soll Datenmüll von der Festplatte räumen. Das Paket soll Ende November zum Preis von rund 45 Euro auf den Markt kommen. Ende Oktober ist laut Network Associates auch eine Professional Version des VirusScan um 65 Euro am deutschen Markt erhältlich.</p></body.content></body></nitf>


