<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gemäßigter Alkoholgenuss sorgt für niedrigere Blutzuckerwerte</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924046"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 15:48:32"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gemäßigter Alkoholgenuss sorgt für niedrigere Blutzuckerwerte</hl1><hl2>Weintrinker leben ohnehin gesünder</hl2></hedline><abstract><p>Der gemäßigte Genuss von alkoholischen Getränken kann nach Ansicht von Forschern der Universität von Cambridge die Blutzuckerwerte gesunder Menschen verbessern. Vor allem Frauen, die moderate Mengen Alkohol zu sich nehmen, haben einen deutlich niedrigeren Blutzuckerspiegel, berichten britische Wissenschaftler in der Fachzeitschrift &quot;European Journal of Clinical Nutrition&quot; &lt;a href=&quot;http://www.nature.com/ejcn&quot;&gt;http://www.nature.com/ejcn&lt;/a&gt; . Die Wissenschaftler sind aber noch uneinig darüber, ob dieser Zusammenhang direkt auf die Wirkung des Alkohols oder auf den häufig gesünderen Lebensstil von Weintrinkern zurückzuführen ist.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Mediziner um Nick J. Wareham von der University Cambridge werteten die Daten von mehr als 6.400 Freiwilligen im Alter von 40 bis 75 Jahren aus, die in einer Studie detaillierte Angaben über ihre Gesundheit und ihren Lebensstil gemacht hatten. Außerdem prüften sie die Blutzuckerwerte der Teilnehmer. Jegliche Art von Alkoholgenuss ging bei Frauen unabhängig von deren Körpergewicht mit niedrigeren Zuckerwerte einher, berichtet die Nachrichtenagentur ddp heute, Dienstag. Bei Männern zeigte sich lediglich bei Weintrinkern ein positiver Effekt. </p></body.content></body></nitf>


