<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ätzen, primen und kleben in einem Schritt</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,JL" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="3m" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902008"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Gerlinde Ehrenstrasser, email: gehrenstrasser1@mmm.com, Tel. 01-86 686-458" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Perchtoldsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 11:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ätzen, primen und kleben in einem Schritt</hl1><hl2>Adper™ Prompt™ L-Pop™ ein neuer Name für ein noch besseres Adhäsiv</hl2></hedline><abstract><p>Prompt L-Pop, das selbstätzende All-In-One-Adhäsiv von 3M ESPE ist seit seiner Einführung unverzichtbar geworden. Vor allem die exzellente Haft-kraft ohne separaten Ätzschritt, einfache Handhabung, zeitsparende Applikation, Hygiene und die Tatsache, dass Prompt L-Pop für jede Applikation frisch angemischt ist, überzeugt Zahnärzte rund um den Globus.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6650.gif"></media-reference></media><p>Ein Produkt wie dieses, weiter zu verbessern, war eine große Herausforderung. Dennoch bietet 3M ESPE Prompt L-Pop ab September in einer noch weiter optimierten Version an.</p><p>Der L-Pop-Blister enthält eine optische Aktivierkontrolle. Bei korrekter Aktivierung stülpt sich das mittlere Kissen gut erkennbar nach außen. Zusätzlich wird die Viskosität von Adper Prompt L-Pop noch höher sein als bisher. Dies verbessert das Anfliesen an die Kavitätenwände.</p><p>Mit diesen Produktverbesserungen ist auch eine Namensänderung verbunden: Prompt L-Pop heißt jetzt Adper Prompt L-Pop. Adper ist die Abkürzung von &quot;adhesive performance&quot;. Der Familienname Adper soll zukünftig als Garant für alle hochqualitativen Adhäsive von 3M ESPE stehen. Mit dieser Namens-änderung plant 3M ESPE mehr kundenfreundliche Transparenz in die Produktpalette der Adhäsive zu bringen. Adper Prompt L-Pop macht den Anfang. </p><p>3M, ESPE, Prompt, L-Pop und Adper sind eingetragene Marken der 3M Company.  </p></body.content></body></nitf>


