<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Courtney Love setzt sich gegen Industrie durch</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927034"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Los Angeles"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 14:06:43"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Courtney Love setzt sich gegen Industrie durch</hl1><hl2>Sängerin vor Einigung mit Musiklabel</hl2></hedline><abstract><p>Die Sängerin und Schauspielerin Courtney Love steht kurz vor einer außergerichtlichen Einigung mit ihrem Plattenlabel Universal Music, mit dem sie wegen ihres Vertrages im Clinch liegt. Wie die New York Times &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com&quot;&gt;http://www.nytimes.com&lt;/a&gt; heute, Freitag, berichtet, wird die Witwe des Nirvana-Sängers Kurt Cobain aus ihrem langjährigen Vertrag mit Universal Music entlassen. Im Gegenzug stellt sie mehrere laufende Klagen gegen das Musiklabel ein und teilt die Rechte, die sie an Nirvana hält.</p></abstract></body.head><body.content><p>Love und ihre Band &quot;Hole&quot; wurden im Jahr 2000 von Universal Music, einer Tochter von Vivendi Universal, wegen Vertragsbruch verklagt. Die Sängerin habe versucht einen siebenjährigen Vertrag zu kündigen, ohne noch ausstehende fünf Aufnahmen zu liefern, so der Konzern. Dafür forderte das größte Musiklabel der Welt eine Entschädigung in Millionenhöhe. Love antwortete mit Gegenklagen und forderte ein Ende der in der gesamten Branche üblichen Praxis, Musikern ausschließlich Langzeitverträge anzubieten. </p><p>Die Auseinandersetzungen zwischen Musikern und ihren Labels wurde in der Vergangenheit hinter den Kulissen ausgetragen. Inzwischen nutzen Musiker ihre Popularität um die Öffentlichkeit auf unfaire Verträge und Abrechnungspraktiken der Musikindustrie aufmerksam zu machen (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020606020&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020606020&lt;/a&gt; ). Zudem hat die gesamte Industrie durch ihr Vorgehen gegen Napster und andere Online-Musikservices öffentliches Ansehen verloren.</p></body.content></body></nitf>


