<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Schüco Int. und Westag &amp;amp; Getalit bauen auf UC4®</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,BW" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="sbb" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930042"></doc-id><doc.copyright holder="Petra Scherr, SBB Software GmbH, email: petra.scherr@uc4.com, Tel. 02233-7788-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 14:40:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Schüco Int. und Westag &amp;amp; Getalit bauen auf UC4®</hl1><hl2>Große Flexiblität im heterogenen Umfeld und rascher ROI von UC4® überzeugen immer mehr Unternehmen</hl2></hedline><abstract><p>UC4®, eine von SBB Software in Österreich entwickelte Job Scheduling Software Lösung, hält in immer mehr Rechenzentren Einzug. Vor allem die konkurrenzlose Plattformunabhängigkeit im heterogenen IT-Umfeld, die große Flexibilität im kombinierten Einsatz mit ERP-Systemen wie SAP und der rasche Return-on-Investment (ROI) sind schlagende Argumente für den Einsatz von UC4®. Dies waren auch wesentliche Gründe für die deutschen Bauteileproduzenten Schüco International KG und Westag &amp;amp; Getalit AG bei der vollautomatischen Steuerung ihrer Rechenzentren auf UC4® zu setzen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Das international tätige Softwareunternehmen SBB Software GmbH ist mit seinem Produkt UC4® Technologieführer im Bereich Data Center Automation. UC4® ist die erste für SAP zertifizierte europäische Job Scheduling Software und bei mehr als 230 Konzernen weltweit zur Steuerung der Rechenzentren im Einsatz. Bei 50 Prozent in Kombination mit SAP-Modulen. Jede Woche kommt durchschnittlich ein weiterer Kunde dazu. Seit kurzem setzen auch die deutschen Unternehmen Schüco International KG und Westag &amp;amp; Getalit AG, zwei der führenden Produzenten von Bauelementen und Gebäudeteilen, auf UC4®.   </p><p>Für beide Unternehmen war vor allem der uneingeschränkte Einsatz im heterogenen IT-Umfeld (UNIX, SAP, OS/390, AS/400, Windows NT) und die volle Unterstützung aller SAP-Anwendungen wichtige Kriterien für die Entscheidung für UC4â. Eine einfache Implementierung und umfassende Supportleistungen durch die Global Services Organisation der SBB Software waren zusätzliche Assets, die für UC4® sprachen. Die Automatisierung der Abläufe mit UC4® bringt den Unternehmen wesentliche Einsparungen bei Personal- und Fixkosten, damit verbunden ist ein rascher ROI der Anschaffungskosten.</p><p>Schüco International KG</p><p>Das Unternehmen gilt als Innovationsführer seiner Branche und liefert Komponenten für die komplette Gebäudehülle. Die  Produktpalette reicht von Fenster-, Türen, Fassaden-, Sicherheits- und Solarsystemen bis zu elektrisch betriebenen Fenstern und Beschattungssystemen. 2001 wurde mit 4.100 Mitarbeitern ein Umsatz von 1,136 Milliarden EUR erwirtschaftet. </p><p>Westag &amp;amp; Getalit AG</p><p>Mit einem Umsatz von ca. 181,5 Mio. € (in 2001) und über 1.300 Mitarbeitern gehört das Unternehmen zu den bedeutenden europäischen Herstellern von Holz- und Kunststofferzeugnissen. Dazu zählen Türen und Zargen, Sperrholz und Schalungsplatten sowie dekorative Laminate und Elemente. </p><p>Informationen zu SBB Software GmbH</p><p>SBB Software zählt mit UC4® zu den Top Four weltweit im Bereich Data Center Automation Software. An insgesamt 8 Standorten in Österreich, Deutschland, Großbritannien, der Schweiz, den USA und Australien arbeiten rund 130 Mitarbeiter. In der Unternehmenszentrale in Wolfsgraben bei Wien wird seit mehr als 15 Jahren Software entwickelt. Mehr als 230 Konzerne weltweit stehen auf der Kundenliste des Unternehmens, darunter Cadbury Schweppes, Siemens, Henkel, die City of New York, Lion Nathan Australia oder The Citadel Assurance in Kanada.</p><p>Informationen zu UC4® </p><p>UC4® ist ein System Management Tool für die unternehmensweite Planung, Steuerung und Überwachung aller Abläufe und Ereignisse in heterogenen IT-Systemen und ist plattformunabhängig einsetzbar. Als das erste für SAP zertifizierte europäische Job Scheduling System unterstützt UC4® alle gängigen Betriebssysteme wie z/OS, BS2000, VMS, Tandem, OS/400, MPE, UNIX, Windows 98/NT/2000/XP sowie Anwendungen wie PeopleSoft, Oracle Applications und SAP Business Warehouse. Zudem kann UC4â in Frameworks wie HP OpenView, Tivoli und BMC Patrol integriert werden. Mehr Informationen sind unter www.uc4.com abrufbar.</p><p>Weitere Informationen bei:</p><p>SBB Software GmbH </p><p>Petra Scherr </p><p>Tel. 02233/77 88-0</p><p>petra.scherr@uc4.com</p><p>und</p><p>comm·in Agentur für Kommunikationsberatung</p><p>Andrea Pfennigbauer </p><p>Tel. 01/319 41 01</p><p>a.pfennigbauer@commin.at</p></body.content></body></nitf>


