<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>screenlab gestaltet interaktive Schulungsunterlagen für Nokia</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="screenl." name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923021"></doc-id><doc.copyright holder="Martina Limlei, email: m.limlei@screenlab.com, Tel. 01-7189800-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 13:50:01"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>screenlab gestaltet interaktive Schulungsunterlagen für Nokia</hl1><hl2>Damit sind die Vertriebspartner von Nokia immer auf dem neuesten Stand</hl2></hedline><abstract><p>screenlab wurde mit der Kreation von Schulungsunterlagen auf CD-Rom für die Nokia Academy, die Ausbildungseinrichtung für die Vertriebspartner von Nokia, beauftragt. Sowohl der österreichische als auch der Schweizer Ableger der internationalen Nokia Academy wird mit umfassenden Unterlagen auf CD-Rom versorgt. </p></abstract></body.head><body.content><p>Nokia, der weltweite Mobiltelefon-Marktführer aus Finnland, betreibt die Nokia Academy als dauerhafte Ausbildungseinrichtung für Mitarbeiter seiner Vertriebspartner. Im Vordergrund stehen permanente technische Weiterbildung und Verkaufsschulungen sowie Incentives für die beste Umsetzung der Seminarziele.</p><p>Um die Vertriebspartner mit den technischen Details, der Bedienung und den Verkaufsargumenten für die gesamte Produktpalette ständig auf dem neuesten Stand zu halten, hat Nokia sich für dieses interaktive Medium entschieden. Die Schulungs-CD-Rom zeichnet sich durch einfache Bedienerführung und klares Design aus. Inhaltlich beschäftigen sich die Schulungsunterlagen mit neuen Technologien und deren Anwendungsmöglichkeiten, besonders dem Kurzstrecken-Funkstandard Bluetooth und dem mobilen Übertragungsprotokoll GPRS.</p><p>screenlab entwickelte bereits für Nokia einen interaktiven User-Guide zum Communicator 9110i. Detaillierte Erklärung der Produktfunktionen, aufgelockert durch 3D-Animationen und interaktive Elemente, gehörten auch damals zum Konzept der Agentur.</p><p>Die screenlab Werbeagentur GmbH wurde Anfang 1999 von Marius-Antonius Savulescu gegründet. Auf Etat-Kunden spezialisiert, setzt die Agentur vor allem auf ganzheitliches Projektmanagement. Das kreative Potenzial der Mitarbeiter kommt in zwei Units zum Ausdruck: Neben der unit1, die für den Bereich der digitalen Medien - und somit auch für die Nokia-CD-Roms - zuständig ist, verfügt screenlab noch über die CBL. Diese Unit umfasst klassische Medien und Below the Line-Aktivitäten.</p><p>Weitere Kunden der screenlab Werbeagentur GmbH sind beispielsweise Renault und die International Atomic Energy Agency (IAEA).</p></body.content></body></nitf>


