<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Adobe steigert Gewinne um 17 Prozent</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913010"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="San Jose"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 10:18:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Adobe steigert Gewinne um 17 Prozent</hl1><hl2>Umsatzrückgang durch fehlende Kaufkraft des Mittelstandes</hl2></hedline><abstract><p>Der Softwarehersteller Adobe &lt;a href=&quot;http://www.adobe.com&quot;&gt;http://www.adobe.com&lt;/a&gt; hat in seinem dritten Quartal den Nettogewinn gegenüber dem Vergleichszeitraum des Vorjahres um 17 Prozent auf 47,2 Mio. Dollar erhöhen können. Dabei sank allerdings der Umsatz leicht von 292,1 Mio. auf 284,9 Mio. Dollar. Dies teilte das Unternehmen gestern, Donnerstag, in San Jose im US-Bundesstaat Kalifornien mit. &lt;a href=&quot;http://www.adobe.com/aboutadobe/pressroom/&quot;&gt;http://www.adobe.com/aboutadobe/pressroom/&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Umsatzrückgang sei auf die Zurückhaltung der Unternehmen bei Investitionen in ihre IT-Ausstattung zurückzuführen. Gerade die Budgets der zahlreichen kleineren und mittelständischen Firmen - hauptsächliche Nutzer der Designsoftware aus dem Hause Adobe - sind durch die Weltwirtschaftskrise stark geschrumpft.</p><p>Besonders im Bereich Grafikdesign sind zahlreiche Aufträge weggefallen, was sich indirekt auf die Verkäufe von Photoshop als Flaggschiff der Adobe-Produkte auswirkt. Der Softwarehersteller versucht daher, mehr Gewicht auf Acrobat zur Publizierung elektronischer Dokumente zu legen. Die Software wird verstärkt Unternehmen angeboten, um in größeren Netzwerken Informationen plattformunabhängig zugänglich machen zu können. Im vierten Quartal erwartet das Unternehmen einen Umsatzanstieg auf  285 Mio. bis 300 Mio. Dollar, im Vorjahr erzielte man 264 Mio. Dollar. </p></body.content></body></nitf>


