<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>moneyhouse.ch - Neues B2B-Portal für Schweizer KMU online</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,WF" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="1pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918046"></doc-id><doc.copyright holder="Stefan Oetiker, email: stefan.oetiker@credita.ch, Tel. + 41 41 727 04 12" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Zug"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 15:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>moneyhouse.ch - Neues B2B-Portal für Schweizer KMU online</hl1><hl2>Schweizer Beratungs- und Dienstleistungszentrum mit neuem komplementärem Marketinginstrument</hl2></hedline><abstract><p>Seit kurzem ist moneyhouse.ch - das Schweizer Beratungs- und Dienstleistungszentrum für KMU online. moneyhouse.ch bietet kleineren und mittelgrossen Unternehmen der gesamten deutschsprachigen Schweiz eine innovative Business-to-Business-Plattform und ein informatives Portal mit News, Informationen und Links.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6772.gif"></media-reference></media><p>moneyhouse.ch ermöglicht Unternehmen, die mit ihren Produkte oder Dienstleistungen die Schweizer KMU ansprechen, eine Webpräsenz in einem attraktiven, zielgruppenfokussierten KMU-Umfeld. Anbieter sollen neue KMU-Kunden und KMU-Kunden neue Anbieter finden.</p><p>moneyhouse.ch bietet Unternehmen im KMU-Markt ein komplementäres Marketinginstrument mit einem ausgezeichneten Preis-/Leistungsverhältnis. Je nach Art und Umfang der Geschäftsaktivitäten können sich Anbieter als &quot;Local Partner&quot; oder als &quot;National Partner&quot; bei moneyhouse.ch positionieren. Die entsprechenden Webseiten können durch die Anbieter mittels HTML-Eingabeseiten bequem selbst erstellt und jederzeit geändert werden.</p><p>Die Suche erfolgt anhand einer thematisch und geografisch gegliederten Navigation oder mittels einer raffinierten Volltextsuche.</p><p>Die Plattform moneyhouse.ch ist kostenpflichtig und wird aktiv beworben. Sie unterscheidet sich bewusst von bestehenden kostenlosen Internetverzeichnissen und bietet den Nutzerinnen und Nutzern durch aktive Bewirtschaftung einen klaren Mehrwert und mehr Traffic auf der eigenen Website.</p><p>Verglichen mit anderen Werbeformen ist eine Webpräsenz bei moneyhouse.ch sehr attraktiv: Für CHF 360.-/Jahr als Local Partner und ab CHF 720.-/Jahr (Preise zuzügl. MWST) als National Partner markieren Anbieter wirkungsvoll Präsenz bei den Schweizer KMU.</p><p>Lanciert und betrieben wird moneyhouse.ch durch die Credita Management AG, Zug. Die technische Umsetzung besorgte die Inetconsult AG, Dübendorf.</p><p>Bis am 31. Oktober 2002 besteht die Möglichkeit, sich während des moneyhouse-Einführungsspecials als Partner zu erfassen und die eigene Webpräsenz bis Ende 2003 kostenlos aufzuschalten. Zudem nehmen alle Firmen, die sich bis Ende Oktober 2002 als Partner eintragen, an einer Verlosung teil.</p><p>URL: &lt;a href=&quot;http://www.moneyhouse.ch&quot;&gt;http://www.moneyhouse.ch&lt;/a&gt;</p><p>Ihr Ansprechpartner: </p><p>Stefan Oetiker</p><p>der Credita Management AG, Bundesstrasse 3, CH-6304 Zug</p><p>Telefon: + 41 41 727 04 12 (Direktwahl)</p><p>Fax: + 41 41 727 04 11</p><p>E-Mail: stefan.oetiker@credita.ch </p></body.content></body></nitf>


