<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kinderkanal: Sandmann kommt erst um 21 Uhr</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919052"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Erfurt"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 17:01:24"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kinderkanal: Sandmann kommt erst um 21 Uhr</hl1><hl2>ARD und ZDF stimmen Ausweitung der Sendezeit zu</hl2></hedline><abstract><p>Ab Anfang kommenden Jahres werden sich Fans des Kinderkanals &lt;a href=&quot;http://www.kika.de&quot;&gt;http://www.kika.de&lt;/a&gt; - ob Eltern oder Kinder - über täglich zwei Stunden zusätzliches Programm freuen. Der Sandmann kommt für die lieben Kleinen nämlich ab 1. Januar 2003 erst kurz vor 21.00 Uhr. Nachdem das ZDF bereits eine Sendezeitausweitung beschlossen hatte, teilte heute, Donnerstag, auch die ARD &lt;a href=&quot;http://www.ard.de&quot;&gt;http://www.ard.de&lt;/a&gt; in einer Aussendung ihre Zustimmung mit. Der Kinderkanal wird von den beiden öffentlich-rechtlichen Sendern betrieben.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Die sehintensivste Zeit der Kinder beginnt in den frühen Abendstunden, in einer Zeit also, in der wir kein Programm mehr ausstrahlen&quot;, sagte Franz Beckmann, Programmgeschäftsführer des Kinderkanals. Ab 2003 werde bis 21 Uhr &quot;zielgruppengerechtes Qualitätsprogramm&quot; angeboten. Mit Erfolgsformaten wie &quot;The Tribe&quot; und &quot;Die Pfefferkörner&quot; sollen auch ältere Kinder angesprochen werden.</p><p>Der in Erfurt ansässige Kinderkanal bietet seit Anfang 1997 Programm für eine sehr junge Zielgruppe an. Laut eigenen Angaben ist der Kanal &quot;Lieblingssender der Vorschulkinder&quot; und &quot;Marktführer bei den Mädchen&quot;. Fernsehen ist laut der aktuellen Studie &quot;KIM 2002&quot; für 39 Prozent aller Kinder im Alter zwischen sechs und 13 Jahren die bevorzugte Medienbeschäftigung (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020919018&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020919018&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


