<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IT-Outsourcing bis 2006 mit zweistelligem Wachstum</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906017"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 11:56:32"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IT-Outsourcing bis 2006 mit zweistelligem Wachstum</hl1><hl2>Strategisch wichtige Projekte werden trotz Krise weiterverfolgt</hl2></hedline><abstract><p>Trotz Weltwirtschaftskrise gehen die Marktforscher von IDC &lt;a href=&quot;http://www.idc.com&quot;&gt;http://www.idc.com&lt;/a&gt; in den kommenden Jahren von einer zunehmenden Nachfrage nach IT-Services aus. Der Outsourcing-Markt verzeichnet zweistellige Wachstumsraten bis zum Jahr 2006 von einer durchschnittlichen, jährlichen Wachstumsrate von rund zehn Prozent aus, so eine heute, Freitag, in Frankfurt veröffentlichte Studie.</p></abstract></body.head><body.content><p>Gegenwärtig würden IT-Projekte, die auf eine langfristige Weiterentwicklung des Unternehmens ausgerichtet sind, oft auf einen späteren Zeitpunkt verschoben. Große Projekte zerlegt man in mehere Teile. Doch der Markt steht nicht still. &quot;Vor allem Projekte, die auf die Integration heterogener IT-Landschaften bzw. die Konsolidierung der IT ausgerichtet sind, werden konsequent weiterverfolgt&quot;, sagt Martin Haas, Project Manager Consulting bei IDC Central Europe. Das Projektziel sind hierbei regelmäßig kurzfristige Kosteneinsparungen und Effektivitätssteigerungen.</p><p>&quot;Natürlich werden weiterhin strategisch wichtige Projekte durchgeführt. Hierzu gehören häufig die Einführung eines ERP-Systems oder auch beispielsweise die Nutzung der Internettechnologie im Rahmen einer eBusiness-Lösung&quot;, so Haas weiter. Demzufolge weisen einige Segmente des deutschen IT-Services-Marktes im Jahr 2002 im Vergleich zum Vorjahr negative Wachstumsraten bzw. ein sehr geringes positives Wachstum auf. Der Markt für IT-Services in Deutschland hatte im Jahr 2001 mit einem Volumen von über 21 Milliarden Euro und wird Zeitraum von 2001 bis 2006 mit durchschnittlich etwa zehn Prozent pro Jahr auf beinahe 34 Milliarden Euro wachsen.</p><p>Nur im Outsoucing-Segment sind im Zeitraum von 2001 bis 2006 noch zweistellige Wachstumsraten zu verzeichnen. Vor dem Hintergrund, dass Outsourcing-Verträge in der Regel ein großes Auftragsvolumen mit sich bringen, kann z.B. die Übernahme der Preussag Systemhaus AG durch Siemens Business Services als Beleg für das überproportionale Marktwachstum angeführt werden.</p><p>&quot;Die Übertragung von Teilen der IT auf einen externer Dienstleister stellt also für viele deutsche Unternehmen gleichzeitig die Verlagerung der bestehende Probleme auf den Services-Anbieter dar&quot;, konstatiert Haas. </p></body.content></body></nitf>


