<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>NewMediaSales.com: namics führender CM-Integrator in der Schweiz</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="new" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911003"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Anton, email: anton@NewMediaSales.com, Tel. +49-163-280 88 99" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Düsseldorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 07:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>NewMediaSales.com: namics führender CM-Integrator in der Schweiz</hl1></hedline><abstract><p>In der Schweiz orientieren sich die Unternehmen zunehmend an den Angeboten von Standard Applikationen. Eine wichtige Rolle spielt dabei die Systemintegration, die neben den klassischen IT-Consultants auch von Multimedia-Agenturen übernommen wird.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb5209.gif"></media-reference></media><p>In der aktuellen Studie zum Schweizer CMS-Integratorenmarkt hat das IT-Research Unternehmen NewMediaSales.com das Unternehmen namics AG als einen der führenden CMS-Integratoren ausmachen können. Ein professionelles Projektmanagement, weitreichendes Integrations-Know-how für verschiedene Standardanwendungen wie DAY, Obtree und Interwoven und RedDot sowie umfangreichen Kundenreferenzen mit hoher Kundenzufriedenheit sind die Merkmale für die Leistungsfähigkeit des Unternehmens.</p><p>Als Spin-Off der Universität St. Gallen (HSG) gegründet, ist die namics ag mit rund 130 Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern der grösste Anbieter von Professional Internet Services in der Schweiz. namics verfügt über alle Kernkompetenzen, die zur Realisierung von komplexen Web-Projekten erforderlich sind.</p><p>Die aktuelle Integrationsstudie von NewMediaSales.com erscheint in der ersten Auflage und berücksichtigt 8 namhafte Schweizer Integratoren. Mittels einer standardisierten Methode wurde die Leistungsfähigkeit und die Qualität der Dienstleister abgefragt und transparent dargestellt. Als Ergebnis bietet sich ein breiter Überblick über das Schweizer Dienstleistungsangebot im Bereich der CMS-Integration.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Zu NewMediaSales.com:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>NewMediaSales.com ist ein IT-Research Haus und spezialisiert auf Software- Research. Zu den Kunden von NewMediaSales.com gehören Firmen wie BASF, SAP, UBS, AUDI, Microsoft, Swisscom, Telekom, T Systems, Cisco, IBM, CSC (Schweiz), VW und Deloitte Consulting (Schweiz), Volkswagen, Deutsche Bank.</p><p>NewMediaSales.com gilt zurzeit als eines der schnellst wachsenden Software- Research Häuser im Deutschen Sprachraum und bedient aktuell über 800 Kunden, 280 davon zu den TOP 500 Firmen in Deutschland zählend. </p><p>Über 1.800 Studien wurden in kurzer Zeit verkauft. Von der IT Research Plattform NewMediaSales.com wurden alleine im Monat Juli über 14.000 PDF Files downgeloaded - Tendenz weiterhin stark steigend.</p><p>Weitere Informationen erhalten Sie bei:</p><p>Sandra Anton</p><p>Marketing Manager</p><p>NewMediaSales.com</p><p>Derfflinger Strasse 39</p><p>D-40470 Düsseldorf</p><p>Telephone +49-163-280 88 99</p><p>Telefax +49 89 2443 41862</p><p>mailto: anton@NewMediaSales.com</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.NewMediaSales.com&quot;&gt;http://www.NewMediaSales.com&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


