<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewebezüchter rekonstruieren Kaninchen-&quot;Männlichkeit&quot;</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912014"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London&#13;"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 10:00:44"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewebezüchter rekonstruieren Kaninchen-&quot;Männlichkeit&quot;</hl1><hl2>Penis aufgrund der Struktur schwierig zu züchten</hl2></hedline><abstract><p>Gewebezüchter der Harvard Medical School haben große Teile der Penisse von Hasen mit Segmenten ersetzt, die im Labor aus den Zellen der Tiere gezüchtet wurden. Die Tiere waren mit dem rekonstruierten Organ paarungsfähig. Im nächsten Versuch soll der gesamte Penis rekonstruiert werden. Theoretisch könnten durch den Fortschritt auf dem Gebiet des Tissue Engineering auch ein verletztes Geschlechtsorgan von Männern wieder hergestellt bzw. Kindern mit einer angeborenen Abnormalität geholfen werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Team unter der Leitung von Anthony Atala entwickelte mittels Gewebezüchtung bereits funktionierende Blasen, die auch transplantierfähig sind. &quot;Der Penis ist aber ein viel komplizierteres Organ und aufgrund seiner verschiedenen Funktionen schwieriger zu rekonstruieren. Anders als die Blase ist er ein festes Organ&quot;, erklärte Atala gegenüber dem Fachblatt New Scientist &lt;a href=&quot;http://www.newscientist&quot;&gt;http://www.newscientist&lt;/a&gt; . </p><p>Der Penis besteht aus drei Schwellkörpern, den beiden nebeneinanderliegenden Corpora cavernosa und dem Corpus spongiosum mit der Harnröhre (Urethra). Die beiden großen Schwellkörper (Corpora cavernosa) enthalten das erektile, schwammhaltige Gewebe. Ein Bälkchensystem, das aus glatter Muskulatur, Bindegewebe und Nerven aufgebaut ist, begrenzt die Cavernen. Von den drei Schwellkörpern ist laut Forschern die Corpora cavernosa am schwierigsten zu rekonstruieren. Die Struktur ist schwer zu imitieren, erklärte Atala. </p><p>Die Forscher extrahierten im ersten Schritt dreidimensionale Kollagengerüste aus dem erektilen Gewebe der Kaninchen und entnahmen auch von den speziellen Muskel- und Hautzellen der Hasen-Penisse, denen das Gewebe transplantiert wurde, Proben. Diese Zellen wurden zuerst separat gezüchtet und erst dann der Kollagen-Matrix hinzugefügt. Nach wenigen Tage weiterer Züchtung formten die Zellen erektiles Gewebe.</p><p> In der Folge entfernte Atala 18 Kaninchen die beiden großen Schwellkörper, einzig Nerven und Harnröhre verblieben. An die Stelle der Schwellkörper wurde das gezüchtete Gewebe platziert. Da das Gewebe von den eigenen Zellen der Kaninchen stammte, kam es zu keiner Gewebeabstoßung. &quot;Nach der Regenerierung kopulierten die Kaninchen und produzierten Spermien&quot;, kommentiert Atala seinen Gewebezüchtungserfolg. Die Studie wird in der Oktober-Ausgabe des Fachblatts Journal of Urology &lt;a href=&quot;http://www.jurology.com&quot;&gt;http://www.jurology.com&lt;/a&gt; veröffentlicht.</p></body.content></body></nitf>


