<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Verbot von Doppelnamen in Deutschland verfassungskonform</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BI,PS" name="ressort"></meta><meta content="BI" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930006"></doc-id><doc.copyright holder="Wilfried Seywald, email: redaktion@pressetext.at, Tel. 0043/1/81140-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Karlsruhe"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 09:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Verbot von Doppelnamen in Deutschland verfassungskonform</hl1><hl2>Gericht befürchtet negative Konsequenzen für nachfolgende Generationen</hl2></hedline><abstract><p>Kinder dürfen in Deutschland auch weiterhin keinen Doppelnamen führen. Das geht aus einem vergangene Woche veröffentlichten Erkenntnis des Bundesverfassungsgerichts in Karlsruhe hervor. Das Gericht hatte sich mit der Thematik auf Grund einer Vorlage des Amtsgerichts Hamburg zu beschäftigen, wo ein Elternpaar übereinstimmend gewünscht hatte, ihr Kind Maximilian möge den aus beiden Nachnamen zusammengesetzten Doppelnamen tragen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Wie der Erste Senat feststellte, verstößt es weder gegen das Elternrecht noch gegen das Persönlichkeitsrecht des Kindes oder der Eltern, dass - sofern kein gemeinsamer Familienname geführt wird - das Kind nur den Nachnamen der Mutter oder den des Vaters erhalten kann. Der Geburtsname oder Familienname erfülle verschiedene Funktionen in der Gesellschaft. Er könne die individuelle Zuordnung zum Einzelnen ermöglichen, gleichzeitig Abstammungslinien nachzeichnen und familiäre Zusammenhänge darstellen. Die entsprechende gesetzliche Regelung sei verfassungsrechtlich nicht zu beanstanden, so das Gericht.</p><p>Maßgebend für diese Regelung und die daraus folgende Begrenzung des Familiennamens auf einen Namen waren für den Gesetzgeber die Konsequenzen für die nächsten Generationen. Ließe man Doppelnamen als Familiennamen zu, würden diese - ohne Begrenzung - in den folgenden Generationen zu langen Namensketten anwachsen. Damit verlöre der Name für den Einzelnen die Qualität als identitätsstiftender Bezugspunkt. Gerade wegen dieser Funktion erfährt der Name verfassungsrechtlichen Schutz. </p><p>Die Regelung verletzt laut dem Gerichtshof nicht das Recht auf freie Entfaltung der Persönlichkeit der Eltern oder der Kinder. Die eigene Wahl des Geburtsnamens ist nicht Bestandteil des Persönlichkeitsrechts des Kindes. Der Wunsch, seinen Nachkommen den eigenen Namen mit auf den Lebensweg zu geben, findet im Persönlichkeitsrecht der Eltern keine Grundlage. Art. 2 Abs. 1 GG eröffnet ihnen kein Bestimmungsrecht über einen anderen Menschen.</p><p>Schließlich weist das Gericht darauf hin, dass die geltende Regelung des Namensrechts auch nicht als Verstoß gegen das Diskriminierungsverbot gewertet werden kann. Auch wenn es zutreffen mag, dass die überwiegende Mehrheit von Ehepaaren mit einem gemeinsamen Ehenamen den des Mannes führt und dass sich auch Eltern ohne Ehenamen zum größten Teil bei der Wahl des Geburtsnamens am Namen des Mannes orientieren, verstößt die gesetzliche Regelung nicht gegen die Verfassung. Es sei auch nicht ersichtlich, das ein Doppelname einen entsprechenden Einstellungswandel wesentlich befördern würde.</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.bundesverfassungsgericht.de/bverfg_cgi/pressemitteilungen/frames/bvg10-02&quot;&gt;http://www.bundesverfassungsgericht.de/bverfg_cgi/pressemitteilungen/frames/bvg10-02&lt;/a&gt;</p><p>Das Urteil im Wortlaut: &lt;a href=&quot;http://www.bundesverfassungsgericht.de/entscheidungen/ls20020130_1bvl002396&quot;&gt;http://www.bundesverfassungsgericht.de/entscheidungen/ls20020130_1bvl002396&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


