<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>dacomEducation füllt die „Schulungstüte“ mit günstigem Kursangebot &amp;amp; Literatur</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,BE" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Ocwirk" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919019"></doc-id><doc.copyright holder="Fritz Lechnitz, email: fle@dacomeducation.at, Tel. +43.1/522 21 22.43" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien/Salzburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 10:40:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>dacomEducation füllt die „Schulungstüte“ mit günstigem Kursangebot &amp;amp; Literatur</hl1><hl2>Basisseminar und Ergänzungskurs zum Vorzugspreis</hl2></hedline><abstract><p>dacomEducation füllt kurz nach Schulbeginn ihren Seminarteilnehmern die &quot;Schulungstüte“. Mit dem Besuch eines fünftägigen Seminars erhält der Absolvent die Möglichkeit, weitere fünf Kurstage um rund 20% ermäßigt zu besuchen, sowie ein Fachbuch seiner Wahl kostenlos dazu. Diese Aktion gilt ab 16. September 2002. </p></abstract></body.head><body.content><p>Das Angebot richtet sich speziell an IT-Profis, die sich mit einem bestimmten Themengebiet genauer auseinandersetzen möchten. Hier finden sie einen günstigen Mix aus Basis- und Ergänzungsseminar in angenehmer Lernatmosphäre und der Möglichkeit zum Gedanken- und Erfahrungsaustausch mit Kollegen aus anderen Unternehmen sowie weiterführender Literatur zum Selbststudium und zum Nachlesen. </p><p>Für EDV-Spezialisten, die eine Hersteller Zertifizierung (Microsoft Certified Systems Engineer, Certified Novelle Engineer, Linux Professional Institute Certification,...) ergibt sich mittels der dacomEducation &quot;Schulungstüte“ ebenfalls ein günstiger Weg für die jeweilige Prüfungsvorbereitung. Nähere Informationen zur dacomEducation &quot;Schulungstüte“ sind auf der Homepage unter &lt;a href=&quot;http://www.dacomeducation.at/?url=/div/inhalt.asp?id=191&quot;&gt;http://www.dacomeducation.at/?url=/div/inhalt.asp?id=191&lt;/a&gt; zu finden.</p><p>dacomEducation hält aufgrund des hohen Qualitätslevels die Autorisierung namhafter Hersteller wie Microsoft, Novell, SuSE, Lotus (in Kooperation mit T-Systems-Academy) und CompTIA. Der Kunde profitiert davon einerseits durch das profunde Fachwissen, das vermittelt wird, andererseits durch die Möglichkeit dieses Wissen in Form von Zertifizierungen nachzuweisen. </p><p>In den Schulungszentren in Wien, Salzburg und Linz stehen den Teilnehmern in Summe 11 klimatisierte Seminarräume mit 92 leistungsfähigen PCs und Workstations zur Verfügung. Rund 35 zertifizierte und erfahrene Trainer vermitteln kompetent und engagiert ihr Wissen und ihre Fertigkeiten aus den Bereichen Netzwerkadministration, Messaging, Internet-Intranet-Integration, Netzwerkmanagement, Datenbankadministration sowie Internet- und Softwaredevelopment.</p></body.content></body></nitf>


