<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IG Metall beklagt mangelnde Praxisnähe der Informationsstudiengänge</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JK,BE" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903025"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 12:06:35"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IG Metall beklagt mangelnde Praxisnähe der Informationsstudiengänge</hl1><hl2>Bachelor- und Masterstudiengänge sollen reformiert werden</hl2></hedline><abstract><p>Die Gewerkschaft IG Metall &lt;a href=&quot;http://www.ig-metall.de&quot;&gt;http://www.ig-metall.de&lt;/a&gt; hat die fehlende Praxisnähe in den Studien der Ingenieurswissenschaften und Informatik kritisiert. Dieser Mangel müsse durch einen größeren Einfluss von Arbeitern und Gewerkschaften bei der Prüfung von Studieninhalten für die neuen Bachelor- und Masterstudiengängen ausgeglichen werden, forderte IG Metall-Vorstandsmitglied Wolf Jürgen Röder am Dienstag in Frankfurt. Jährlich würden ca. 100.000 junge Menschen ein Studium der Ingenieurswissenschaften oder der Informatik beginnen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Gerade in diesen Studiengängen gebe es erhebliche Defizite bei den Lehrmethoden und Inhalten bezogen auf die berufliche Praxis der Ingenieure. Die Praxissemester seien unzureichend, die Lehrmethoden bereiteten überhaupt nicht auf die berufliche Praxis vor, und die inhaltlichen Schwerpunkte im Grundstudium seien von der Arbeit der zukünftigen Ingenieure weit entfernt, kritisierte Röder. Deshalb wolle die IG Metall intensiver als bisher ihre Erfahrungen schon bei der Erarbeitung der Rahmenpläne der Studiengänge einbringen.</p><p>Nach Angaben Röders ist die Gewerkschaft seit Anfang dieses Jahres Mitglied bei der Akkreditierungsagentur ASII, die sich für die Bachelor- und Masterstudiengänge der Ingenieurswissenschaften und der Informatik zuständig fühlt. Die Agentur wurde vom Ingenieursverband VDI ins Leben gerufen. </p></body.content></body></nitf>


