<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Microsoft kauft XDegrees</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911033"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Mountain View"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 14:03:06"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Microsoft kauft XDegrees</hl1><hl2>Beschäftigte werden in Kern-Team der File Services-Entwickler eingebunden</hl2></hedline><abstract><p>Der Konzern Microsoft &lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com&quot;&gt;http://www.microsoft.com&lt;/a&gt; hat das kleine Software-Unternehmen XDegrees &lt;a href=&quot;http://www.xdegrees.com&quot;&gt;http://www.xdegrees.com&lt;/a&gt; aus Mountain View im US-Bundesstaat Kalifornien übernommen. Die 14 Beschäftigten sollen zukünftig auf dem Campus des Redmonder Unternehmens tätig sein und werden in das Kern-Team der File Services-Entwickler integriert. Die Technologie des Unternehmens soll fest in Windows und die .NET-Plattform aufgenommen werden, teilten die Unternehmen gestern, Dienstag, in Mountain View mit. Finanzielle Details zur Übernahme wurden nicht bekannt gegeben.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Software von XDegrees versieht alle Dokumente in einem Unternehmensnetz mit einer URL-ähnlichen Adresse und vernetzt diese mit P2P-Technologie, um Informationen so leicht auffindbar zu machen wie im World Wide Web. Dabei wird der Windows Messenger und die Technologie der .NET-Plattform benutzt. Die Kommunikation zwischen den einzelnen Beschäftigten erfolgt verschlüsselt, so dass auch Heimarbeiter oder Filialen in anderen Orten einen Zugriff auf die Daten erhalten können.  </p></body.content></body></nitf>


