<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Sport1.at bringt Tor-Videos auf A1-Handys</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JL,MK" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="sport1" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925021"></doc-id><doc.copyright holder="Rainer Geier, email: rainer.geier@sport1.at, Tel. +43 - 1 - 256 31 41 -512" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 10:47:59"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Sport1.at bringt Tor-Videos auf A1-Handys</hl1></hedline><abstract><p>Kooperation von Sport1.at, ISPR und mobilkom austria: Fußball als Premium Content für UMTS; Video-Service alarmiert Fußball Fans &quot;near-live“ am Handy, sobald ein Tor gefallen ist;  als MMS-Slideshow ab sofort auch mit MMS Handys bis Ende des Jahre gratis abrufbar.</p></abstract></body.head><body.content><p>Sport1.at - Österreichs größtes Internet Sportportal und führender multimedialer Sportdienstleister - bringt anlässlich des UMTS-Starts von mobilkom austria erstmals in Europa Fußball-Bewegtbilder auf mobile Endgeräte. Jedes Tor, das in Zukunft in der Österreichischen Fußball-Bundesliga geschossen wird, ist kurz danach für alle A1-Kunden per Video abrufbar. Dabei kann man sich entweder alle Tore ansehen oder ein Abo seines Lieblingsvereins buchen.</p><p>Zusätzlich werden auch noch von allen Spielen Zusammenfassungen angeboten, bei denen man kurz nach Abpfiff des jeweiligen Spiels die schönsten Szenen nochmals bewundern kann. Unmittelbar nach Ende des letzten Spieles einer Bundesliga-Runde werden die aufregendsten Szenen aller Spiele in einem Highlight-Video zusammengefasst. </p><p>Diese Dienste werden von Sport1.at auch für alle MMS-fähigen A1-Handys produziert. Hierbei werden anstelle der Bewegtbilder sogenannte &quot;Videoprints“ eingesetzt, welche in Slide-Shows alle Tore und die packendsten Szenen darstellen. Derzeit werden die TV-Topspiele, ab ca. Mitte Oktober alle Spiele der Bundesliga angeboten. A1-Kunden mit MMS-Handy können den Dienst ab sofort bestellen (das Wort &quot;MMS“ an 0664 5000 004 senden).  Das Service ist  bis Ende des Jahres kostenlos!</p><p>Um Bewegtbilder und Videoprints dieser Art anbieten zu können, war es für mobilkom austria notwendig die entsprechenden Rechte von der Internationalen Sportrechteagentur &quot;ISPR“ zu erstehen. Sport1.at, die als Partner der ISPR in Österreich auftreten, konnte erfolgreich zwischen mobilkom austria und ISPR vermitteln.</p><p>Diese Services sind eine Weiterführung der bestehenden Kooperation zwischen Sport1.at und mobilkom austria. Bereits seit Beginn des Jahres bietet man gemeinsam minutenaktuelle Sportnachrichten mittels SMS-Service an, welcher sich innerhalb kürzester Zeit zum erfolgreichsten SMS-Abodienst der mobilkom entwickelte. Neben den Toralerts der Bundesliga, den Abos für Nationalteam, Erste Liga, Tennis und Formel 1 sollen diese Dienste in Kürze auch auf den gesamten Wintersport ausgeweitet werden.</p><p>&quot;Sport wird einer der wichtigsten Dienste für die UMTS-Generation darstellen, da es sich einerseits um stark emotionalen und andererseits um äußerst zeitkritischen Content handelt. Der neue MMS-Bundesliga Service wurde aus den Erfahrungen unserer bestehenden SMS-Dienste und dem Know-how aus dem Internet, wo Sport1 exklusiv alle Tore der Österreichischen Fußball Bundesliga als Video-Stream anbietet, entwickelt“, so Mag. Karl Wieseneder, Geschäftsführer von Sport1.at.</p><p>Über Sport1.at: Sport1 ist durch das Internet Joint Venture der größten deutschen Sportmarken SAT1-ran, DSF und Sport-Bild entstanden. Sport1.at ist seit Juli 2001 eigenständig am Österreichischen Markt tätig und das mit Abstand führende Sportportal im Internet. Neben der Vermarktung der eigenen Internetseite hat sich Sport1 als Web-Dienstleister und multimedialer Sportcontentlieferant (WEB, SMS, WAP, MMS, UMTS, Teletext, Infoscreen) etabliert. </p></body.content></body></nitf>


