<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Europäisches Symposium &quot;Solare Stadterneuerung&quot; in Wien</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="UV,BW" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020907006"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-07 10:35:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Europäisches Symposium &quot;Solare Stadterneuerung&quot; in Wien</hl1><hl2>Begleitende Ausstellung gibt Überblick über erneuerbare Energietechnologien</hl2></hedline><abstract><p>Die Wiener Wirtschaftsuniversität (WU) wird zwischen 17. und 21. September Veranstaltungsort des europäischen Symposiums &quot;Solare Stadterneuerung, eine soziale und ökologische Aufgabe&quot;. Begleitet wird das Symposium von einer Ausstellung für soziale Architektur und solares Bauen. Veranstalter sind das Institut für Technologie und Warenwirtschaftslehre der WU &lt;a href=&quot;http://www.wu-wien.ac.at/inst/techno&quot;&gt;http://www.wu-wien.ac.at/inst/techno&lt;/a&gt; und Eurosolar Austria &lt;a href=&quot;http://www.eurosolar.at&quot;&gt;http://www.eurosolar.at&lt;/a&gt; . Ziel ist es, das Wissen um Möglichkeiten, Praxis und das Potenzial der erneuerbaren Energien publik zu machen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031328326i26592.gif"></media-reference></media><p>Schwerpunktmäßig werden Städteplaner, Architekten, Bau- und Energieexperten und Bauherren über Photovoltaik, thermische Solartechnik, technisch und wirtschaftlich erfolgreiche Projekte der solaren Architektur und über emissionsfreie bzw. -arme Fahrzeuge mit alternativen Antrieben (Elektroautos, Fahrzeuge mit Brennstoffzellen bzw. Pflanzenölmotoren) sprechen. Am Dienstag stellen Fachleute Testfahrten mit diesen Fahrzeugen zur Verfügung. </p><p>Zu den Referenten zählen Harry Lehmann, Managing Director des Institutes for Sustainable Solutions and Innovations (ISUSI) in Aachen. Lehmann wird über eine 100-prozentige Energieversorgung durch einen Mix aus direkter Sonnenenergie und indirekter Energie aus Wasser, Wind und Biomasse ohne den Einsatz fossiler und atomarer Brennstoffe berichten. Solarpionier Josef Jenny gibt sein Wissen über ganzjährig solar beheizte Häuser weiter. Damit dabei nicht die Ästhetik zu kurz kommt, wird der Schweizer Solarexperte Franz Baumgartner solare Gebäudeelemente bildlich belegen. Der deutsche Architekt Rolf Disch stellt seine Solarsiedlung am Schlierberg in Freiburg vor, die laut eigenen Angaben mehr Energie produziert als von den Bewohnern benötigt wird. Auf der Podiumsdiskussion am Freitag spricht Hermann Scheer, &quot;Heroe of the Green Century&quot; (pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020820018&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020820018&lt;/a&gt; ) und Präsident von Eurosolar International über die Bedeutung einer globalen Solarstrategie für die sozioökologische Entiwcklung auf kommunaler Ebene.</p><p>Die begleitende Ausstellung kann täglich von 8.00 bis 18.30 Uhr in der WU besucht werden. Internationale Aussteller aus Europa, Asien und Amerika geben einen umfassenden Überblick über erneuerbare Energietechnologien und die Anwendungsmöglichkeiten in den Bereichen Bauen und Verkehr.</p></body.content></body></nitf>


