<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neues Märchenbuch für Erwachsene im DerKoenigVerlag:</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="eudaptic" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909007"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Greutter, email: info@derkoenig.net, Tel. +43-676-84949551" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neues Märchenbuch für Erwachsene im DerKoenigVerlag:</hl1><hl2>&quot;Von der Wundernachtigall&quot; von Helmut Wittmann</hl2></hedline><abstract><p>&quot;Märchen sind für Erwachsene meines Erachtens das, was für einen Computer ein Anti-Viren-Programm ist. Sie zeigen uns unter dem ganzen Zivilisationsschutt wieder das Skelett der Wirklichkeit“, bringt der oberösterreichische Märchenerzähler Helmut Wittmann auf den Punkt, warum Märchen für Erwachsene so populär werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>In vier phantastischen Geschichten präsentiert der Autor in seinem neuen Buch eine Sammlung aus verschiedenen Kulturkreisen mit starkem Bezug zur Gegenwart. Nach jedem Märchen findet man Gedanken vom Autor, entstanden in einem Interview mit Ö1-Redakteurin Ursula Burkert, die eigene Ideen zum Gelesenen fortführen und vertiefen. </p><p>Über den Autor: Helmut Wittmann, Jahrgang 1959, probierte so einiges, bevor er zum Märchenerzählen kam. Er war Spieleerfinder, Filmvorführer, Schlosssekretär, Landarbeiter und Buchhändler. Heute lebt er mit seiner Frau und seinen vier Töchtern in Grünau im Almtal. Weitere Märchen von Helmut Wittmann unter: &lt;a href=&quot;http://www.maerchenerzaehler.at&quot;&gt;http://www.maerchenerzaehler.at&lt;/a&gt;</p><p>Die Gestaltung und die Illustrationen des Buches stammen von Michaela Haager.</p><p>1. Auflage 2002, 63 Seiten,  Farbillustrationen, </p><p>ISBN 3-902098-05-8 </p><p>17,60  Euro</p><p>Für Rückfragen:</p><p>november_pr                           DerKoenigVerlag</p><p>Ines Glatz Deuretzbacher     Georg Greutter</p><p>eMail: id@november.at        eMail:info@derkoenig.net</p><p>Tel. +43-1-5851104-1        Tel. +43-676-84949551</p></body.content></body></nitf>


