<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Apple veröffentlicht Vorversion von iSync</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930017"></doc-id><doc.copyright holder="Dominik Schebach, email: schebach@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-308" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Cupertino"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 10:29:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Apple veröffentlicht Vorversion von iSync</hl1><hl2>Datenaustausch mit Palm, Handy und iPod</hl2></hedline><abstract><p>Apple hat eine erste Beta-Version seiner Synchronisationssoftware iSync veröffentlicht. Mit dem Softwarepaket lassen sich Kontakt- und Kalenderdaten des Benutzers zwischen dem Benutzercomputer und Palm OS-Handhelds, iPods, Bluetooth-Handys sowie anderen Macs  abgleichen. Die Software kann auch mit Apples neuen Internet-Service .Mac verwendet werden. &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/isync&quot;&gt;http://www.apple.com/isync&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Software setzt das Betriebssystem Mac OS 10.2.1 sowie die Kalendersoftware iCal voraus. iSync fügt sich in die Palette von Anwendungen ein, mit denen Apple den Computer als &quot;digital Hub&quot; im Benutzerhaushalt etablieren will. Gleichzeitig ist die Software die erste Bluetooth-Anwendung von Apple. Allerdings unterstützt die Software bisher nur die vier Sony Ericsson Mobiltelefone T68i, T68, T39 und R520. </p><p>Das Unternehmen hat daneben die Verfügbarkeit seines Internetservices iTools um zwei Wochen verlängert. Apple wollte ursprünglich seinen kostenlosen Dienst mit Anfang Oktober abschalten. Nun erhalten die Benutzer noch eine zusätzliche Frist von zwei Wochen bis zum 14. Oktober, um .Mac kostenlos auszuprobieren. </p></body.content></body></nitf>


