<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>UPC Telekabel erweitert TV-Angebot</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="upc" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930033"></doc-id><doc.copyright holder="Ingeborg Schultes-Holenka, email: ingeborg.schultes@upc.at, Tel. 01/96068-1158" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 12:53:15"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>UPC Telekabel erweitert TV-Angebot</hl1></hedline><abstract><p>Fernsehen wird in Kürze für die Konsumenten in Wien noch attraktiver - UPC Telekabel erweitert sein Sender-Angebot ab 1. Oktober 2002. </p></abstract></body.head><body.content><p>Programmerweiterungen bei &quot;Digital TV“ und &quot;Digital TV+“</p><p>Während im derzeit 49 TV-Sender umfassenden Basis-Package &quot;Digital TV“ die TV-Programme ORF Niederösterreich, ORF Burgenland, QVC sowie SW Rheinland-Pfalz zusätzlich eingespeist werden, wird die Palette bei &quot;Digital TV+“ von bisher 9 auf 29 TV-Programme erweitert. Die Abonnenten können dabei unter individuell kombinierbaren 3er, 6er oder 9er Packages wählen - oder gleich alle 29 Kanäle mit &quot;Digital TV Total“ buchen. Von Finanzinfos via Bloomberg Business News bis zu MTV2, dem interaktiven Internet-Musikkanal, ist hier für jeden Geschmack etwas dabei. Die neuen Digital TV+-Programme werden in einer einmonatigen &quot;Schnupperphase“ für alte und neue UPC Digital Abonnenten gratis sein.</p><p>Programmerweiterung bei &quot;x-tra Music“</p><p>Ebenfalls erweitert wird das allen UPC Digital-Kunden zur Verfügung stehende Angebot &quot;x-tra music“. Die derzeit 40 Audio-Kanäle ohne Moderation und Werbeunterbrechungen aus den verschiedensten Musikgenres werden um weitere 7 Kanäle aufgestockt. Laufend ausgebaut wird selbstverständlich auch der Bereich &quot;interactive“, wie z.B. die interaktiven Spiele via Fernseh-Bildschirm, der News- und Info-Bereich, etc. das bequeme e-mailen via Fernsehgerät steht natürlich ebenfalls allen UPC Digital-Abonnenten zur Verfügung.</p><p>Ebenfalls NEU: Die &quot;Premium-Programme“</p><p>Zusätzlich werden ebenfalls ab 1. Oktober die beiden einzeln zu bestellenden sogenannten &quot;Premium Programme“ - das serbische Programm &quot;Pink Plus“ und der Erotik-Sender &quot;Private Gold“ gelauncht. </p><p>TV-Programmänderung bei &quot;Telekabel TV“</p><p>Auch im analogen Bereich &quot;Telekabel TV“ gibt es eine Veränderung. Die TV-Kanäle QVC und gotv (gotv wird nur in Wien, Wiener Neustadt und der Region Baden ausgestrahlt) werden eingespeist. </p><p> </p><p>Über UPC Telekabel</p><p>UPC Telekabel ist mit EUR. 180 Mio. Umsatz einer der führenden Anbieter für das Multimediapaket TV (Telekabel TV und UPC Digital), Telefon (Priority und Take Two) sowie Breitbandinternetzugang (chello und chello plus). Ein zukunftsorientiertes Glasfasernetzwerk und Telefonservices auf einem eigenen, weitgehend unabhängigen Kommunikationsnetz, sind die Wegbereiter für eine digitale Multimedia-Welt, an der die Kunden mit UPC Telekabel teilhaben können.</p><p>Der Mehrheitseigentümer der UPC Telekabel, United Pan-Europe Communications N.V. (UPC) gehört zu den führenden Anbietern von Breitbandkommunikationsservices in Europa. Über sein Breitband-Netzwerk liefert UPC TV- und  Internet-Dienste sowie Festnetztelefonie und Programmdienste. Die Aktien des Unternehmens werden an der Euronext Amsterdam (UPC) und in den USA via &quot;Over The Counter Bulletin Board“ (UPCOY) gehandelt. Haupteigentümer der UPC ist das Unternehmen UnitedGlobalCom, Inc. (NASDAQ: UCOMA).</p></body.content></body></nitf>


