<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Weltweiter Wireless-LAN-Markt wächst stark</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="FF,BE" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920013"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="San Jose"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 10:24:55"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Weltweiter Wireless-LAN-Markt wächst stark</hl1><hl2>2003 werden 50 Prozent aller Notebooks über Funknetzzugang verfügen</hl2></hedline><abstract><p>Der Absatz von Wireless-LAN-Geräten wird in diesem Jahr weltweit um 73 Prozent steigen, der Umsatz wird sich um 26 Prozent erhöhen. Das geht aus einer gestern, Donnerstag, veröffentlichten Studie von Gartner Dataquest hervor. Nach 15,5 Mio. ausgelieferten Einheiten in diesem Jahr erwartet Gartner für das kommende Jahr eine Erhöhung auf 26,5 Mio. Der Umsatz wird nach den Gartner-Berechnungen von 2,1 Mrd. Dollar im Jahr 2002 auf 2,8 Mrd. Dollar im nächsten Jahr steigen. &lt;a href=&quot;http://www3.gartner.com/5_about/press_releases/2002_09/pr20020919a.jsp&quot;&gt;http://www3.gartner.com/5_about/press_releases/2002_09/pr20020919a.jsp&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Analysten gehen davon aus dass das kräftige Wachstum bis zum Jahr 2007 anhalten wird. &quot;Die Zunahme an W-LAN fähigen Notebooks und PDAs führt zur Nachfrage nach mehr Hotspots&quot;, so Andy Rolfe von Gartner Dataquest. &quot;Weil die Preise für die Hardware weiter fallen und die Bandbreite zunimmt, wird das mobile Netz zur echten Alternative.&quot;</p><p>Während im Jahr 2000 erst neun Prozent der Notebooks über einen Funknetzzugang verfügten, werden es im nächsten Jahr bereits 50 Prozent sein. Bis zum Jahr 2007 erwarten die Gartner-Analysten sogar eine Marktdurchdringung von 90 Prozent. Intel hatte unlängst angekündigt, W-LAN-Eigenschaften in seine künftige Banias-Plattform zu implementieren. </p></body.content></body></nitf>


