<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Thomas Cook mit weniger Umsatz und mehr Gewinn</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,KK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923028"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Oberursel"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 16:33:46"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Thomas Cook mit weniger Umsatz und mehr Gewinn</hl1><hl2>Auch 2003 soll ein schwaches Reisejahr werden</hl2></hedline><abstract><p>Europas zweitgrößter Reiseveranstalter, die Thomas Cook AG &lt;a href=&quot;http://www.thomascook.info&quot;&gt;http://www.thomascook.info&lt;/a&gt; , befindet sich trotz weiterhin unbefriedigender Nachfrage wieder leicht im Aufschwung. Mit 5,3 Mio. Gästen habe der Rückgang nach neun Monaten (bis 31. Juli) insgesamt nur noch 11,8 Prozent betragen. Im dritten Quartal liege das Minus lediglich bei 5,8 Prozent, teilte das Unternehmen heute, Montag, mit. Dieser Trend werde sich fortsetzen, könne die Schwäche der Vorquartale nach den Terroranschlägen vom 11. September in den USA sowie später im tunesischen Djerba aber nicht aufholen. In den Vorquartalen standen 19 beziehungsweise 14 Prozent Minus zu Buche.</p></abstract></body.head><body.content><p>Dennoch rechne Thomas Cook, das zu jeweils 50 Prozent der Lufthansa und KarstadtQuelle gehört, zum Ende des Geschäftsjahres 2001/02 (31. Oktober) unverändert mit einem deutlich positiven Ergebnis vor Steuern und Abschreibungen, erklärte Vorstandschef Stefan Pichler. Allerdings würden die stark gestiegenen Goodwill-Abschreibungen in diesem Jahr &quot;nicht vollständig verdient&quot;, schränkte er ein. Das Ergebnis nach Steuern und Abschreibungen für das dritte Quartal stieg um 7,2 Prozent auf 180,8 Mio. Euro. Der Umsatz ging zugleich um neun Prozent auf 2,68 Mrd. Euro zurück, berichtet ddp. Zu Thomas Cook gehören neben den Volumenmarken Neckermann, Air Marin, Bucher und Aldiana die Veranstalter Terramar, Kreutzer Touristik und Condor individuell, die künftig auf das gehobene Kundensegment ausgerichtet werden.</p><p>In Deutschland lägen die Buchungen bis Ende August noch um 12,4 Prozent zurück, in Großbritannien um 6,4 Prozent, teilte das Unternehmen weiter mit. Der deutsche Reisemarkt dürfte zum Ende des Geschäftsjahres 2001/02 sechs bis acht Prozent weniger Reisen verbuchen. In Großbritannien sei mit einem Minus von zwei bis vier Prozent zu rechnen. Auch für das Reisejahr 2003 erwartet der Konzernchef eine europaweit verhaltene Nachfrage in der Touristik. Pichler rechnet mit einer Zunahme des Pauschalreisemarkts 2003 um drei bis vier Prozent. Ähnliche Steigerungsraten seien auch für den deutschen Markt zu erwarten. Dazu werde auch das Flugprogramm ausgeweitet. Der Ferienflieger Condor, der ab Sommer 2003 als Thomas Cook &quot;powered by condor&quot; fliege, werde schon in der kommenden Wintersaison die wöchentlichen Verbindungen von Deutschland nach Thailand von vier auf sechs erhöhen und hoffe auf steigende Gästezahlen.</p><p>Die Thomas Cook AG berief den Angaben zufolge Norbert Kickum, bisher Geschäftsführer der Siemens Financial Services, mit Wirkung zum 15. Oktober zum Finanzvorstand. Damit seien im Zuge der internationalen Neuausrichtung des Unternehmens mit der Übernahme des britischen Touristikkonzerns Thomas Cook und des französischen Reiseunternehmens Havas Voyages alle fünf Positionen im neuen Vorstand besetzt.</p></body.content></body></nitf>


