<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Schnelltest zur Erkennung von Blasenkarzinomen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="work" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926019"></doc-id><doc.copyright holder="Franz Maier, email: fmaier@adl.de, Tel. +49 ( 0 ) 761 478 33 11" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Freiburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 10:45:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Schnelltest zur Erkennung von Blasenkarzinomen</hl1><hl2>&#10;Neuer Urintest weist Krebs in 30 Minuten nach</hl2></hedline><abstract><p>Mit NMP22 BladderCheck können Blasenkarzinome jetzt unmittelbar und einfach in der Praxis aufgespürt werden. Der neue Schnelltest für die Identifizierung von Patienten mit Tumoren des Urogenitaltraktes kann die Früherkennung von Blasenkarzinomen erleichtern und verbessern. Mehr als 1.500 Patienten erkranken jedes Jahr in Österreich an Blasenkrebs. Bezogen auf alle Tumorneuerkrankungen liegt das Blasenkarzinom bei Männern an 5. und bei Frauen an 11. Stelle. Die Häufigkeit zeigt einen Anstieg mit dem Lebensalter der Bevölkerung. </p></abstract></body.head><body.content><p>NMP22 ist ein bei Tumoren auftretendes Eiweiß des Zellkernes (tumorassoziiertes nukleäres Matrixprotein NMP), welches bei Karzinomen der Harnblase vermehrt mit dem Urin ausgeschieden wird. Bisher konnte dieses Eiweiß mit dem NMP22-ELISA-Test quantitativ im Labor nachgewiesen werden. Mit NMP22 BladderCheck (Matritech GmbH, &lt;a href=&quot;http://www.adl.de&quot;&gt;http://www.adl.de&lt;/a&gt; ) kann Patientenurin nun direkt in der Praxis auf NMP22 getestet werden. Ein positives bzw. negatives Testergebnis liegt nach 30 Minuten vor und kann einfach mit dem bloßen Auge abgelesen werden. Der Patient kann auf das Ergebnis warten.</p><p>Die Prognose bei Karzinomen der Harnblase hängt von einer frühen Behandlung ab. Derzeit liegt jedoch bei 25-30% der Blasenkarzinom-Patienten zum Zeitpunkt der Erstdiagnose bereits ein fortgeschrittenes Karzinom vor. Der neue Schnelltest kann unkompliziert und kostengünstig dazu beitragen, dass Tumore eher identifiziert werden. Die Lebensqualität der Patienten wird durch frühzeitige Diagnostik und Therapie gebessert. Zudem ist NMP22 als Biomarker eine sinnvolle Ergänzung zur Blasenspiegelung.</p><p>Die Sensitivität von NMP22 BladderCheck ist dabei vergleichbar mit der des bewährten Labortests. Dies ergab eine Studie, die im November 2001 auf der Konferenz &quot;Perspectives in Bladder Cancer&quot; der European Organisation for Research and Treatment of Cancer (EORTC) in Monte Carlo vorgestellt wurde. Das ElISA-basierte Messverfahren zur Erkennung von NMP22 erhielt im Jahr 2000 wegen der hohen diagnostischen Sicherheit die FDA-Zulassung (Food and Drug Administration, USA) für das Screening und das Monitoring von Blasenkarzinom-Patienten. Der Test erkennt Blasenkarzinome über alle Tumorstadien mit einer Sensitivität von über 80%. </p><p>Das Risiko für die Entstehung eines Blasenkrebs ist besonders hoch für alle Raucher und für Angehörige bestimmter Berufsgruppen wie Lastwagenfahrer, Tankwarte, Friseure, Kaminkehrer, Teerarbeiter, Drucker,  und Maler, die bei der Arbeit mit Risikostoffen für Blasenkrebs zu tun haben. Experten wie der Urologe Dr. Gerson Lüdecke von der Justus Liebig Universität in Gießen fordern, dass Risikopatienten ab einem Alter von 45 bis 50 Jahren routinemäßig auf Blasenkrebs untersucht werden sollen, auch wenn diese Vorsorgeuntersuchung noch nicht zum Leistungsumfang der gesetzlichen Krankenkassen gehört. &quot;NMP22 kann sowohl in der Früherkennung bei Risikopatienten als auch in der engmaschigen Nachsorge von Tumorpatienten von großem Nutzen sein&quot;, so Dr. Lüdecke.</p><p>Blasenkrebs lässt sich im Frühstadium gut behandeln. Bei über 70% der Erstdiagnose Blasenkrebs liegt ein oberflächlicher Tumor vor, der endoskopisch entfernt werden kann. Je nach Risikoeinstufung wird die endoskopische Therapie dann noch per Blasenspülung mit Chemotherapeuika oder Immunmodulatoren weiter behandelt, um das erneute Auftreten der Erkrankung (Rezidiv) zu verhindern. Dieses Risiko ist in den ersten zwei Jahren nach der Diagnosestellung besonders hoch und erfordert eine engmaschige Verlaufskontrolle.</p><p>Im fortgeschrittenen Tumorstadium dringen Krebszellen jedoch in tiefere Gewebsschichten ein. Dann ist eine endoskopische, eventuell heilende Therapie mit Erhaltung der Blase meist nicht mehr möglich. Um eine Heilung zu erreichen, muss dann die Blase entfernt werden und die Urinspeicherung- und entleerung durch körpereigene Ersatzkonstruktionen z.B. aus dem Dünndarm sichergestellt werden.</p><p>Matritech GmbH</p><p>Jechtinger Str. 9</p><p>D - 79111 Freiburg</p><p>Tel +49 ( 0 ) 761 478 33 11</p><p>Fax +49 ( 0 ) 761 478 33 33</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.adl.de&quot;&gt;http://www.adl.de&lt;/a&gt;</p><p>info@dal.de</p><p>Hr. Franz Maier </p></body.content></body></nitf>


