<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: FPÖ bei Unternehmerbelastung nur beschränkt lernfähig</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,PS" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925005"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 08:25:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: FPÖ bei Unternehmerbelastung nur beschränkt lernfähig</hl1><hl2>Wenn es einen vermeintlichen Engpass gibt, müssen die Unternehmer herhalten</hl2></hedline><abstract><p>Ein etwas merkwürdiger Vorschlag - so merkwürdig wie das bisherige Agieren - kommt nun von der FPÖ: Der generalkollektivvertraglich festgeschriebene 1000 Euro-Mindestlohn. Diese Mogelpackung ist eine weitere Verlagerung von Finanzierungen zu Lasten der Unternehmer - so der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV). Wer keine Steuersenkung schafft, erhöht die Mindesteinkommen über den 1000 Euro-KV und dem Staat kostet es nur den Insolvenzrichter!</p></abstract></body.head><body.content><p>So einfach war ja das in zweieinhalb Jahren Bundesregierung:</p><p>* Musste ein Nulldefizit her - die Unternehmer bekamen verfassungswidrig zwanzig Prozent höhere Steuervorauszahlungen aufgebrummt.</p><p>* Brauchte man Geld für die zugegebenermaßen notwendige Zwangsarbeiterentschädigung: Die Unternehmer zahlten über den Insolvenzentgeltsicherungsfonds - gesetzeswidrig.</p><p>* Gab‘s bei der Krankenversicherung Defizite: Die ausschließlich von Unternehmern dotierte Unfallversicherung wurde angezapft. Wobei die Unternehmer ja heute schon die achtzig Prozent Freizeitunfälle über diesen Topf bezahlen!</p><p>Artverwandte Beispiele ließen sich seitenlang aufzählen!</p><p>Die Bundesregierung - insbesondere aber die FPÖ-geleiteten Ressorts - wurden zu Meistern im &quot;Umtopfen“ - egal ob legal oder illegal.</p><p>Nun windet man sich um die Steuererhöhung, die in der Regierungserklärung mit &quot;mittelfristig“ festgeschrieben ist. Die hätte man nicht über das Budget erreicht. Das merkte sogar der Finanzminister. Nun ist die neue FPÖ-Spitze wieder mal besonders clever: Statt die verfügbaren Einkommen via Steuersenkung zu erhöhen, sollen die Unternehmer über den 1000 Euro-KV die Zeche zahlen.</p><p>Vielleicht sollte die FPÖ einmal eine Anleihe beim legendären Blair-Schröder- Papier aus 1999 nehmen: &quot;Nie darf sich der Staat als Ersatz für die Wirtschaft betrachten.&quot; Aber das hat ja der verhinderte Genosse der Bosse ebensowenig in die Tat umgesetzt, wie sein englischer Freund. </p></body.content></body></nitf>


