<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Nokia präsentiert UMTS/GSM-Handy</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926033"></doc-id><doc.copyright holder="Dominik Schebach, email: schebach@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-308" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Helsinki"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 13:57:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Nokia präsentiert UMTS/GSM-Handy</hl1><hl2>6650 kommt mit integrierter Videokamera und Bluetooth</hl2></hedline><abstract><p>Nokia hat heute, Donnerstag, nach eigenen Angaben das erste marktreife UMTS/GSM-Handy vorgestellt.  Das Dual-Mode-Handy Nokia 6650 soll in Europa und Asien einschließlich Japan zum Einsatz kommen. Das Unternehmen will noch im vierten Quartal sein Handy verschiedenen Netzbetreibern für Kompatibilitätstests überlassen. Die Markteinführung des Geräts ist für das erste Halbjahr 2003 geplant. Das Mobiltelefon wurde zum Start der UMTS-Services des finnischen Mobilfunkanbieters Sonera präsentiert. &lt;a href=&quot;http://press.nokia.com/PR/200209/874947_5.html&quot;&gt;http://press.nokia.com/PR/200209/874947_5.html&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1033041437i30804.gif"></media-reference></media><p>&quot;Wir arbeiten eng mit allen Vertretern der Industrie zusammen, um die Interoperabilität und einen nahtlosen Übergang zu neuen Techniken zu gewährleisten&quot;, kommentiert Anssi Vanjoki, Executive Vice President Nokia Mobile Phones. Das technische Design des neuen Nokia 6650 basiert auf einer Lösung, die GSM- und WCDMA-Technologie in einem Schaltkreis vereinigt. Damit sollen lange Sprechzeiten (bis zu 2 Stunden und 20 Minuten bei WCDMA und bis zu 2 Stunden und 40 Minuten bei GSM) sowie eine Stand-by-Zeit von bis zu 14 Tagen ermöglicht werden. Über UMTS- oder WCDMA-Technologie (Wideband Code Division Multiple Access) kann das Handy mehrere Verbindungen gleichzeitig aufbauen und verschiedene Funktionen gleichzeitig nutzen.  </p><p>Nokia hat das 6650 mit einem großen Farbdisplay  ausgestattet. Zusätzlich verfügt das Gerät über eine integrierte Kamera und Bluetooth. Neben Fotos kann man Videoclips in einer Länge von bis zu 20 Sekunden und in 4.096 Farben aufnehmen. Diese können auf dem Nokia 6650 betrachtet und gespeichert oder als MMS-Nachricht an andere kompatible Geräte oder E-Mail-Adressen versendet werden. Die Kamera wird durch Öffnen der Linsenabdeckung aktiviert. </p><p> </p><p>Nokia liefert mit dem 6550 seine Software Nokia PC Suite. Damit lassen sich Multimedia-Inhalte vom Mobiltelefon auf den PC übertragen und bearbeiten. Persönliche Daten, wie beispielsweise Kalender- und Kontakteinträge, können ebenfalls zwischen Mobiltelefon und PC synchronisiert werden. Das Nokia 6650 unterstützt WAP 1.2.1, GPRS und MIDP Java 1.0 für das Herunterladen von zusätzlichen Applikationen. Darüber hinaus verfügt das Nokia 6650 über polyphone Klingeltöne, eine elektronische Brieftasche zur Durchführung mobiler Transaktionen und ermöglicht den Datenaustausch via USB, Bluetooth und Infrarot. Das Nokia 6650 wiegt 141 Gramm und verfügt über einen Speicher von 7 MB.</p></body.content></body></nitf>


