<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutschlands virtuelle Visitenkarte ist online</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917058"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 18:13:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutschlands virtuelle Visitenkarte ist online</hl1><hl2>Bundespräsident schaltet deutschland.de offiziell frei</hl2></hedline><abstract><p>Die Bundesrepublik hat seit heute, Dienstag, eine offizielle Adresse im Internet: Bundespräsident Johannes Rau schaltete im Berliner Schloss Bellevue das Deutschlandportal &lt;a href=&quot;http://www.deutschland.de&quot;&gt;http://www.deutschland.de&lt;/a&gt; , konzipiert als virtuelle Visitenkarte Deutschlands im Internet, online. Die Bundesrepublik besitzt damit laut ddp als einer von wenigen Staaten weltweit ein nichtkommerzielles, werbefreies und unabhängiges Landesportal.</p></abstract></body.head><body.content><p>Bei der Website handelt es sich um eine Sammlung wesentlicher Verweise auf deutsche Informationsangebote im Internet. Bei der Aufnahme von Links gilt das Prinzip Qualität vor Masse: Die Zahl der Links soll im Endstadium nicht höher als 2000 liegen. Die Marke &quot;deutschland.de - Das Deutschland-Portal&quot; ist nach Angaben des Bundespresseamtes markenrechtlich geschützt. Sie gelte als Qualitätssiegel und Marketinginstrument für das In- und Ausland. Der Freischaltung ging ein jahrelanger Domain-Streit voraus (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/show.pl.cgi?pte=000831033&quot;&gt;http://www.pte.at/show.pl.cgi?pte=000831033&lt;/a&gt; ).</p><p>Initiiert und finanziert wurde das Deutschlandportal vom Presse- und Informationsamt der Bundesregierung, dessen Chef Uwe-Karsten Heye die Unabhängigkeit des Portals betonte. Es vermittle ein realitätsgetreues Bild der Bundesrepublik als tolerantes, vielsprachiges, sport-, kultur- und bildungsorientiertes Land. Umgesetzt wurde das Portal von der ARGE deutschland.de, einer Kooperation der Ponton-Lab GmbH und der Telekom-Tochter T-Systems. Ponton-Lab ist für die grafische Oberfläche, die Pflege der Software und die Redaktion der Website verantwortlich. Für das internationale Publikum präsentiert sich das Portal neben Deutsch auch in den Sprachen Englisch, Französisch, Spanisch und Russisch.</p></body.content></body></nitf>


