<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>„Mobiler Millionär“: Start zur 3. Spielrunde des erfolgreichen Handy-Spiels</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ikpag" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913027"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Robert Naller, email: robert.naller@ikp.at, Tel. 01/524 77 90" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 13:05:46"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>„Mobiler Millionär“: Start zur 3. Spielrunde des erfolgreichen Handy-Spiels</hl1></hedline><abstract><p>mobilkom austria, ONE und Motorola starten am 16.9. die dritte Spielrunde von &quot;Mobiler Millionär“ / Laufzeit des beliebten SMS-Spieles: 10 Wochen / Tolle Geld- und Sachpreise zu gewinnen</p></abstract></body.head><body.content><p>Am Montag, dem 16. September, 0.00 Uhr, ist es soweit: die dritte Spielrunde des &quot;Mobilen Millionär“, einem der beliebtesten SMS-Spiele Österreichs, wird eingeläutet. Sie wird 10 Wochen - genau bis zum 24. November, 0.00 Uhr - dauern. Spielberechtigt sind wie bisher alle Kunden von mobilkom austria und ONE. </p><p>Und wieder gibt es tolle Preise zu gewinnen. Insgesamt werden 1 Mio EUR-Cent verteilt auf 10 Wochen vergeben. Pro Woche winken also 100.000 EUR-Cent für den Wochensieger sowie je ein Motorola-Handy für den zweit- bzw. drittbesten Spieler der Woche. Jede Wochenwertung startet mit Montag 0.00 Uhr und endet am darauffolgenden Sonntag um 24.00 Uhr. Die Gewinner werden jeden Montag auf www.one.at bzw. www.A1.net veröffentlicht.</p><p>&quot;Mobiler Millionär” ist ein multiple-choice-Spiel mit über 2.000 gespeicherten Fragen. Das Spiel ist dem Original mit 15 Fragen, drei Jokern und der Möglichkeit zum Ausstieg so realistisch wie möglich nachempfunden. Um das Spiel zu starten schickt der Spieler wie bisher per SMS ein &quot;M“ an 0900 090909. Nach dem kostenlosen Hinweis auf Gewinne und Kosten des Spiels erhält der Spiele-Fan die erste Frage übermittelt. Binnen 90 Sekunden muss er aus den 4 Antwortoptionen a), b), c) oder d) die richtige Antwort auswählen und per SMS an die gleiche Nummer zurücksenden. Insgesamt sind 15 Fragen zu beantworten. Sieger ist, wer am schnellsten alle kniffligen Fragen gelöst hat. </p><p>Details zum Spielablauf sowie die Teilnahme-Bedingungen gibt es auf www.one.at sowie www.A1.net. Bei mobilkom austria besteht außerdem die Möglichkeit, den &quot;Mobilen Millionär“ über WAP zu spielen.</p><p>&quot;&quot;Mobiler Millionär“ zählt zu den beliebtesten Handy-Spielen in Österreich“, so DI Peter Fellner, Leiter des Geschäftsbereichs Mobiltelefone bei Motorola Österreich und verantwortlich für die Vermarktung des SMS-Spiels. &quot;Wir freuen uns sehr über diesen Erfolg und hoffen, dass die dritte Spielrunde ähnliche Dimensionen erreicht.“</p><p>&quot;Vor allem für junge Menschen ist das Handy mehr als ein bloßes Kommunikationsmittel. Wir wissen, dass fast ein Drittel der 14 bis 19-Jährigen das Handy gerne zum Zeitvertreib nutzt - und der Mobile Millionär steht ganz oben in der Beliebtheitsskala unserer Kunden“, erklärt Christian Czech, ONE Geschäftsführer, den durchschlagenden Erfolg dieses SMS-Spiels.</p><p>&quot;Der ‚Mobile Millionär’ hat uns gezeigt, dass Applikationen, die wir über WAP auf den Markt bringen, von den Usern verstärkt angenommen werden. Mittels WAP stellt sich der Spielmodus für den Kunden wesentlich einfacher dar als mit SMS. Der Erfolg von WAP hängt von Diensten und Angeboten ab, die den Möglichkeiten des Mediums Rechnung tragen, also einfach zu bedienen sind und dem Kunden die Vorteile des mobilen Internet näher bringen,“ so Dr. Hannes Ametsreiter, Vorstand Marketing, Vertrieb und Customer Services, mobilkom austria.</p><p>Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an:</p><p>Motorola Österreich / Mag. Petra Jakob</p><p>Jacquingasse 16-18</p><p>A-1030 Wien</p><p>Tel.: 01/797 09 - 2022</p><p>e-mail: petra.jakob@motorola.com</p><p>Motorola Kurzprofil</p><p>Motorola ist ein international führender Technologiekonzern mit den Schwerpunkten Mobilkommunikation, Halbleiter und integrierte Elektroniklösungen. 2001 wurden weltweit mit 130.000 Mitarbeitern rund 30 Mrd. Dollar Umsatz erzielt. </p><p>In Österreich ist Motorola mit den Geschäftsbereichen Telecom Carrier Solution Group, Personal Communications Sector , Motorola Betriebsfunk Österreich, Broadband Communications Sector und den beiden Kompetenzzentren &quot;Radio Network Planning Center&quot; und &quot;Vienna System Performance Group“ vertreten. Mit 100 Mitarbeitern erzielte Motorola Österreich 2001 einen konsolidierten Umsatz von ca. 92 Mio. €.</p><p>mobilkom austria Company profile</p><p>mobilkom austria wurde 1996 gegründet und ist seither das erfolgreichste Unternehmen der Telekom Austria Gruppe. Mit 1. Halbjahr 2002 zählte mobilkom austria mit ihren Beteiligungen in Kroatien, Slowenien und Liechtenstein mehr als 4 Mio. Kunden sowie 3.518 Mitarbeiter und erzielte damit einen Umsatz von 906,9 Mio. EUR. Auch das EBITDA konnte im 1. Halbjahr 2002 auf 351,4 Mio. EUR gesteigert werden. Diese Zahlen verdanken wir dem hohen Anteil an High Value Kunden, welche die innovativen, qualitativ hochwertigen Produkte der mobilkom austria Gruppe  schätzen.</p><p>Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an:</p><p>mobilkom austria AG &amp;amp; Co KG, Mag. Ursula Novotny, Pressesprecherin</p><p>Tel: +43 664 3312740, e-mail: u.novotny@mobilkom.at</p><p>ONE facts &amp;amp; figures</p><p>Das Kommunikationsunternehmen ONE startete im Oktober 1998 als Österreichs einziger Mobilfunkanbieter mit bundesweiter GSM 1800-Qualität. Neben Mobilfunk bietet ONE auch das Internet-Produkt i-ONE und die Festnetzlösung f-ONE an. Ende Juni 2002 zählte ONE knapp unter 1.500 Mitarbeiter und rund 1,6 Millionen Kunden (1,3 Mio. Mobilfunk, 140.000 Festnetz und 140.000 Internet). Der Umsatz 2001 betrug rund EUR 574,12 Mio. ONE verfügt über eine Netzabdeckung von über 97%. ONE ist der einzige österreichische Mobilfunkbetreiber, der mit GPRS und HSCSD (ONE High Speed) am Markt ist. ONE investierte bisher EUR 1,55 Mrd., davon EUR 240 Mio. im Jahr 2001. Eigentümer von ONE (Connect Austria GmbH)  sind die deutsche E.ON (50,10%), die norwegische Telenor (17,45%), Orange (17,45%) und die dänische TDC (15%).</p><p>Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an:</p><p>ONE, Dipl.-Ing. Michael Sprinzl, Fon: 0699-1699 3704</p><p>ONE, Sandra Tesar, Fon: 0699-1699 3485</p></body.content></body></nitf>


