<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>E-Shop-Manager-Ausbildung startet</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905007"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Martin Sturmer, email: ms@webworks.at, Tel. +43-662-450627" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Salzburg/Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 09:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>E-Shop-Manager-Ausbildung startet</hl1><hl2>Dreitägiger Kurs mit praktischer Anwendung</hl2></hedline><abstract><p>E-Commerce und E-Business ist erlernbar. Mit diesem Kernsatz richtet sich der Online-Spezialist webworks.at ( &lt;a href=&quot;http://www.webworks.at&quot;&gt;http://www.webworks.at&lt;/a&gt; ) an alle Betriebe in Österreich, die mit überschaubarem Aufwand Geschäfte über das Internet betreiben wollen. Mit dem Technologie-Anbieter metamagix ( &lt;a href=&quot;http://www.metagmagix.net/shopmanager.html&quot;&gt;http://www.metagmagix.net/shopmanager.html&lt;/a&gt; ) gemeinsam entwickelte das Unternehmen einen dreitägigen Lehrgang, in dem die Grundlagen des erfolgversprechenden Online-Verkaufs praxisorientiert vermittelt werden. Der erste Lehrgang findet von 6. bis 8. November in Salzburg statt.</p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;lt;b&amp;gt;Verkaufsoptimierung im Vordergrund&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Ansprechende Präsentation, die Gestaltung von Produktinfos, rechtliche Rahmenbedingungen und technische Umsetzung zählen dabei zu den Kerninhalten. Jeder Online-Shop muss dabei als Teil einer Kommunikationsstrategie verstanden werden. &quot;Ob der Shop im Netz mehr Katalogfunktion für klassische Kunden erfüllt oder zur eigenständigen Vertriebsschiene wird ? in beiden Fällen steht die Verkaufsoptimierung im Vordergrund&quot;, sagt Dr. Martin Sturmer, Trainingsexperte und Geschäftsführer von webworks.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Entwicklung des eigenen Shops&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Der Lehrgang wird auf Basis des professionellen Online-Shop-Systems &quot;essence&quot; von metamagix durchgeführt. Die Teilnehmer entwickeln in den drei Tagen ihren eigenen Shop und erlernen multimediale Gestaltungs- sowie Textgrundlagen. Darüber hinaus wird eine Online-Strategie für das virtuelle Unternehmen entwickelt. Zielgruppe des Shops sind all jene Firmen, die mit Kosten unter 3.000 Euro pro Jahr professionell E-Commerce betreiben wollen. Wer will, kann im Kurs die Grundlagen seines späteren, echten Shops erarbeiten und das entsprechende Modul für die Anwendung um 2.000 Euro erwerben.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Größtmögliche Flexibilität bei geringen Grundkosten&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>metamagix ist Technologie-Anbieter und hat mit seinem System &quot;essence E-Shop&quot; bereits mehrere Online-Shops in Österreich umgesetzt. &quot;Für uns stand die Entwicklung eines technologie-übergreifenden, sicheren  Systems bei größtmöglicher Flexibilität und geringen Grundkosten im Vordergrund&quot;, erklärt DI Randolph Kepplinger, Geschäftsführer von metamagix. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Trainingsspezialist webworks.at&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>webworks.at ist Spezialist für Online-Kommunikation und bietet seit zwei Jahren auch Kurse in diesem Bereich an. Mit der &quot;Content-Manager&quot;-Serie ( &lt;a href=&quot;http://www.content-manager.org&quot;&gt;http://www.content-manager.org&lt;/a&gt; ) bietet das Unternehmen mit Sitz in Wien und Salzburg maßgeschneiderte Ausbildungen im Bereich Redaktion und Internet-PR an. Der E-Shop-Manager erweitert die Trainings-Aktivitäten von webworks.at um den entscheidenden Bereich des E-Commerce. Mehr Info gibt?s im Web unter &lt;a href=&quot;http://www.webworks.at&quot;&gt;http://www.webworks.at&lt;/a&gt; .</p><p>Rückfragehinweis</p><p>Dr. Martin Sturmer</p><p>webworks.at</p><p>Tel.: 0662 450627</p><p>E-Mail: ms@webworks.at</p></body.content></body></nitf>


