<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Siemens ICN zieht Großauftrag aus Ägypten an Land</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909043"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall/Ingrid Köchler, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49/30/632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 17:27:06"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Siemens ICN zieht Großauftrag aus Ägypten an Land</hl1><hl2>Netzwerksparte setzt Transporteure unter Druck</hl2></hedline><abstract><p>Siemens &lt;a href=&quot;http://www.siemens.de&quot;&gt;http://www.siemens.de&lt;/a&gt; hat zwei Aufträge im Gesamtwert von rund 900 Mio. Euro aus Ägypten erhalten. Die entsprechenden Verträge wurden laut ddp heute, Montag, unterzeichnet. Einerseits sei eine Absichtserklärung für die Errichtung einer Pharmafabrik zur Herstellung von Antibiotika-Rohstoffen im Wert von rund 250 Mio. Euro unterschrieben worden. Andererseits handelt es sich bei dem Deal um einen Auftrag für den Siemens-Bereich Netzwerke (ICN) mit einer fünfjährigen Laufzeit und einem Volumen von 650 Mio. Euro.</p></abstract></body.head><body.content><p>Gerade diese Netzwerksparte von Siemens hat heute mit Forderungen nach Preissenkungen in der Transport- und Speditionsbranche Entrüstung ausgelöst. Der Grund: ICN hatte in einem Schreiben an seine strategischen Lieferanten gefordert, ihre Preise künftig um mindestens 15 Prozent zu senken, andernfalls würde man sich bei der nächsten Ausschreibung neue Transportunternehmen suchen. Die schriftliche Einverständniserklärung war beigefügt. Das berichtet das Magazin &quot;Verkehrsrundschau&quot;. </p><p>Das Schreiben an 200 der 300 Top-Lieferanten des Konzerns sorgte für Aufruhr in der gesamten Branche. Einen Zwang zum Preis-Dumping macht der Bundesverband Güterkraftverkehr Logistik und Entsorgung (BGL) aus. Der niedersächsische Gesamtverband des Verkehrsgewerbes (GVN) kündigte an, man werde künftig Siemens-Produkte bei der Beschaffung nicht mehr berücksichtigen. Der BGL hat das Schreiben ans Bundeskartellamt weitergeleitet - um prüfen zu lassen, ob der Missbrauch einer marktbeherrschenden Stellung vorliegt. Dort vermutet man eher einen Verstoß gegen das Gesetz gegen den unlauteren Wettbewerb.</p><p>Darauf folgte der Rückzieher. Als Missverständnis stellt die ICN-Pressestelle in München die Sache dar. Das Schreiben sei &quot;ein normales Handelsgebaren im Rahmen des Üblichen&quot;, nötig angesichts der Krise bei ICN: Die Netzwerksparte des Siemens-Konzerns hatte Anfang August einen drastischen Stellenabbau angekündigt.</p></body.content></body></nitf>


