<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Chipindustrie auch künftig ohne zweistelliges Wachstum</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910040"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hamburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 14:14:09"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Chipindustrie auch künftig ohne zweistelliges Wachstum</hl1><hl2>Analysten erwarten positive Trendwende auf Halbleitermärkten für das 1. Halbjahr 2003</hl2></hedline><abstract><p>Die Aufwärtsdynamik der Chipindustrie, die über drei Jahrzehnte währte, ist nachhaltig durchbrochen. Der Halbleitermarkt wird langfristig nur noch im Tempo der gesamtwirtschaftlichen Entwicklung wachsen. Zu diesem Ergebnis kommt eine Studie der SES Research, Hamburg &lt;a href=&quot;http://www.ses-research.de&quot;&gt;http://www.ses-research.de&lt;/a&gt; . Danach werden zweistellige Wachstumsraten für die Chipindustrie zukünftig Ausnahmephänomene sein, beschränkt auf einzelne Perioden und konzentriert auf bestimmte Produktgruppen. &lt;a href=&quot;http://www.ses-research.de/pressemeldungen.html&quot;&gt;http://www.ses-research.de/pressemeldungen.html&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Zudem werde sich im laufenden Jahr die Auftragslage der Chipindustrie noch nicht entscheidend verbessern. Die Unsicherheit auf den Technologiemärkten veranlasst die Abnehmer zu einer extrem abwartenden Haltung. Die Trendwende auf den Halbleitermärkten erwarten die Verfasser der Studie mit anziehender Technologienachfrage des Unternehmenssektors für das 1. Halbjahr 2003. Impulsgeber könnte das Einsetzen des längst fälligen Ersatzzyklus bei PCs sein.</p><p>Alexandra Kebel, Sprecherin von SES Research, erkllärte, dass die Analysen auch auf die vier deutschen Komponentenhersteller Infineon Technologies, EPCOS, Dialog Semiconductor und ELMOS Semiconductor zutreffen: &quot;Wenn die Trendwende bei der Chipnachfrage greift, dürfte offenbar werden, wie viel Substanz die verschiedenen Unternehmen nach dann anderthalb oder zwei Jahren Krise noch aufzuweisen haben. Infineon und EPCOS dürften ihre jeweilige Position gegenüber dem Wettbewerb tendenziell gestärkt haben. Beide Unternehmen sind bei einem bedeutenden Teil ihrer Produkte Marktführer. EPCOS wird nach unserer Überzeugung insbesondere nach Vorlage der enttäuschenden Nachrichten zum dritten Geschäftsjahresquartal zu wenig zugetraut. Vor allem ist  im Kurs nicht ausreichend berücksichtigt, dass EPCOS ab 2003 wieder einen langfristig positiven Cash-Flow generieren wird.&quot;</p><p>Infineon stuft SES Research trotz der aussichtsreichen unternehmensstrategischen Positionierung als Underperformer ein. Der Bewertungsansatz von SES für den Titel deutet nach wie vor darauf hin, dass der reduzierte Branchen- und Unternehmensausblick noch nicht ausreichend im Kurs antizipiert ist. Dialog sei dagegen geschwächt. Bis zu etwaigen neuen Höhenflügen werde das Unternehmen eine längere Übergangszeit benötigen. Die Absatzdynamik der bisherigen Schwerpunktprodukte werde sich nicht erholen. Somit versucht Dialog, mit Halbleitern für Multimedia-Anwendungen im Rahmen der Mobilfunkgenerationen neu Fuß zu fassen. Damit seien Innovations- und Vermarktungsrisiken verbunden. Helfen könnte Dialog, dass das Unternehmen über ausreichende Liquidität verfügt, der operative Leverage niedrig ist und keine Finanzschulden bestehen. </p></body.content></body></nitf>


