<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>m.o.c.c. - Manager of Communication Control</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,WF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="opwz" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902021"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Halapier, email: barbara.halapier@opwz.com, Tel. 01/5338636-58" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 13:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>m.o.c.c. - Manager of Communication Control</hl1><hl2>ÖPWZ-Ausbildungslehrgang</hl2></hedline><abstract><p>Mit Abschlussprüfung, Zertifikat, Wissens-Lizenz!</p></abstract></body.head><body.content><p>Bei dieser neuen berufsbegleitenden Ausbildung in fünf Modulen geht es um ein erweitertes Verständnis des internen und externen Kommunikationsflusses eines Unternehmens, seine effiziente Gestaltung und das Controlling. Modernes Kommunikationsmanagement bedeutet die Integration von ‚alten’ und ‚neuen’ Medien - und das soll konform einer klaren Unternehmens-strategie realisiert werden.</p><p>Unternehmen werden damit unabhängiger von Beratern und sparen letztendlich Geld, denn nicht professionell entwickelte Kommunikations- und IT-Einzellösungen kosten langfristig wesentlich mehr, als eine gut durch dachte und geplante Gesamtlösung.</p><p>Integrierte Kommunikation zu allen Stakeholdern einer Organisation - Mitarbeiter, Kunden, Lieferanten, Shareholder - wird zu einem Muss. Neue Kommunikationsmedien verändern die Prozesse vom Erstbesuch über Angebotslegung, Inkasso, Service etc.: Sie erfordern neue Organisationsstrukturen im Unternehmen. Neue Anforderungen und Qualifikationen der Mitarbeiter sind logische Folge.</p><p>Mit dem Lehrgang Manager of Communication Control - m.o.c.c. bieten wir Ihnen ein Ausbildungsprogramm das diesen Anforderungen entspricht.</p><p>Modul 1, Basics &amp;amp; Fundamentals (Status Quo Kommunikations- und Internettechnologie)</p><p>Modul 2, Communication Check (Customer Relationsship Management &amp;amp; Co.)</p><p>Modul 3, Optimize Strategy (Unternehmensstrategie und Geschäftsprozessmanagement)</p><p>Modul 4, Optimize Costs (Evaluierung und Benchmarking von Kommunikationsprozessen)</p><p>Modul 5, Realize Roll Out (Umsetzung, Implementierung moderner Führungs- und Controllingsysteme)</p><p>Das Expertenteam der c.o.r. business GmbH: Kurt Bodinger, Konrad Breit, Johannes Wöckinger</p><p>Praxisberichte zu Spezialthemen: Dietmar Kilian, Mirko Oesterhaus, Peter Schwab, Eva Willi</p><p>Beginn, Modul 1: 1. Oktober 2002</p><p>Ort: Wien, Hotel Arcotel Wimberger</p><p>Den ausführlichen Programmfolder mit Online-Anmeldung finden Sie auf der ÖPWZ-Homepage &lt;a href=&quot;http://www.opwz.com/seminare/mocc.htm&quot;&gt;http://www.opwz.com/seminare/mocc.htm&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


