<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Anwendungsintegration über Unternehmensgrenzen hinweg</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904032"></doc-id><doc.copyright holder="Future-Network, email: +43-1-522 36 36 10, Tel. +43-1-522 36 36 37" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 14:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Anwendungsintegration über Unternehmensgrenzen hinweg</hl1><hl2>&quot;EAI—Enterprise Application Integration&quot; - Awareness Event des Future Network am 24.9.2002 in Wien</hl2></hedline><abstract><p>Das Future-Network veranstaltet am 24. September 02 in den Räumlichkeiten der IBM, Lasallestraße 1, Saal 1 von 9.00 - 16.30 ein Awareness Event zum Thema &quot;EAI - Enterprise Application Integration&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>Bereits 2001 hat der Markt für Softwareprodukte zur Anwendungsintegration mit einem Volumen von über 4 Milliarden Dollar einen beachtlichen Anteil am Gesamtsoftwaremarkt erreicht. Dahinter steht die Notwendigkeit der Lösung eines dringenden Problems - die in heterogenen Anwendungspaketen und eigenentwickelten Systemen verborgenen Informationen und Funktionen zu unternehmensweiten und unternehmensübergreifenden Prozessen zusammenzufassen.</p><p>In kaum einem anderen Segment ist die Vielzahl der angebotenen Lösungsmöglichkeiten so groß wie bei der Anwendungsintegration. Von &quot;Bordmitteln&quot; großer Anwendungspakete über Datenbanksynchronisation bis zu kompletten Integrationslösungen mit siebenstelligen Euro-Investitionen reicht die Palette.</p><p>Die wichtigsten Themen sind:</p><p>- Nutzen von Anwendungsintegration, wie kann er gemessen werden</p><p>- Bewertung der Alternativen &quot;Wiederverwendung&quot; und &quot;Neuerstellung/-einführung&quot; von Anwendungen</p><p>- Verfügbare Integrationstechnologien, welche Marktsegmente gibt es</p><p>- Einführung von Integrationstechnologien, welche Vorgehensweisen sind geeignet</p><p>- Zukunft von Integrationstechnologien, welche Rolle spielen Web Services</p><p>E-Business und andere innovative Geschäftsmodelle waren in vielen Firmen die Hoffnungsträger für die Zukunft und mit Erwartungen wie, umfassendere Interaktion mit dem Kunden oder Reduzierung der Kosten, verbunden. Dazu müssen verschiedenartige Geschäftsabläufe und- Einheiten integriert und zahlreiche Informationen ausgetauscht werden. Dies ist das Kernthema von Enterprise Application Integration. &amp;lt;b&amp;gt;Die Future Network Veranstaltung bietet Ihnen einen Überblick über den Markt für EAI, die Vorstellung von Lösungsmodellen sowie einen Eindruck aus praktischen Erfahrungen mit der Integration von Anwendungen.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Beim Awareness Event am 24. September 2002 geht es unter anderem um:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>*Effiziente Anwendungsintegration für dynamische Marktverhältnisse</p><p>*Strategische Lösungsmodelle und technische Umsetzung</p><p>*Unternehmensweite und- übergreifende Kommunikation zwischen unterschiedlichen Anwendungen</p><p>*Flexible Architekturen als Basis für die Bewältigung komplexer Unternehmensaufgaben</p><p>*Kosten-/Nutzen-Überlegungen, ROI für EAI</p><p>*Projekerfahrungsbericht aus der Praxis</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Beiträge und Präsentationen zu Themen&amp;lt;/b&amp;gt; wie beispielsweise * Business Integration powered by XML * Leistungsfähigkeit der .net Plattform von Microsoft im Umfeld von EAI * Lession learned - EAI in der Praxis * Enterprise Content Management * EAI-Integration von Geschäftsprozessen über Unternehmensgrenzen etc. werden unter der Moderation von Wolfgang Apfelbaum (Consultant) &amp;lt;b&amp;gt;präsentiert von:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>-Alexander Frohn (Softlab GmbH)</p><p>-Dominique Benoit (Compuware) </p><p>-Eberhard Grabner (Software AG) </p><p>-Michael Hlobil (Microsoft Österreich) </p><p>-Christian Knell (Plaut) </p><p>-Klaus Sparrer (T-Systems) </p><p>-Libor Zimml (IBM) </p><p>Ergänzt werden diese durch interessante Praxisberichte aus verschiedensten Branchen - wie z.B. der Praxisbericht von Herwig Schweng und Michael Holakowsky (Siemens) - zu verschiedenen Produkten, die bei der Auswahl und Realisierung von EAI Projekten einen wertvollen Erfahrungsschatz darstellen </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Ein allgemeiner Einführungsvortrag findet am:</p><p>12. Sept. 2002 um 18 Uhr </p><p>im Conect Eventcenter, A 1010 Wien, Kaiserstr. 14/2 statt.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Beide Veranstaltungen des Future Network werden bei freiem Eintritt gehalten .</p><p>Information und Anmeldung: Future Network unter &lt;a href=&quot;http://www.future-network.at/events.asp&quot;&gt;http://www.future-network.at/events.asp&lt;/a&gt;</p><p>Oder auch per Email: registration@future-network.at .</p><p>Details entnehmen Sie dem beiliegenden PDF - oder fordern Sie bitte das Programm an.</p><p>Future-Network</p><p>Kaiserstraße 14/2</p><p>Tel.: 0043/1/522 36 36 37</p><p>Fax:0043/1/522 36 36 10</p></body.content></body></nitf>


