<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Reinhard K. Sprenger: Vertrauen führt</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="opwz" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910014"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Halapier, email: barbara.halapier@opwz.com, Tel. 01/5338636-58" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Reinhard K. Sprenger: Vertrauen führt</hl1><hl2>Zwei Top-Seminare mit dem Führungsberater und Bestsellerautor</hl2></hedline><abstract><p>&quot;Vertrauen führt - worauf es im Unternehmen wirklich ankommt&quot; ist der Titel des soeben erschienenen neuen Buches von Dr. Reinhard K. Sprenger. Darin lautet eine seiner zentralen Thesen: &quot;Unternehmen verkaufen keine Produkte, sondern Vertrauen&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6711.gif"></media-reference></media><p>Am 8. und 9. Oktober 2002 können Sie mit Reinhard K. Sprenger über Motivation, Vertrauen, Individualität und Führung diskutieren. Sie erfahren, wie in Unternehmen Eigeninitiative und Motivation wachsen können, wie Potenziale der Mitarbeiter gefördert und gefordert werden, wie Sie die Leistungsbereitschaft erhöhen.</p><p>Die Themenschwerpunkte am 8.10.:</p><p>Warum kann Motivierung nicht funktionieren? </p><p>Warum ist letztlich jede Motivierung De-Motivierung?</p><p>Wie Eigenmotivation bei sich selbst und bei den Mitarbeitern freigesetzt wird </p><p>Prämien, Bonus-Systeme, Belohnungs-Sucht - gibt es Alternativen? </p><p>Wie Leistungsorientierung nachhaltig gesichert wird</p><p>Klare Vereinbarungen und volles Commitment für die Aufgabe</p><p>Die Themenschwerpunkte am 9.10.:</p><p>Vom &quot;Personal&quot; zur &quot;Persönlichkeit&quot;</p><p>Individuelle Führung - Welche Führungs-Instrumente wertlos sind</p><p>Führungsverantwortung und Wertschöpfung</p><p>Die Kraft des Individuellen als Wertreserve im Unternehmen</p><p>Kontrollsysteme: Vertrauen ist gut - Kontrolle ist besser?</p><p>Warum sich Vertrauen als Unternehmenskultur &quot;rechnet“</p><p>Wie Führung heute erfolgreich sein kann</p><p>Wettbewerbsvorteile durch Vertrauen</p><p>Von diesen beiden Tagen mit Reinhard K. Sprenger profitieren Unternehmer/innen, Geschäftsführer/innen, Human Resource Manager/innen, Führungskräfte des mittleren und oberen Managements und deren Assistentinnen. Menschen, die Eigenverantwortung und Motivation bei sich selbst und ihren Mitarbeiter/innen erhöhen und fördern wollen. Menschen, die neue Ansätze von Führung kennen lernen wollen, um im Unternehmen zukunftsfähig zu agieren.</p><p>Den ausführlichen Programmfolder mit Online-Anmeldung zu beiden Seminaren, die Sie einzeln oder als Vorteilspackage gemeinsam buchen können, finden Sie auf der ÖPWZ-Homepage: &lt;a href=&quot;http://www.opwz.com/seminare/sprenger.htm&quot;&gt;http://www.opwz.com/seminare/sprenger.htm&lt;/a&gt;</p><p>Holen Sie sich Anregungen und Impulse von einem der meist gefragten Berater für Personalentwicklung und einem der herausforderndsten Managementtrainer Europas; vom Autor der Bestseller &quot;Mythos Motivation&quot;, &quot;Das Prinzip Selbstverantwortung&quot;, &quot;Die Entscheidung liegt bei Dir&quot; und &quot;Aufstand des Individuums&quot;. Das neue Buch von Reinhard K. Sprenger erhalten Sie im Seminar.</p></body.content></body></nitf>


