<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Halbleiter-Verkäufe von Philips stark rückläufig</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912051"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Amsterdam"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 16:48:26"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Halbleiter-Verkäufe von Philips stark rückläufig</hl1><hl2>Börse reagiert mit Kursverlusten</hl2></hedline><abstract><p>Philips &lt;a href=&quot;http://www.philips.com&quot;&gt;http://www.philips.com&lt;/a&gt; hat heute, Donnerstag, in einem Meeting mit Investoren und Finanzexperten seine Pläne für eine Ankurbelung des schwachen Halbleiter-Geschäftes vorgestellt. Das Unternehmen erwartet für das dritte Quartal Zuwächse zwischen 12 und 14 Prozent gegenüber dem Vorjahr. Im Vergleich mit dem Vorquartal entspricht dies, laut Wall Street Journal, jedoch einem Minus von 13-15 Prozent. In den kommenden sechs Monaten will Philips zwischen 200 und 225 Mio. Euro aufwenden um die Halbleitersparte anzukurbeln. Insgesamt betrug der operative Verlust in der Sparte für das zweite Quartal 64 Mio. Euro.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Halbleiterhersteller will weiterhin auf Innovationen setzen um einen Aufwärtstrend zu erreichen. Darüber hinaus will Philips mit Kapazitätsanpassungen stärker der Nachfrage am Markt entsprechen. Wie pte berichtete brachte das Geschäftsjahr 2001 für Philips Riesenverluste. Diese resultierten vor allem aus den Rückgängen in der Halbleitersparte, Konsumelektronik und Komponentengeschäft. Als notwendige Konsequenz kündigte Philips den Abbau von rund 12.000 Arbeitsplätzen 2002 an. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020207011&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020207011&lt;/a&gt; ).</p><p>An der Amsterdamer Börse sank die Philips-Aktie im Laufe des Tages um fast zwei Euro und notierte am späten Nachmittag bei 17,59 Euro.</p></body.content></body></nitf>


