<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neuer Markt: Wieder einer weg</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925025"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 11:04:33"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neuer Markt: Wieder einer weg</hl1><hl2>NSE Software senkt Prognosen und will in den Geregelten Markt</hl2></hedline><abstract><p>Die auf Finanzsoftware spezialisierte NSE Software AG &lt;a href=&quot;http://www.nse.de&quot;&gt;http://www.nse.de&lt;/a&gt; will dem Neuen Markt der Frankfurter Börse den Rücken kehren. Wie das Unternehmen gestern, Dienstagabend, ad hoc bekanntgab, habe es einen Wechsel in den Geregelten Markt beantragt. Demnach soll die Notierung am Neuen Markt mit Ablauf des 18. Oktober eingestellt werden und die erstmalige Notierung am Geregelten Markt am 21. Oktober erfolgen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Das Unternehmen notierte jedoch schon geraumer Zeit unter einem Euro und war im März dieses Jahres ein Opfer der so genannten Pennystock-Regeln der Deutschen Börse geworden und vom Neuen Markt ausgeschlossen worden. Nur durch eine Entscheidung des Oberlandesgerichtes Frankfurt, die den Hinauswurf für nichtig erklärte, konnte NSE weiter am Neuen Markt verbleiben. pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020423036&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020423036&lt;/a&gt;</p><p>Als Begründung für den als &quot;freiwillig&quot; bezeichneten Segmentwechsel führt NSE die allgemein schwache Entwicklung und das &quot;belastete Image des Neuen Marktes&quot; sowie die hohen laufenden Notierungskosten an. Man rechne durch den Wechsel mit einer jährlichen Kostenersparnis von rund 200.000 Euro. Gleichzeitig mit der Ankündigung des Segmentwechsels hat NSE seine Umsatz- und Ertragsprognosen für das laufende Geschäftsjahr zurückgenommen. Demnach werde der Umsatz lediglich 16 Mio. statt der prognostizierten 18,5 Mio. Euro betragen. Das EBITDA werde mit 0,7 Mio. Euro im Minus liegen, während bisher von einem ausgeglichen EBITDA ausgegangen worden war. Der Neue Markt reagierte auf die Gewinnwarnung mit heftigen Abschlägen für die NSE-Papiere. Die Aktien, deren Kurs mit freiem Auge kaum mehr wahrnehmbar war, sanken Mittwochvormittag um 24 Prozent auf nur mehr 0,25 Euro (52-Wochen-Hoch: 1,14 Euro; 52-Wochen-Tief: 0,25 Euro).</p></body.content></body></nitf>


