<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neues von Telekom Austria auf der Ifabo 2002</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="telekom" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912031"></doc-id><doc.copyright holder="Sigrid Bachinger, email: sigrid.bachinger@telekom.at, Tel. 059 059 1 11011" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 12:27:35"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neues von Telekom Austria auf der Ifabo 2002</hl1></hedline><abstract><p>Innovative Produkte und Lösungen zu Sprachkommunikation, Internet &amp;amp; Multimedia, eSolutions und OfficeSolutions auf 520 m2 &amp;amp;#8211; Highlights: Neue Shoppingzone auf www.Aon.at, multifunktionales Katalog-Management für Unternehmen, Eventstreaming, TikTak Office &amp;amp;#8211; umfangreiches Vortragsprogramm</p></abstract></body.head><body.content><p>Auf Österreichs wichtigster IT&amp;amp;T Fachmesse, der Ifabo, präsentiert Telekom Austria im Wiener Messezentrum in Halle 16, Stand 16204, vom 17. bis 20. September 2002 neue Produkte und Lösungen und gibt darüber hinaus auf vier Themeninseln einen umfangreichen Überblick über das bestehende Produktportfolio in den Bereichen Sprachkommunikation, Internet &amp;amp; Multimedia, eSolutions und OfficeSolutions. </p><p>Einen zusätzlichen Schwerpunkt bilden die Vortragsaktivitäten hochkarätiger Unternehmensmanager im Rahmen der Diskussionsforen der Ifabo: Am 17. September 2002 eröffnet Telekom Austria COO Rudolf Fischer gemeinsam mit Staatssekretär Franz Morak und ORF-Moderator Josef Broukal die Ifabo 2002. Am 18. September 2002 spricht Charles Peake, Geschäftsführer der Telekom Austria-Tochter Czech Online, im Rahmen der CITA (Conference für Internet and Technology Austria) - mit diesjährigem Schwerpunkt auf die IT&amp;amp;T-Entwicklung in Osteuropa - über seine Erfahrungen am tschechischen Telekommunikationsmarkt. </p><p>&amp;amp;#8222;Die Ifabo ist für Telekom Austria eine wichtige Möglichkeit, die Entwicklung des Telekommunikationsmarktes in Österreich eindrucksvoll darzustellen&amp;amp;#8220;, so Rudolf Fischer. &amp;amp;#8222;Es freut mich daher, dass wir als führendes heimisches Telekommunikationsunternehmen auf der diesjährigen Ifabo mehrere innovative und insbesondere für den B2B- und B2C-Bereich richtungsweisende Produkte neu vorstellen können.&amp;amp;#8220; </p><p>Shoppingzone im Internet</p><p>Der Trend im Internet geht zunehmend in Richtung E-Commerce und Self-Service. Dementsprechend launcht Telekom Austria im Rahmen der Ifabo den neuen Aon-Channel &amp;amp;#8222;Shoppingzone&amp;amp;#8220; auf www.Aon.at, Österreichs größtem virtuellen Einkaufszentrum. Rund-um-die-Uhr-Internetshopping in einem attraktiven Umfeld wird dadurch zur Realität. Denn mit der Etablierung der &amp;amp;#8222;Shoppingzone&amp;amp;#8220; als Channel am Aon-Portal werden den Händlern eine schlagkräftige und einzigartige Kombination aus erfolgreichem E-Commerce und umfassendem Content auf einem der am meisten frequentierten heimischen Portale geboten. Damit eröffnet Telekom Austria einerseits Firmen die Möglichkeit, in gemieteten Shops ihre Produkte einem breiten Publikum anzubieten. Andererseits haben Internet-User künftig die Möglichkeit, Produkte in den elf Aon-Channels per Mouseklick zu kaufen. Unter anderem können sich Internet-User künftig beispielsweise über Laptops oder PDAs auf www.Aon.at informieren und im Anschluss diese Produkte in der Shoppingzone kaufen. Diese unmittelbare </p><p>Verzahnung von Information und Shopping wird den B2C-E-Commerce nachhaltig stimulieren, nicht zuletzt deshalb, weil Telekom Austria für die Einrichtung der Shoppingzone die Produktpalette &amp;amp;#8222;eShop&amp;amp;#8220; für Merchants einem Redesign unterzogen hat und dadurch sowohl die Funktionalität als auch die einfache Bedienbarkeit verstärkt wurden. Als Referenzkunden konnten unter anderem die Weinwelt, Universalversand und Vossen gewonnen werden.</p><p>Multifunktionales Katalog-Management für Unternehmen</p><p>In einer globalisierten Welt werden Unternehmensstrukturen und Geschäftsaktivitäten zunehmend komplexer. Damit Unternehmen ihren Geschäftspartnern und elektronischen Marktplätzen Kataloginformationen elektronisch zur Verfügung stellen können, ist effizientes und multifunktionales Katalogmanagement erforderlich. Im Rahmen der Ifabo präsentiert Telekom Austria ein neues, auf ASP-System basierendes Katalogsystem, das die Erstellung von elektronischen Katalogen in internationalen Standard-Formaten und die Erstellung von Dokumenten für den automatischen Import in alle Formate führender Anbieter von </p><p>e-Procurement Systemen und von Anbietern elektronischer Marktplätze ermöglicht. Damit wird für Unternehmen beispielsweise eine unkomplizierte und termingerechte Beschaffung möglich. Mit dem multifunktionalen Katalog-Management ist Telekom Austria Innovationsführer am Österreichischen Telekommunikationsmarkt. </p><p>Im Rahmen des Infosecurity Forums der Ifabo spricht Peter Tschuchnig, Produktmanager bei Telekom Austria, am 17. und 20. September 2002 über seine Erfahrungen mit Application Service Providing und Alexander Nekolar, ebenfalls Produktmanager, gibt am 19. September 2002 Einblick in das neue Katalogmanagement von Telekom Austria und spricht über die kritischen Faktoren bei eProcurement. </p><p>Eventstreaming</p><p>Im Rahmen der IT&amp;amp;T Fachmesse zeigt Telekom Austria die Möglichkeiten von Eventstreaming auf und gibt eine Vorschau auf zukunftsweisende Entwicklungen im Bereich Internet-TV. Mit der innovativen Streaming-Technik von Telekom Austria können zukünftig z.B. Pressekonferenzen, Schulungen, Produktpräsentationen, Fashion-Shows, Sport-Events und Business- sowie Messeveranstaltungen live im Internet übertragen werden &amp;amp;#8211; adaptierbar an die jeweiligen Kundenanforderungen. Als Highlight überträgt TA die Vorträge des Business Forums und Infosecurity Forums, sowie den BizTalk unter ifabo2002.Aon.at live ins Internet. </p><p>TikTak Office</p><p>Im Bereich Sprachkommunikation stellt Telekom Austria auf der Ifabo TikTak Office vor: TikTak Office ist der geeignete Tarif für Geschäftskunden, die oft und lange telefonieren und häufig im Internet surfen. Das attraktive Tarifpaket beinhaltet neben sekundenbasierender Abrechnung 60 Gratisminuten pro Monat in der Freizeit im österreichischen Festnetz und günstige Tarife innerhalb der Lokal-Zone von EUR 0,056 in der Geschäftszeit (EUR 0,020 in der Freizeit) und innerhalb der Österreichzone von EUR 0,067 während der Geschäftszeit (EUR 0,030 in der Freizeit). Inkludiert ist bei TikTak Office auch der OfficeFriend, mit dem unabhängig von der Tageszeit und der Entfernung um nur EUR 0,020 telefoniert werden. </p><p>Eine ideale Ergänzung zum Telefonie-Angebot stellen die AonSpeed-Produkte dar, die aufgrund ihrer neuen flexiblen Gestaltung den jeweiligen Anforderungen gerecht werden. Zusätzlich bietet TikTak Office das Service &amp;amp;#8222;eBill&amp;amp;#8220;, die Telefonrechnung im Internet, mit Einzelentgeltnachweis für einen optimalen Kostenüberblick an.</p><p>Eindrucksvolle Leistungsshow</p><p>Als Zeichen ihrer Technologie- und Marktführerschaft ist Telekom Austria auf der Ifabo 2002 zusätzlich zu den neuen Produkten mit einem breitgestreuten, bereits bestehenden Produktsortiment vertreten. Auf vier Themeninseln werden mit speziellem Fokus auf kleinere und mittlere Unternehmen, innovative Produkte und Services vorgestellt: So erhalten mittelständische Unternehmen auf der Themeninsel &amp;amp;#8222;Sprachkommunikation&amp;amp;#8220; Einblick in vielfältige Telefon-Zusatzdienste von Telekom Austria wie beispielsweise die &amp;amp;#8222;Success Number&amp;amp;#8220; oder &amp;amp;#8222;Marketinglines&amp;amp;#8220;. Auf der Themeninsel &amp;amp;#8222;Internet &amp;amp; Multimedia&amp;amp;#8220; liegt der Präsentationsschwerpunkt bei High Speed Internet Access und Videostreaming und im Bereich &amp;amp;#8222;eSolutions&amp;amp;#8220; werden ASP-Geschäftsmodelle für erfolgreiches Outsourcing und eBusiness und eProcurement Solutions vorgestellt. Die Themeninsel &amp;amp;#8222;Office Solutions&amp;amp;#8220; zeigt neueste Endgeräte aus den Bereichen DECT, ISDN und PABX und informiert über Videokonferenzen.</p><p>Gespräche mit der Wirtschaft &amp;amp;#8211; BizTalk</p><p>Jeden Tag auf der Ifabo um 16.00 Uhr talkt Johannes L. Zeitelberger unterhaltsam und informativ zugleich mit Gästen aus Wirtschaft, Kultur und Wissenschaft auf der Telekom Austria Bühne zu Telekommunikationsthemen, die bewegen. </p><p>Außerdem gibt es täglich um 11.00 und um 14.00 Uhr tolle Gewinnschancen auf der Telekom Austria Bühne. Zu gewinnen gibt´s brandneue Produkte von Telekom Austria.</p><p>mobilkom austria Gruppe zeigt aktuelle Trends der Mobilkommunikation</p><p>Aktuelle Produkte und Services zeigt auch die Telekom Austria Tochter mobilkom austria, die in Halle 16 mit dem Stand 16200 vertreten ist, wobei sich heuer wieder die Tochterunternehmen von mobilkom austria - VIPnet, Si.mobil und mobilkom [liechtenstein] - auf der IT&amp;amp;T Fachmesse präsentieren. Ein Highlight der Produktpräsentation am Stand des führenden österreichischen Netzbetreibers ist MMS (Multi Media Messaging Services), das von mobilkom austria bereits im Juni 2002 gelauncht wurde und als die &amp;amp;#8222;multimediale Fortsetzung&amp;amp;#8220; der SMS Erfolgsgeschichte gilt. Weiters können sich die Messebesucher über A1 BUSINESS SOLUTIONS informieren: z.B. über den A1 ORGANIZER, eine Plattform, über die bequem e-mails, Termine und Aufgaben über Handy oder PC verwaltet werden können, den A1 MOBILIZER, mit dem Mitarbeiter per WAP Handy die Funktionen ihres E-Mail Systems in der Firma nutzen können oder den A1 GPRS DATAGUARD, mit dem sich Mitarbeiter über eine sichere GPRS Verbindung in das Computernetzwerk ihres Unternehmens einwählen können. Mit der mobilen Nebenstellenanlage A1 NETWORK, die ebenso präsentiert wird, bietet A1 österreichischen Unternehmen die Möglichkeit einer bequemen und kostengünstigen firmeninternen mobilen Kommunikation. Und für Interessierte des &amp;amp;#8222;Mobile Shopping&amp;amp;#8220; zeigt mobilkom austria m-commerce Lösungen von A1, wie die A1 FLOWERLINE oder das ÖBB eTICKET.</p><p>Wer die IFABO 2002 nicht über alle vier Messetage erleben kann, aber trotzdem bei aktuellen Trends des IT- und Telekomsektors up to date sein will, dem stehen mit Hilfe von mobilkom austria alle Arten der modernen Informationsvermittlung offen: Via Web unter www.A1.net und als Abo per SMS oder MMS. In Kooperation mit der Telekom Presse und Materna  wird anlässlich der IFABO ein Abo-Service mit den aktuellen Messe-News angeboten. Wer die Informationen auch als Multi Media Nachricht empfangen möchte, bestellt das IFABO Special, indem ein SMS an die Rufnummer 0664/123 6000 (mit dem Inhalt &amp;amp;#8222;IFABOMMS&amp;amp;#8220;) geschickt wird. Das MMS Abo Service kostet EUR 2,90 und wird den A1 Vertragskunden angeboten. Dafür gibt es dann die Highlights der IFABO multimedial aufbereitet. </p></body.content></body></nitf>


