<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kampagne für ein innovatives Österreich</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BW,PS" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="comma" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916009"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Roman Tronner, email: tronner@comma.at, Tel. 01/503 23 03" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 09:26:59"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kampagne für ein innovatives Österreich</hl1><hl2>Bewusstseins-Kampagne des Rates für Forschung und Technologieentwicklung</hl2></hedline><abstract><p>Bewusstseins-Kampagne des Rates für Forschung und Technologieentwicklung zeigt Wichtigkeit von Forschung und Innovation auf - Österreich in guter Ausgangsposition zu Europas Forschungsspitze aufzuschließen</p></abstract></body.head><body.content><p>Das innovative Österreich wird heute im Rahmen einer Auftaktveranstaltung zur Kampagne www.innovatives-oesterreich.at im Tech Gate Vienna gegründet. Kern dieser vom Rat für Forschung und Technologieentwicklung initiierten und vom Wissenschafts-, Technologie- sowie Wirtschaftsministerium, den Sozialpartnern und Experten unterstützten Kampagne ist die Stärkung des Bewusstseins über die österreichische Innovationskraft. Damit soll die Bevölkerung über die Wichtigkeit von Forschung und Entwicklung für den Wohlstand des Landes informiert und das Vertrauen der Menschen in die eigenen Stärken gehoben werden. Österreich soll, so das Ziel der Kampagne, zu Europas Spitze im Bereich Forschung und Entwicklung vorstoßen. Studien belegen eine gute Startposition.</p><p>(Wien, 16.09.2002): Wohlstand lässt sich in modernen Industrieländern am besten durch Forschung, Entwicklung und Verwertung neuer Technologien sichern. “Darüber hinaus braucht es das nötige Innovations-Klima”, so Knut Consemüller, Vorsitzender des Rates für Forschung und Technologieentwicklung, der die Kampagne initiiert, “Erstens das Bewusstsein um die eigene innovative Stärke; zweitens das Vertrauen in die österreichischen Forschungs- und Entwicklungsleistungen, um Chancen für die Zukunft realisieren zu können”. Trotz Aufholbedarfs ist Österreich in einer guten Ausgangsposition, um im internationalen Wettbewerb der Innovationen seinen Wohlstand zu sichern und auszubauen. Die Ergebnisse internationaler Studien sowie eine Fülle von Beispielen belegen die österreichische Innovationskraft.</p><p>Österreicher sind technologiefreundlich</p><p>Entgegen der landläufigen Meinung ergeben Studien, dass die Österreicher alles andere als Technologiemuffel sind: Wie das Eurobarometer &quot;Wissenschaft und Technik im Bewusstsein der Europäer“ von Dezember 2001 zeigt, bejahen die Österreicher grundsätzlich die Entwicklung von Wissenschaft und Forschung, sie wollen, dass in diesem Bereich mehr Arbeitsplätze, insbesondere für Frauen, geschaffen werden, und sie sind bereit, dafür auch mehr Geld auszugeben. Auch bei der Nutzung neuer Technologien sind Österreicher aufgeschlossen: Bereits 43% aller Menschen über 14 Jahre nutzen das Internet regelmäßig (Austrian Internet Radar), beim Zugang zum Internet liegt Österreich 36% über dem EU-Durchschnitt, so der Innovationsanzeiger der EU, der jährlich einen Innovations-Vergleich der Mitgliedsstaaten vornimmt.</p><p>Steigende Qualifikation</p><p>Jeder siebente Euro des Bundesbudgets wurde 2001 laut bm:bwk für Bildung ausgegeben. Österreich liegt damit im Spitzenfeld Europas. Das macht sich bei den Universitäts- und Fachhochschul-Abschlüssen bemerkbar: Der EU-Innovationsanzeiger bestätigt Österreich den rasantesten Zuwachs innerhalb der EU bei so genannten tertiären Bildungsabschlüssen. Dies ist vor allem auf die Gründung der Fachhochschulen zurückzuführen.</p><p>Bei der internationalen PISA-Studie der OECD, in der die Lese-Fertigkeiten der österreichischen Jugendlichen abgetestet wurden, lagen Österreichs Schülerinnen und Schüler im europäischen Spitzenfeld. Erfreulich und wichtig für die Zukunft: Auch im Bereich Naturwissenschaften schneiden die österreichischen Schüler gut ab.</p><p>Zusammenarbeit von Wirtschaft und Forschung nimmt zu</p><p>Bereits 18 Kplus Kompetenzzentren gibt es in Österreich, in denen Universitäten, außeruniversitäre Forschungsinstitute und die Wirtschaft gemeinsam an den Entwicklungen von morgen arbeiten. Daneben bestehen so genannte Kind- und Knet-Initiativen, um die Forschungs- und Technologie-Akteure im Innovationsland Österreich noch besser zu vernetzen.</p><p>Mit der international beachteten österreichischen Hochschulreform soll die für die Innovationskraft so wichtige Zusammenarbeit der Wirtschaft mit Wissenschaftlern des akademischen Bereiches wesentlich erleichtert werden.</p><p>Österreichs Klein- und Mittelbetriebe unter den innovativsten in Europa</p><p>Der EU-Innovationsanzeiger weist als Stärke Österreichs seine innovativen Klein- und Mittelbetriebe aus. Gemessen am Anteil neuer Produkte und Verfahren zählen sie in Europa zu den Spitzenreitern: Der Anteil an KMU mit laufenden innerbetrieblichen Innovationen im verarbeitenden Gewerbe liegt 34% Prozent über dem EU-Durchschnitt.</p><p>WissenschafterInnen holen immer mehr Gelder aus Brüsseler Forschungstöpfen</p><p>Österreichs ForscherInnen werden im Forschungsrahmenprogramm der Europäischen Union immer erfolgreicher. Konnten mit den Finanzierungsmitteln von bewilligten Forschungsprojekten nur ca. 60% des österreichischen Geld-Beitrages zum gesamten 4. EU-Forschungsrahmenprogramm zurückgeholt werden, so ergibt sich im nun abgelaufenen 5. EU- Forschungsrahmenprogramm (1998-2002) ein deutlich verbessertes Bild: Fast 100% der österreichischen Beitragszahlungen nach Brüssel kamen in Form von Projekten wieder nach Österreich zurück (Quelle: Österreichischer Forschungs- und Technologiebericht 2002).</p><p>Auch bei der Veröffentlichung wissenschaftlicher Literatur zeigt Österreich Stärkefelder: So werden Publikationen heimischer PhysikerInnen um 26% öfter in anderen Arbeiten zitiert, als der Weltdurchschnitt (Quelle: Österreichischer Forschungs- und Technologiebericht 2002).</p><p>Mut zu Innovation machen</p><p>Zwar bestehen im Innovationssystem Österreichs Defizite und Schwachstellen, gleichzeitig zeigen sich etliche positive Trends. &quot;Die Österreicher sind innovativ und haben Köpfchen. Es kommt darauf an, auf die Stärken zu setzen und Vertrauen in die Innovationskraft der heimischen Wirtschaft sowie des Forschungs- und Technologiesektors zu haben. Mit unserer Bewusstseinskampagne wollen wir die Österreicher dabei unterstützen, Österreich zu einem noch innovativeren Land zu machen“, so Consemüller über die Absicht der Kampagne www.innovatives-oesterreich.at. &quot;Wie viele innovative Projekte und Entwicklungen es in diesem Land gibt, davon können sich alle Österreicher auf der Website der Kampagne ein Bild machen“, erklärt Consemüller.</p><p>Für Rückfragen stehen Ihnen zur Verfügung:</p><p>Ing. Werner Höss</p><p>Rat für Forschung und Technologieentwicklung</p><p>Tel.: 01/205 01 20-222</p><p>E-mail: w.hoess@rat-fte.at</p><p>Mag. Roman Tronner</p><p>communication matters</p><p>Tel.: 01/503 23 03 DW 26</p><p>E-mail: tronner@comma.at</p></body.content></body></nitf>


