<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: Finz hat Recht; ohne Verwaltungsreform bricht Betrieb zusammen!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS,BI" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906003"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: Finz hat Recht; ohne Verwaltungsreform bricht Betrieb zusammen!</hl1><hl2>Man frägt sich allerdings, was seit zweieinhalb Jahren dagegen passiert ist?</hl2></hedline><abstract><p>Finz war stets ein besonnener Mahner und - nicht wie andere - ein Blender. Bereits bei einer Buchpräsentation bei BDO Auxilia Mitte Februar 2002 stellte er fest, dass die  Verwaltungsreform 2003 höchstens 1,5 Milliarden bringt - damals drückte er sich noch in Schilling aus. Paktiert wurden im Jahr davor 1,5 Milliarden - allerdings in Euro! Nun meint Finz: &quot;Ohne Verwaltungsreform bricht der Betrieb zusammen.“</p></abstract></body.head><body.content><p>Anfang März 2002 beim Konjunkturforum in Velden lobte noch der Finanzminister - eloquent wie immer - seine bisherigen Großtaten und blieb dabei:“....weitere 1,5 Milliarden würden im Zuge der Verwaltungsreform (2003) eingespart“.</p><p>Der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV) nahm die &quot;minimale“ Diskrepanz zwischen den beiden Zahlen zum Anlass einer Medienaussendung. Grassers nassforscher Pressesprecher Winkler belehrte damals, dass Finz lediglich Personalkosten meinte und dann weiter: &quot;zu ihrer Information dürfen wir weiter mitteilen, dass die Verwaltungsreform noch aus viel mehr besteht, als bloßem Personalabbau: Bündelung aller Einkäufe etc.“</p><p>Da hätte der Finanzminister aber viel zu bündeln gehabt, sein Binkerl hat er jetzt!</p><p>Wenn man bedenkt, was man mit der genannten Differenz hätte finanzieren können - meint wehmütig der ÖGV:</p><p>* Einen Großteil der Hochwasserschäden, deren Beseitigung ja noch in 2003 hineinreichen wird.</p><p>* Die Lohnnebenkostensenkung jedenfalls; die geht ja nicht zu Lasten des Budgets, sondern von Sondertöpfen, wie Arbeitslosen- und Unfallversicherung sowie dem Insolvenzenentgeltfonds.</p><p>* Die Steuersenkung, von der der Bärentaler träumt.</p><p>* Zwei Staffeln Abfangjäger, bezahlt 2003 zum Discountpreis.</p><p>* Und vor allem ein Defizit, das nach Riess-Passer eine Null vorm &quot;Koma“ hat - ein sogenanntes Riess-Passer-Nulldefizit.</p><p>Alle Probleme wären mit einem Schlag weg, hätte die Bundesregierung - Haider-Diktion - &quot;ihre Hausaufgaben gemacht“. Hat sie aber nicht. Die Verwaltungsreform wurde nie geboren. Da hat Grasser noch viele Einkäufe zu bündeln, besser noch zu unterlassen. Oder aber er hätte mit seiner Chefin früher begonnen, die Hausaufgabe &quot;Verwaltungsreform“ anzugehen. Auch Musterschüler müssen zur Kenntnis nehmen, dass man fünf vor Zwölf Aufgaben nicht mehr fertig bringt!</p></body.content></body></nitf>


