<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ascom Austria: Peter Krall neuer Geschäftsführer</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ascompte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924004"></doc-id><doc.copyright holder="Helmtraut Huemer, email: helmtraut.huemer@ascom.at, Tel. +43-1-811 77 116" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 08:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ascom Austria: Peter Krall neuer Geschäftsführer</hl1></hedline><abstract><p>In Österreich übernimmt Peter Krall die Funktion als Ascom Länderverantwortlicher und Leiter des Bereichs Security Solutions Austria von Franz Plank, der nach langjähriger Tätigkeit bei Ascom mit Jahresende in den Ruhestand tritt. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6806.gif"></media-reference></media><p>Nach fast 30 Jahren im Dienste von Ascom wird Franz Plank, Geschäftsführer Ascom Austria GmbH, seine Tätigkeit im Unternehmen mit Ende des Jahres beenden. Dipl. Ing. Franz Plank hat mit konsequenter und zielgerichteter Führungsarbeit die erfolgreiche Ascom Ländergesellschaft Österreich aufgebaut und dank persönlicher Kontakte viele Kunden gewonnen. Seine Funktion als Länderverantwortlicher und Leiter des Bereichs Security Solutions Austria wird Peter Krall sukzessive ab 1. September übernehmen.</p><p>Peter Krall (48) ist Diplom-Ingenieur der Elektro-/ Nachrichtentechnik, entwickelte nach seinem Studium zunächst Hard- und Software und ist seit rund 20 Jahren in leitenden Sales- und Marketingfunktionen tätig. Er arbeitete im Laufe seiner Karriere bei verschiedenen Grosshandels-, Service- und Telekommunikationsunternehmen, darunter bei Siemens, Bacher Electronics, dem Distributor von u.a. Intel und Sun, und zuletzt bei Frequentis Nachrichtentechnik, wo er internationale Sales- und Marketing-Aktivitäten verantwortete.</p><p> </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Über Ascom&amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>Ascom ist ein internationaler Dienstleistungsanbieter für integrierte Sprach- und Datenkommunikation, netzwerkbasierte Sicherheitslösungen sowie vernetzte Gebühreneinzugssysteme im öffentlichen und privaten Verkehr. Die Business Units Network Integration, Security Solutions, Wireless Solutions und Transport Revenue planen, erstellen, unterhalten und betreiben massgeschneiderte Gesamtlösungen entlang der ganzen Wertschöpfungskette - mit einem serviceorientierten Leistungsportfolio und ausgewiesenem Technologie-Know-how. Ascom ist weltweit in Märkten mit hohem Wachstumspotenzial tätig. Die Ascom Namenaktien (ASCN) sind in Zürich an der SWX Swiss Exchange kotiert.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Ascom in Österreich&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>In Österreich beschäftigt Ascom 150 Mitarbeiter und hat neben der Zentrale in Wien weitere Vertriebsniederlassungen in Linz, Götzis und Feldkirchen bei Graz, sowie Salzburg sowie eine landesweite Serviceorganisation. 1999 wurde Ascom Austria auf Grund seiner eigenen Entwicklungs- und Fertigungstätigkeiten das Recht zur Führung des österreichischen Staatswappens zuerkannt. Das Unternehmen ist auch für die Märkte Bosnien-Herzegowina, Bulgarien, Kroatien, Slowenien und Ungarn zuständig.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Ascom Konzern Medienstelle&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Ascom Management AG</p><p>Stephan Howeg</p><p>Head Corporate Communications &amp;amp; Investor Relations</p><p>Belpstrasse 37</p><p>CH-3000 Bern 14</p><p>Telefon: +41 31 999 43 44</p><p>Mobile: +41 79 250 63 26</p><p>Fax :+41 31 999 21 17</p><p>E-mail: media@ascom.com</p><p>Internet: &lt;a href=&quot;http://www.ascom.com&quot;&gt;http://www.ascom.com&lt;/a&gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Ascom Länderkontakt&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Ascom Austria GmbH</p><p>Helmtraut Huemer</p><p>Management Office</p><p>Lemböckgasse 49/2/D</p><p>A-1230 Wien</p><p>Telefon: +43 1 811 77 116</p><p>Fax: +43 1 811 77 10</p><p>E-mail: helmtraut.huemer@ascom.at</p><p>Internet: &lt;a href=&quot;http://www.ascom.at&quot;&gt;http://www.ascom.at&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


