<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: EU: Steuer- und Sozialharmonisierung muss rasch ins Aquis!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS,BI" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912006"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 08:21:44"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: EU: Steuer- und Sozialharmonisierung muss rasch ins Aquis!</hl1><hl2>Vor der Erweiterungsrunde müssen Grundlagen zu Steuer und SV geregelt sein!</hl2></hedline><abstract><p>Fünfzehn Staaten auf die Grundzüge einer gemeinsamen Steuer- und Sozial-(versicherungs-) Politik hin zu synchronisieren, ist einfacher als 25 mit total verschiedenen Systemen. Der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV) fordert daher raschest von den EU-Behörden, die Grundzüge einer koordinierten Abgabenpolitik zu vereinbaren. Ohne diese wird der Gemeinsame Markt Makulatur bleiben!</p></abstract></body.head><body.content><p>Der gemeinsame Rechtsbestand (Aquis communautaire) der EU umfasst etwa 90.000 Seiten Papier. Lediglich zur Steuerharmonisierung gerät darin jetzt unter dem Druck der Ereignisse im Kfz- und Treibstoffbereich EU-weit etwas in Bewegung. </p><p>Für den ÖGV ist dies zu langsam und vor allem nicht proaktiv. Er fordert, dass der Abstimmungsprozess der Grundzüge der EU-Abgabenpolitik vor der Erweiterung im Rechtsbestand abgeschlossen und festgeschrieben sein muss. Selbstverständlich ist dabei auf begrenzte Umsetzungsmöglichkeiten der Beitrittskandidaten Rücksicht zu nehmen.</p><p>Eine Prozedur, die schon zu Zeiten der sechs Gründungsmitglieder kompliziert gewesen wäre, wird nun mit Teilnehmern den fünfzehn Partnern Einiges abverlangen. Allerdings - 25 Systeme zu koordinieren, ist unmöglich.</p><p>Es kann doch nicht wahr sein, dass etwa die Wochenzeitschrift &quot;DER SPIEGEL“ innerhalb der einzelnen Mitgliedsländer zwischen drei (Deutschland) und 5,40 Euro (Finnland) kostet (immerhin eine Preisdifferenz von achtzig Prozent).</p><p>Noch schwieriger wird es allerdings im Sozial-(versicherungs-)bereich. Auch dieses Kapitel ist in der Grundlinie bis Ende 2003 in den Aquis communautaire aufzunehmen. Selbstverständlich ist dabei der wuchernde Rechtsbestand auf die vertragliche Subsidiaritätsregel hin zu reduzieren.</p></body.content></body></nitf>


