<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Golfreisen mit Schwung in neuem Internet-Outfit</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918009"></doc-id><doc.copyright holder="Helmut Sulzberger, email: office@eon.at, Tel. +43-1-319 63 33-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Golfreisen mit Schwung in neuem Internet-Outfit</hl1><hl2>Echtzeit-Wartung mit Datenbanklösung von eon communications</hl2></hedline><abstract><p>Über 200 Golfressorts in aller Welt sind seit kurzem auf der neugestalteten Website von Golfreisen mit Schwung abrufbar. Der gelungene Relaunch von &lt;a href=&quot;http://www.golftravel.at&quot;&gt;http://www.golftravel.at&lt;/a&gt; beinhaltet neben den sehr übersichtlich und detailliert dargestellten Hotelanlagen auch einen News- und Angebotsbereich für Turnierreisen und Proreisen sowie einen Anmelde- und Ergebnisdienst für die firmeneigene Golftrophy-Turnierserie. Hervorzuheben ist die Ressort-Suche, die es dem Besucher ermöglicht, Hotelanlagen nach allen verfügbaren Kriterien wie zum Beispiel Internet-Anschluss, Pool, Klimaanlage oder ähnlichem auszuwählen. Ein Pro-Shop für kleine Geschenke und eine sehr detailierte Linkliste ergänzen das angebotene Service.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6741.gif"></media-reference></media><p>&quot;Eine Lösung, die ich mir schon lange gewünscht habe.&quot;, so der Geschäftsführer von Golfreisen mit Schwung, Wolfgang Fischer. &quot;In unserer Branche ist es unerlässlich, auch im Internet tagesaktuell zu sein, um dem Kunden das bestmögliche Service bieten zu können. Das beste Beispiel ist der Newsbereich in dem wir unsere Urlauber immer über den Zustand der Golfplätze in und um ihre Reiseziele auf dem Laufenden halten.&quot;</p><p>Realisiert wurde diese Anforderung mittels einer Applikation, die es dem Internet-Verantwortlichen von Golfreisen mit Schwung erlaubt, in Echtzeit alle webrelevanten Daten in benutzerfreundlichen Formularen zu editieren. Die Datenbanklösung bietet zusätzlich die Möglichkeit der Verknüpfung der Golfressorts mit den entsprechenden Golfplätzen und die komplette Verwaltung der Turnierserie. Ebenso wie der News-Bereich, der aktuell die letzten Neuigkeiten aller Reisedestinationen beinhaltet, lassen sich auch die Links über diese Anwendung verwalten, die in regelmäßigen Abständen automatisch auf ihre Erreichbarkeit überprüft werden, und bei negativen Rückmeldungen aus der Linkliste gestrichen werden.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;über eon communications&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Das im Jahre 1998 gegründete Unternehmen hat sich auf die Realisierung von komplexen und spezifischen Datenbanklösungen im Internet spezialisiert. Umfangreiches Know-how im Bereich Datenbanken, Internet und Webdesign bieten dem Kunden eine ganzheitliche Lösung, die sowohl geschlossene Benutzerbereiche und Wartungsbereiche als auch Anbindungen an bestehende Warenwirtschaftssysteme ermöglicht.</p><p>Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an:</p><p>eon communications oeg </p><p>Rossauer Lände 33/21, A-1090 Wien</p><p>Tel.: +43 1 319 63 33-0, Fax: +43 1 319 62 208</p><p>Mail: office@eon.at, Web: &lt;a href=&quot;http://www.eon.at&quot;&gt;http://www.eon.at&lt;/a&gt;</p><p>Text und Bilder digital unter: &lt;a href=&quot;http://www.eon.at/info_presse.asp&quot;&gt;http://www.eon.at/info_presse.asp&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


