<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>COLT Telecom baut weitere 800 Stellen ab</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927041"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 15:31:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>COLT Telecom baut weitere 800 Stellen ab</hl1><hl2>Restrukturierungsplan soll 39 Mio. Euro kosten</hl2></hedline><abstract><p>Beim europäischen Telekommunikationsanbieter Colt Telecom &lt;a href=&quot;http://www.colt-telecom.com&quot;&gt;http://www.colt-telecom.com&lt;/a&gt; stehen umfangreiche Restrukturierungsmaßnahmen ins Haus. Wie das Unternehmen heute, Freitag, berichtet hat, werden in den nächsten Monaten rund 800 Mitarbeiter abgebaut. Mit diesen Maßnahmen erhofft sich Colt bis zu 40 Mio. Pfund (63,67 Mio. Euro) einzusparen. Hinzu kommen 20 Mio. Pfund (31,83 Mio. Euro) aus den 500 Entlassungen, die bereits im Februar 2002 beschlossen wurden. Durch die neue Organisationsstruktur will das Unternehmen effizienter und wirtschaftlicher am Markt agieren. Die Kosten des Aktionsplan beziffert das Unternehmen mit 25 Mio. Pfund (39,8 Mio. Euro.).</p></abstract></body.head><body.content><p>Mit Ende des dritten Quartals rechnet Colt bei einem Umsatz von 258 Mio. Pfund (410,65 Mio. Euro) mit einem gesteigerten EBITDA von 17 Mio. Pfund (27,06 Mio. Euro). Im zweiten Quartal 2002 lag das EBITDA bei 14,7 Mio. Pfund (23,40 Mio. Euro). Im Zuge der Restrukturierung wird Colt im dritten Quartal eine Abschreibung in der Höhe von 550 Mio. Pfund (874,93 Mio. Euro) vornehmen. Die Investitionen werden weniger betragen als die 111 Mio. Pfund (176,67 Mio. Euro) des zweiten Quartals. Das Unternehmen rechnet insgesamt mit einer Mrd. Pfund (1,59 Mrd. Euro) an Barreserven. &quot;Wir müssen sicherstellen das wir effiziente Organisationsstrukturen vorweisen können. Dann können wir unser paneuropäisches Geschäft auf einer niedrigeren Kostenbasis in Angriff nehmen&quot;, sagt CEO Steve Akin. Sein Ziel ist es, 2005 einen positiven Cash-Flow vorzuweisen.</p><p>In der Österreich-Niederlassung von Colt wurden seit Dezember 2001 rund 55 Mitarbeiter von 135 abgebaut. &quot;Wir rechnen nicht, dass wir jetzt mit einem massivern Stellenabbau belastet werden&quot;, sagt Alfred Pufitsch, Geschäftsführer von Colt Austria, gegenüber pte. Colt Austria habe seine Hausaufgaben erledigt. 90 der insgesamt 800 Entlassungen beziehen sich auf Colt Germany. Der Abbau in Deutschland wurde schon vor ein paar Wochen angekündigt.</p></body.content></body></nitf>


