<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>MSN und Brightmail im Kampf gegen Spam</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919055"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="San Francisco"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 17:27:01"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>MSN und Brightmail im Kampf gegen Spam</hl1><hl2>Neues Filterprogramm für Hotmail</hl2></hedline><abstract><p>Microsoft &lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com&quot;&gt;http://www.microsoft.com&lt;/a&gt; will seine MSN User verstärkt vor unerwünschten Werbemails schützen. Zu diesem Zweck schließt Microsoft eine Kooperation mit dem Softwarehersteller Brightmail &lt;a href=&quot;http://www.brightmail.com&quot;&gt;http://www.brightmail.com&lt;/a&gt; . Dies hat das Unternehmen heute, Donnerstag, bekanntgegeben. Brightmail, nach eigenen Angaben weltweit führender Anbieter von Anti-Spam-Technologie, will den rund 110 Mio. MSN Hotmail Benutzern zukünftige Mailattacken ersparen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Software filtert Spam am SMPT-Eingang, bevor die Mail in den Hotmail-Posteingang gelangt. Dies soll durch den Einsatz von Probe Network, einer Sammlung von rund 200 Mio. E-Mail-Adressen die darauf ausgerichtet sind Spam anzulocken, möglich sein. Ein patentiertes Programm erkennt die unerwünschte Post automatisch und eliminiert sie schon im Vorfeld. &quot;Unerwünschte Junk-E-Mail ist ein lästiges, überhand nehmendes Problem. Wir wollen unseren Benutzern ein erstklassiges E-Mail-Portal bieten&quot;, so Rick Holzli, Manager von MSN Hotmail. MSN und Brightmail wollen noch im Herbst das Filterprogramm installieren. </p></body.content></body></nitf>


