<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Projektmanagement Know-how für IT-Projektleiter</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,BE" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="sic" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924061"></doc-id><doc.copyright holder="Nina Rotter, email: office@sic-consulting.com, Tel. 01/240 27 430" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 21:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Projektmanagement Know-how für IT-Projektleiter</hl1><hl2>Zusatztermin vom 28.10.-30.10.2002 in Wien</hl2></hedline><abstract><p>Projekte sind dynamische Systeme in einer komplexen Umwelt. Für Projektleiter ist es immer wichtiger, diese projektspezifische Dynamik zu erkennen, um ihre Rolle im Projekt optimal auszufüllen. Diese Dynamik umfasst dabei nicht nur die Entwicklung von Kosten und Terminen sondern beeinflusst im Wesentlichen die menschlichen Komponenten in einem Projekt - und letztlich sind es immer die Projektmitarbeiter und -leiter, die für den erfolgreichen Abschluss eines Projektes verantwortlich sind!</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb4919.gif"></media-reference></media><p>Nun lassen sich solche Prozesse zwar theoretisch erläutern, doch erfordert deren Umsetzung ein hohes Maß an eigener Erfahrung. SimulTrain®, Europas erfolgreichste Projektmanagement-Simulation, mit deren Hilfe mittlerweile mehr als 7.000 Projektleiter ausgebildet wurden, stellt diese Form des &quot;Erfahrungslernens“ in den Mittelpunkt. “Mit der Simulation werden alle Sinne angesprochen, wodurch ein sehr praxisnahes Lernumfeld geschaffen wird. Kombiniert mit Trainingseinheiten wird der bestmögliche Lerntransfer erreicht“, so einer der begeisterten Teilnehmer eines Seminars.</p><p>Im Mittelpunkt der Trainings stehen die menschlichen Faktoren genauso wie der Umgang mit Projektmanagement-Werkzeugen, das managen dynamischer Prozesse, das richtige Reagieren in projekt-typischen Situationen, das Treffen von Team-Entscheidungen unter Zeitdruck sowie das Erkennen entscheidender Punkte in den jeweiligen Projektphasen. Der intensive Austausch und die Diskussion von Erfahrungen und Wissen zwischen den Teilnehmern garantiert die hohe Praxisorientierung.</p><p>Das nächste offene Training findet vom 28. -30. Oktober 2002 in Wien statt. Anmeldung unter office@sic-consulting.com, oder &lt;a href=&quot;http://www.sic-consulting.com.&quot;&gt;http://www.sic-consulting.com.&lt;/a&gt; Weitere Infos oder telefonische Anmeldung unter 01/240 27 430 - Nina Rotter.</p><p>s.i.c-consulting (www.sic-consulting.com), der Veranstalter dieses Trainings, versteht sich als Personal- und Organisationsentwickler mit interaktiven Methoden in den Bereichen Projektmanagement und Unternehmensführung! Durch den Einsatz innovativer Trainingskonzepte wie Simulationen wird eine spannende und praxisnahe Weiterbildung erreicht, die herausragende Ergebnisse liefert. Interne Seminar werden individuell an die Bedürfnisse Ihres Unternehmens angepasst, was einzigartige Lernerfolge garantiert - genau so einzigartig wie Ihre Mitarbeiter!</p></body.content></body></nitf>


