<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Welt Alzheimer Tag am 21. September 2002</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="trimedia" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917036"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Gröger , email: wolfgang.groeger@trimedia.at , Tel. 01/524 43 00 82" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 14:19:25"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Welt Alzheimer Tag am 21. September 2002</hl1><hl2>Österreichische Alzheimer Liga fordert mehr Unterstützung für Erkrankte und deren Angehörige</hl2></hedline><abstract><p>Vor dem Hintergrund der durch die hohe Lebenserwartung rasch wachsenden Zahl der Alzheimer-Erkrankten fordert die Österreichische Alzheimer Liga gesellschaftliches Engagement durch ein Netz von Versorgungsmöglichkeiten, die Entlastung pflegender Angehöriger sowie die Förderung der Früherkennung. Dies umso mehr als derzeit bestehende Therapiemöglichkeiten bei Früherkennung am effektivsten sind.</p></abstract></body.head><body.content><p>Derzeit sind in Österreich ca. 100.000 Personen von der Alzheimer Krankheit betroffen. Ca. 70 &amp;amp;#8211; 80 Prozent von ihnen werden zu Hause von Angehörigen betreut. Bis 2050 wird sich die Zahl der Betroffenen durch die zunehmende Lebenserwartung aber nahezu verdoppeln. </p><p>Alzheimer: nicht heilbar &amp;amp;#8211; aber je früher erkannt, desto besser behandelbar </p><p>&amp;amp;#8222;Die Alzheimer Krankheit ist mittlerweile behandelbar, denn Medikamente wie die Gruppe der Acetylcholinesterasehemmer verringern den Abbau eines wichtigen Botenstoffes des Gehirns und können so das Fortschreiten der Krankheit um mindestens  ½ Jahr bis 1 Jahr verzögern&amp;amp;#8221;, erklärt Prof. Reinhold Schmidt, Präsident der Österreichischen Alzheimer Gesellschaft beim Pressegespräch anlässlich des Welt Alzheimer Tages am 21. September. Frühformen der Alzheimer Erkrankung sind durch rasch zunehmende Gedächtnisbeeinträchtigung bei noch intakten intellektuellen Funktionen und völliger Unabhängigkeit im Alltag charakterisiert. Innerhalb von vier Jahren jedoch entwickelt die Hälfte der Betroffenen das Vollbild der Alzheimer Krankheit. &amp;amp;#8221;Daher müssen verstärkt Anstrengungen unternommen werden, um diese Frühformen zu erkennen. Bei rasch zunehmender Vergesslichkeit sollte man daher auf jeden Fall den Arzt aufsuchen, der dann eine neurologisch-psychiatrische Untersuchung einleitet&amp;amp;#8221;, appelliert Prof. Schmidt.</p><p>Durch die Verlangsamung des Krankheitsverlaufes kann die Unabhängigkeit des Patienten verlängert werden, Angehörige und Pflegepersonal werden entlastet. Auch volkswirtschaftlich können hier deutlich Kosten gespart werden. </p><p>Mehr Unterstützung für Angehörige erforderlich!</p><p>Für Antonia Croy, Präsidentin der Alzheimer Angehörige Austria, stehen der flächendeckende Aufbau bzw. Ausbau von bereits bestehenden Versorgungsmöglichkeiten und eine Vernetzung der Akteure Ärzte, Memory-Kliniken, Ambulanzen, Soziale Dienste sowie Angehörigen- und Selbsthilfegruppen an der Spitze der Forderungsliste. &amp;amp;#8222;Kürzungen bei Pflegepersonal und Medikamenten gehen auf Kosten der Angehörigen, die ohnehin einen Großteil der Belastung tragen und denen solche Erschwernisse nicht mehr zumutbar sind&amp;amp;#8220;, verwehrt sich Croy gegen weitere Sparmaßnahmen.</p><p>Gesellschaftliches Umdenken notwendig</p><p>&amp;amp;#8222;Angesichts der steigenden  Zahl der Pflegebedürftigen können Staat und Angehörige die alleinige Betreuung von Alzheimer-Betroffenen mittelfristig nicht mehr sicherstellen. Eine Einbindung von Ehrenamtlichen in die Betreuung ist daher wünschenswert, ja erforderlich&amp;amp;#8220;, sagt Prim. Kalousek. &amp;amp;#8222;Ziel muss es daher sein, dass ehrenamtliche Tätigkeit auch bei uns höheren Status und gesellschaftliche Anerkennung genießt, wie es etwa im angloamerikanischen Raum bereits Tradition ist&amp;amp;#8220;, fordert die Präsidentin der Alzheimer-Liga.</p></body.content></body></nitf>


