<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neues Tool zur Dateirettung</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905011"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/811 40 300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 10:16:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neues Tool zur Dateirettung</hl1><hl2>O&amp;amp;O UnErase soll gelöschte Dateien zurückholen</hl2></hedline><abstract><p>Das neue Windows-Tool O&amp;amp;O UnErase der O&amp;amp;O Software &lt;a href=&quot;http://www.oosoft.de&quot;&gt;http://www.oosoft.de&lt;/a&gt; in Berlin soll dem versehentlichen Löschen von Dateien Abhilfe schaffen. Unter Windows NT, Windows 2000 und Windows XP versucht O&amp;amp;O UnErase bereits verloren geglaubte Daten wiederherzustellen. Anwender können sich so auch ohne Sicherheitskopie vor dem Verlust versehentlich gelöschter, wichtiger Dateien schützen. Angepeilte Zielgruppen sind Windows NT, 2000, XP Heimanwender und Systemadministratoren in Unternehmen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Selbst wenn die Datei nicht mehr im Papierkorb auffindbar ist, soll die Software diese zurückholen können. Beim Löschen einer Datei markiert Windows den Bereich auf der Festplatte, den die zu löschende Datei belegt, einfach als frei. Solange dieser freie Festplattenbereich nicht neu beschrieben wird, soll O&amp;amp;O UnErase bei der Wiederherstellung erfolgreich sein. Daneben informiert das Programm darüber, ob bereits Teile der Datei überschrieben wurden.</p><p>Der Verkaufspreis der intelligenten Software liegt derzeit bei rund 49 Euro für eine Einzelplatzlizenz. Testversionen können interessierte Anwender auch bei der O&amp;amp;O Software downloaden.</p></body.content></body></nitf>


