<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Vivendi will im Mediengeschäft bleiben</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918026"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Paris"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 11:47:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Vivendi will im Mediengeschäft bleiben</hl1><hl2>Erste Konturen der Fourtou-Strategie erkennbar</hl2></hedline><abstract><p>Eine Woche vor der entscheidenden Vorstandssitzung von Vivendi Universal &lt;a href=&quot;http://www.vivendiuniversal.com&quot;&gt;http://www.vivendiuniversal.com&lt;/a&gt; am 25. September kristallisieren sich erste Konturen der Sanierungsstrategie von Jean-Rene Fourtou heraus. Wie die Süddeutsche Zeitung (SZ) &lt;a href=&quot;http://www.sueddeutsche.de&quot;&gt;http://www.sueddeutsche.de&lt;/a&gt; heute, Mittwoch, berichtet, habe Fourtou beschlossen Vivendi Universal als Medienkonzern zu erhalten. Der Schuldenberg von etwa 19 Mrd. Euro soll durch einen weiteren Rückzug aus dem ursprünglichen Kerngeschäft Umwelt und Wasser sowie durch einen Verkauf der Verlagssparte Vivendi Universal Publishing (VUP) abgebaut werden. Eine Trennung von Cegetel, an dem Vivendi 44 Prozent hält, ist demnach auch vom Tisch. Fourtou will bei dem hochprofitablen Telekomunternehmen sogar eine Mehrheit anstreben.</p></abstract></body.head><body.content><p>Fourtou werde den Verkauf der noch immer 40-prozentigen Beteiligung an Vivendi Environment &quot;so schnell wie möglich&quot; vorantreiben, berichtet die Financial Times unter Berufung auf Unternehmenskreise. Der Wert des Anteils wird auf etwa 3,4 Mrd. Euro geschätzt. Verhandlungen mit Interessenten werden auch über VUP geführt (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020906038&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020906038&lt;/a&gt; ). Bisher hat Fourtou die Hälfte von Vizzavi an Vodafone und die Magazin-Gruppe Express-Expansion verkauft, was dem Konzern etwa 500 Mio. Euro eingebracht hat. Kürzlich würde der Verkauf von Canal Plus Technologies an Thomson für 200 Mio. Euro bekannt gegeben. Der Verkauf des defizitären italienischen Pay TV-Senders Telepiu an Rupert Murdoch steht laut SZ kurz vor dem Abschluss. Vivendi bekommt demnach dafür eine Mrd. Euro anstatt der ursprünglich vereinbarten 1,5 Mrd. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020703021&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020703021&lt;/a&gt; ). Die Erlöse aus den Verkäufen und der von einer aus sieben Instituten bestehenden Bankengruppe gewährte Kredit von drei Mrd. Euro (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020816013&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020816013&lt;/a&gt; ) sollen Fourtou in die Lage versetzen sein Sanierungskonzept zu verwirklichen.</p><p>Geld braucht er vor allem für die Erlangung der Mehrheit bei Cegetel. Überlegungen einer Trennung von Frankreichs zweitem Telekomanbieter sind vom Tisch. &quot;Warum sollten wir uns einen Cash-Flow von zwei Mrd. Euro entgehen lassen?&quot;, zitiert die SZ einen Vivendi-Manager. Demnach hat Vivendi eine Art Vorkaufsrecht und könnte eine Übernahme durch Vodafone durch ein Veto blockieren. Dazu muss der Medienriese aber flüssig sein.</p><p>Die Vivendi-Beteiligung an der US-Entertainment-Sparte soll ebenfalls mehrheitlich erhalten bleiben. Allerdings habe die Konzernführung laut Wall Street Journal eingesehen, dass die Paiser Zentrale nicht das Know-how hat, um in der Unterhaltungsbranche erfolgreich zu sein. Es werde daher über den Einstieg strategischer Partner nachgedacht (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020911025&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020911025&lt;/a&gt; ). Zudem müsse das Entscheidungszentrum von VUE in den USA liegen. Eine Ausgliederung ist daher wahrscheinlich. Laut LA Times soll der bisherige VUE-Chef Barry Diller dabei eine entscheidende Rolle spielen. Diller ist zudem Chef der eigenen Firma USA Interactive, die 5,44 Prozent an VUE hält.</p></body.content></body></nitf>


