<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Im Salzwasser baden auf 1.950 Meter</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK,GM" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="wsch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906039"></doc-id><doc.copyright holder="Günter Hosp, email: office@hotelbergwelt.com, Tel. +430525606274" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Obergurgl"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 17:09:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Im Salzwasser baden auf 1.950 Meter</hl1><hl2>Der höchstgelegene Pool der Alpen liegt in der Bergwelt</hl2></hedline><abstract><p>Das Ambiente-Hotel Bergwelt im Tiroler Ferienort Obergurgl hat für die heurige Wintersaison seinen Beauty&amp;amp;Spa Bereich um eine weitere Attraktivität bereichert. Mitten in dem auf acht Stockwerken in einen Panorama-Hang gebauten Hotel können die Gäste im 36° warmen und mit Salz angereicherten Bergquellwasser der beeindruckenden Bergkulisse entgegenschwimmen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Für einen Teil der Gäste entspricht der Pool voll dem Wunsch nach Wellness im Schnee. Denn bereits der Heilpraktiker Paracelsus empfahl das Baden in Sole-Salzwasser in frischer Luft als Balsam für Haut und Atemwege.  Andere Gäste schätzen den hohen Romantikfaktor und geniessen den Sternenhimmel oder ein Schneegestöber im wohltuenden Nass.</p><p>So wie sich die moderne Rundbau-Architektur der Bergwelt mit den traditionellen Holzschindeln der Fassade gekonnt verbindet - so harmonisch ist die Verbindung von Tradition und Design im stillvollen Inneren. Das Ambiente ist geprägt von innenarchitektonischen Gegensätzen. Zum Beispiel von Zierbenholz und italienischen Stoffen, von einem riesigen Elch-Geweih und afrikanischen Ritualmasken. Alles zusammengefügt zu einem harmonischem aber besonderem Ganzen. Doch nicht einmal die Gastgeber-Familie kann das Besondere an ihrem Hotel in Worte fassen. Astrid Falkner-Hosp &amp;amp;#8222; Wir wollen einfach, dass das besondere Ambiente und die Herzlichkeit unseres Teams ständig für das gewisse unerklärbare Etwas sorgt, dass in den Herzen und in der Luft unserer Gäste und uns Gastgebern liegt.&amp;amp;#8220;</p><p>Obergurgl, das höchstgelegene Kirchdorf Europas im Tiroler Oetztal gilt als Geheimtipp unter den exklusiven Skidestinationen. Grund dafür ist die Schneesicherheit und der meiste Freiraum per Schifahrer auf Oesterreichs Pisten. Vor allem im Spätsommer und im Herbst schätzen die Gäste dann die Abgeschiedenheit und bezeichnen es dann oft als Tibet der Alpen. </p></body.content></body></nitf>


