<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bertelsmann nimmt Abschied vom Online-Handel</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902012"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Gütersloh"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 11:43:43"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bertelsmann nimmt Abschied vom Online-Handel</hl1><hl2>BOL soll an Amazon verkauft werden</hl2></hedline><abstract><p>Der deutsche Medienkonzern Bertelsmann &lt;a href=&quot;http://www.bertelsmann.de&quot;&gt;http://www.bertelsmann.de&lt;/a&gt; will die Internet-Tochter BOL verkaufen. Wie das Branchenportal &quot;Manager-Magazin Online&quot; &lt;a href=&quot;http://www.manager-magazin.de&quot;&gt;http://www.manager-magazin.de&lt;/a&gt; unter Berufung auf &quot;informierte Kreise&quot; berichtet, will der neue Chef der für den Online-Bereich zuständigen DirectGroup Bertelsmann , Ewald Walgenbach, den defizitären Buchhändler BOL in die Wüste schicken, um die DirectGroup rasch in die schwarzen Zahlen zu bringen. Laut Manager-Magazin Online wird mit dem Marktführer im Online-Handel, Amazon, verhandelt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Von Seiten des Bertelsmann-Konzerns wolle man sich &quot;grundsätzlich nicht an Marktgerüchten beteiligen&quot;, sagte DirectGroup-Sprecher Gerd Koslowski im Gespräch mit pte. Die DirectGroup wolle sich auf das Kerngeschäft konzentrieren, um &quot;möglichst rasch profitabel zu werden&quot;. &quot;Für alle nicht zum unmittelbaren Stammgeschäfte gehörenden Aktivitäten prüfen wir gegenwärtig alle strategischen Optionen&quot;, so Koslowski. Verhandlungen mit Amazon wollte er weder bestätigen, noch dementieren. Auch bei Amazon.de war auf pte-Anfrage keine Bestätigung zu erhalten. Man wolle sich nicht zu &quot;Gerüchten&quot; äußern.</p><p>Der Online-Händler BOL bietet im Internet nicht nur Bücher, sondern auch Videos, DVDs, CDs und Unterhaltungssoftware an. Trotz hoher Investitionen konnte die Sparte international nicht an den Marktführer Amazon herankommen. Lediglich in Skandinavien und den Niederlanden ist BOL Marktführer, in Deutschland die Nummer zwei. Ebenfalls zum Verkauf steht das Joint Venture Barnesandnoble.com, das Bertelsmann mit dem US-Buchhändler Barnes &amp;amp; Noble betreibt. Ganz will sich der Gütersloher Konzern demnach aber nicht vom Online-Handel trennen. Im Rahmen des Buchclubs werde es weiterhin Verkauf über das Internet geben.</p><p>DirectGroup-Chef Walgenbach ist der Nachfolger des Anfang August gefeuerten Klaus Eierhoff (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020808033&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020808033&lt;/a&gt; ). Nach dem Abgang des Ex-Bertelsmann-Chefs Thomas Middelhoff (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020729013&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020729013&lt;/a&gt; ) wegen Differenzen bezüglich der künftigen Konzernstrategie, wird Bertelsmann unter der Führung des neuen Chefs Gunter Thielen umgekrempelt. Die Konzentration auf Kerngeschäft und -märkte ist angesagt. Für das Online-Geschäft bedeutet diese Ansage aber offensichtlich nichts Gutes. Auch für die Online-Tauschbörse Napster zeichnet sich vor diesem Hintergrund eine eher düstere Zukunft bei Bertelsmann ab.</p></body.content></body></nitf>


