<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>FTD empfiehlt Wahl der Union</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916023"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hamburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 12:48:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>FTD empfiehlt Wahl der Union</hl1><hl2>Erstmals gibt eine deutsche Tageszeitung eine explizite Wahlempfehlung ab</hl2></hedline><abstract><p>Die &quot;Financial Times Deutschland&quot; (FTD) &lt;a href=&quot;http://www.ftd.de&quot;&gt;http://www.ftd.de&lt;/a&gt; hat heute, Montag, ihren Lesern empfohlen, am kommenden Wahlsonntag die Unionsparteien CDU bzw. CSU zu wählen. Das im Jahr 2000 gegründete Blatt bricht damit eine deutsche Tradition. Eine derart eindeutige Wahlempfehlung hat bisher keine Tageszeitung in Deutschland abgegeben. Andere Medien unterstellen dem Hamburger Blatt, sich mit der Aktion lediglich ins Gespräch bringen zu wollen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Laut eigenen Angaben der FTD sei die Entscheidung für die Union letztendlich durch die Chefredaktion gefällt worden, weil in den Redaktionen keine Einigkeit erzielt wurde. Zu einer Mehrheitsentscheidung kam es nicht. Die Chefredaktion behielt sich das letzte Wort vor, wie dies auch bei den unsignierten Leitartikeln des Blattes üblich ist, wenn sich die Redaktion nicht auf eine Linie einigt. De facto sei dies bisher aber nur selten der Fall gewesen. Im heutigen Leitartikel wird ausdrücklich darauf verwiesen, dass die Empfehlung &quot;nicht die allgemeine Meinung der Redaktion&quot; ist.</p><p>Die Entscheidung für die CDU/CSU habe ihren Ursprung im &quot;Versagen&quot; der rot-grünen Regierung in den Bereichen Wirtschafts- und Finanzpolitik sowie zuletzt in der Außenpolitik. Gleichzeitig lobt das Blatt aber den Reformwillen der Grünen und relativiert damit die Wahlempfehlung. Eine Relativierung erfolgt außerdem durch die Darstellung kontroverser Standpunkte in den Leitartikeln der kommenden Tage bis zur Wahl am Sonntag. Der Sinn der Wahlempfehlung wird daher in anderen Medien in Frage gestellt.</p><p>Die FTD hat ihre Zentrale in Hamburg, weitere Redaktionen gibt es in Berlin, Frankfurt, Düsseldorf und München. Das Blatt wird gemeinsam von der britischen Pearson-Gruppe, die auch die Londoner Financial Times veröffentlicht, und der Bertelsmann-Tochter Gruner + Jahr herausgegeben.</p></body.content></body></nitf>


