<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>SBB Software GmbH auf der Überholspur</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="sbb" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902022"></doc-id><doc.copyright holder="Petra Scherr, email: petra.scherr@UC4.com, Tel. +43-2233-7788-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 13:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>SBB Software GmbH auf der Überholspur</hl1><hl2>Gartner Report bescheinigt SBB höchste Wachstumsraten</hl2></hedline><abstract><p>Gartner Inc., eines der weltweit führenden Beratungsunternehmen im IT-Bereich, bestätigt dem international tätigen Softwareunternehmen SBB eine weitere positive Entwicklung auf dem Job Scheduling Markt. Dem Gartner Report ’Network and Systems Management Market Share 1999-2001’ von Juli 2002 zufolge ist SBB mit einer Wachstumsrate von 48 Prozent der weltweit am schnellsten wachsende Anbieter auf dem Job Scheduling Markt. </p></abstract></body.head><body.content><p>SBB befindet sich konstant auf Erfolgskurs: Zum vierten Mal in Folge konnte das Unternehmen seit 2001 seinen Umsatz um 50% steigern und hat sich damit dem allgemeinen Abwärtstrend entzogen. Im ersten Halbjahr 2002 kletterte der Umsatz auf € 8,8 Mio., was einer Steigerung um 79% gegenüber dem Umsatz im Vergleichszeitraum 2001 entspricht. </p><p>Der Studie von Gartner zufolge gelang es SBB in 2001, sich gemessen an seinem Umsatz und dem seines Exklusivvertriebspartners für Nordamerika SEA (Software Engineering of America) auf dem vierten Rang auf dem weltweiten Job Scheduling Markt zu etablieren. Die Wachstumsraten von jeweils 48% weltweit für Implementierungen der SBB-Software im Unix- und Windowsbereich unterstreichen die Stärke und Kompetenz von SBB im heterogenen IT Umfeld. </p><p>Auch in Europa konnte SBB seine starke Position mit einem Wachstum von 65% im Jahr 2001 weiter ausbauen und ließ damit seine Mitbewerber weit hinter sich. </p><p>&quot;Die Ergebnisse des Gartner Reports bestätigen, dass sich SBB mit seinem Produkt UC4® auf dem richtigen Weg befindet. Unser langfristiges Ziel ist es, mit unserer neuen Niederlassung in Australien ähnlich positive Ergebnisse im pazifischen Raum zu erreichen,“ erklärt Franz Beranek, Firmengründer und C.E.O. der SBB Software GmbH. </p><p>Informationen zu Gartner, Inc.</p><p>Gartner, Inc. ist ein Forschungs- und Beratungsunternehmen, das über 11.000 Unternehmen dabei unterstützt, Technologie zu verstehen und das Wachstum voranzutreiben. Gartners Geschäftsbereiche umfassen Gartner Research, Gartner Consulting, Gartner Measurement, Gartner Community und Gartner News. Der Hauptsitz des 1979 gegründeten Unternehmens befindet sich in Stamford, Connecticut. Gartners 4.300 Mitarbeiter, zu denen 1.200 Analysten und Berater gehören, arbeiten weltweit in über 90 Niederlassungen in 49 Ländern. Das Unternehmen weist für das Jahr 2001 Einnahmen von 952 Millionen Dollar auf. Weitere Informationen sind im Web unter www.gartner.com erhältlich.</p><p>Informationen zu SBB Software GmbH</p><p>SBB Software zählt mit UC4® zu den Top Four weltweit im Bereich Data Center Automation Software. An insgesamt 8 Standorten in Österreich, Deutschland, Großbritannien, der Schweiz, den USA und Australien arbeiten rund 130 Mitarbeiter. In der Unternehmenszentrale in Wolfsgraben bei Wien wird seit mehr als 15 Jahren Software entwickelt. Mehr als 230 Konzerne weltweit stehen auf der Kundenliste des Unternehmens, darunter Cadbury Schweppes, Siemens, Henkel, die City of New York, Lion Nathan Australia oder The Citadel Assurance in Kanada.</p><p>Informationen zu UC4 </p><p>UC4® ist ein Job Scheduling und Event Automation Tool für die unternehmensweite Planung, Steuerung und Überwachung aller Abläufe und Ereignisse in heterogenen IT-Systemen und ist plattformunabhängig einsetzbar. Als das erste für SAP zertifizierte europäische Job Scheduling System unterstützt UC4® alle gängigen Betriebssysteme wie z/OS, BS2000, VMS, Tandem, OS/400, MPE, UNIX, Windows 98/NT/2000/XP sowie Anwendungen wie SAP, SAP Business Information Warehouse, PeopleSoft und Oracle Applications. Zudem kann UC4® in Frameworks wie HP OpenView, Tivoli Enterprise Console und BMC Patrol integriert werden. Mehr Informationen sind unter www.uc4.com abrufbar.</p><p>Unternehmenskontakt SBB </p><p>                </p><p>SBB Software GmbH                    </p><p>Petra Scherr                         </p><p>Hauptstraße 3c                         </p><p>A-3012 Wolfsgraben                     </p><p>Tel. +43(0)22 33 77 88-0                 </p><p>Petra.scherr@uc4.com                    </p><p>www.uc4.com</p><p>oder</p><p>Agentur comm·in</p><p>Andrea Pfennigbauer</p><p>Tel. +43(1)319 41 01</p><p>a.pfennigbauer@commin.at</p><p>                    </p></body.content></body></nitf>


