<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Einladung des Gewerbevereins: Wollen wir wirklich Fake-Kfz-Ersatzteile?</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV,FF" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020914004"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-14 13:07:04"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Einladung des Gewerbevereins: Wollen wir wirklich Fake-Kfz-Ersatzteile?</hl1><hl2>Bei einer prominent besetzten Podiumsdiskussion geht es um die EU-Kfz-Liberalisierung</hl2></hedline><abstract><p>Mag schon sein, dass der Autokauf über E-Commerce geringe Preissenkungen zufolge hat - so der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV). Wer allerdings das Auto als ein System versteht, der kann die EU-Liberalisierungswut bei einem - sicherheitsmäßig betrachtet - übersensiblen Gut überhaupt nicht nachvollziehen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Autokauf ist der Beginn einer Systemkette, der am leichtesten zu automatisieren ist. Ein Auto ist fast immer ein standardisiertes Gut und somit leicht über das Internet zu bestellen. Zuvor wird beim Fachhändler einfach Beratungsdiebstahl begangen. Jede Dorf-Tankstelle kann ein Auto aushändigen. Aber das Gesamtsystem hat ganz besondere Stellen, bei denen man der Liberalisierung halber nicht spielen sollte.</p><p>* Da ist zuerst die Werkstättenleistung. Um unseren Fahrkomfort zu steigern, sind Autos mit immer mehr Elektronik vollgepackt. Wer etwa seinen Treibstoffverbrauch senken will, um dadurch umweltfreundlich zu fahren, wird künftig um einen Hybridantrieb nicht umhinkommen. Dabei geht es darum, die beim Bremsen entstehende Energie in einem hochkomplizierten System zu speichern, um sie beim Beschleunigen kraftstoffsparend zur Verfügung zu haben. Das Speicheraggregat wird den Dorfmechaniker allerdings schon etwas überfordern. </p><p>* Ein zweiter Punkt ist die Gefahr, dass noch mehr Fake-Ersatzteile - als bereits heute - den Markt überschwemmen, wenn nun am 30. Oktober die EU-Gruppenfreistellungsverordnung (GVO) in ihrer bisherigen Form gekippt wird.</p><p>Der Österreichische Gewerbeverein will, dass sich jeder Autofahrer über die Gefahren, die durch den Wegfall der GVO entstehen ein klares Bild machen kann und lädt daher Montag, 16. September 2002; 18:00 Uhr zu einer Podiumsdiskussion:</p><p>Kfz-Gruppenfreistellungsverordnung adieu!</p><p>Was bringt die Zukunft dem Autofahrer?</p><p>in die Beletage seines Palais Eschenbach, </p><p>1010 Wien, Eschenbachgasse 11, 1. Stock, ein.</p><p>Es diskutieren: </p><p>Herr Dr. Norbert Frömmer, Vorstandsvorsitzender der Tarbuk AG </p><p>Herr Dipl. Ing. Hannes Spitalsky, Geschäftsführer des Vereines für Konsumenteninformation </p><p>Herr Dr. Manfred Wagner, Steuerberater und Wirtschaftstreuhänder</p><p>Herr Dr. Hugo Haupfleisch, Leiter der Rechtsabteilung des ÖAMTC</p><p>Herr Mag. Philipp Agathanos; EU-Kommission.</p><p>Moderation: Herr Paul Jezek, Chefredakteur &quot;New Business“</p><p>Bitte um Kurzanmeldung, damit wir Ihre Brötchen reservieren können!</p></body.content></body></nitf>


