<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Morgen noch fit für den Job?</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="kebu" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926057"></doc-id><doc.copyright holder="Pressestelle, email: schlick@jobfinder.at, Tel. 01/405 00 68-45" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 18:26:15"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Morgen noch fit für den Job?</hl1></hedline><abstract><p>2001 schien die Vollbeschäftigung - unterstützt von einer entsprechenden Konjunkturentwicklung - in greifbare Nähe gerückt. Mehr als ein Jahr später sieht die Lage freilich anders aus: das Wirtschaftswachstum lässt weiter nach und die Zahl der arbeitsuchenden Österreicher/innen ist auf 200.000 gestiegen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6839.gif"></media-reference></media><p>&amp;lt;b&amp;gt;Wettbewerb auf dem Arbeitsmarkt&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Sprach man damals noch von einem &amp;amp;#8218;War for Talents&amp;amp;#8217;, so ist heute daraus ein Kampf um die begehrten Jobs geworden. Der Wettbewerbsgedanke herrscht nun auch am Arbeitsmarkt vor. Die Vorteile für Unternehmen liegen auf der Hand: Es darf wieder mit vielen Bewerbungen gerechnet werden, die Gehaltsvorstellungen pendeln sich auf ein normales Niveau ein und man kann ohne weiteres längere Probezeiten verlangen oder befristete Arbeitsverhältnisse anbieten. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Wer nicht vorbaut, bekommt Veränderungen aufgezwungen&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Karriere bestimmt unser Image sowie unsere Stellung in der Gesellschaft, beeinflusst unser Alltagsleben und prägt unsere Persönlichkeit. Kein Wunder also, dass wir dem Beruf einen hohen Stellenwert beimessen. Nur wer seine Karriere richtig plant, Geld in sein Qualifikationsprofil investiert, hohe Einsatzbereitschaft mitbringt, laufend dazulernt und flexible Arbeitszeiten als Normalfall akzeptiert, wird sich auf dem Wettbewerbsmarkt durchsetzen.</p><p>&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Häufig genutzte Informationsquellen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>&amp;amp;#8222;Samstags werden nach wie vor die Karriereseiten der Printmedien gelesen, aber immer mehr Österreicher/innen informieren sich unabhängig von Erscheinungsterminen täglich von 0 bis 24 Uhr über Jobangebote, Arbeitsmarktentwicklungen und praktische Tipps für das persönliche Fortkommen auf unserem Karriereportal&amp;amp;#8220; freut sich Daniela Schlick, Contentmanagerin bei &lt;a href=&quot;http://www.jobfinder.at.&quot;&gt;http://www.jobfinder.at.&lt;/a&gt; </p><p>Mittlerweile nutzen 3,7 Mio. Österreicher das Internet, 56 Prozent von Ihnen vor allem als Informationsquelle. Die Hälfte aller ausgeschriebenen Stellen ist nur mehr im Internet zu finden, der Rest erscheint auch in Printmedien. </p><p>Als Jobfinder.at die Jobbörse zum umfangreichen Karriereportal ausbaute, hatte das eine Versechsfachung des Traffics zur Folge. &amp;amp;#8222;Unsere User/innen wollen über Entwicklungen auf dem Arbeitsmarkt und Trends Bescheid wissen&amp;amp;#8220;, erklärt Florens Eblinger, Geschäftsführer des Erfolgsportals.</p><p>6.500 Kandidaten suchen täglich unter &lt;a href=&quot;http://www.jobfinder.at&quot;&gt;http://www.jobfinder.at&lt;/a&gt; nach offenen Positionen, schmökern in den Karriereartikeln und Buchtipps, informieren sich über Karriere-Events und Seminare zur Orientierung und Weiterqualifizierung. Und wann machen Sie Karriere?</p><p> </p></body.content></body></nitf>


