<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Dresdner Bank startet  &quot;Turnaround 2003&quot;</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,FF" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926023"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 11:44:24"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Dresdner Bank startet  &quot;Turnaround 2003&quot;</hl1><hl2>3.000 Stellen werden gestrichen - Kosten sollen auf 6,5 Mrd. Euro gesenkt werden</hl2></hedline><abstract><p>Die tiefrot bilanzierende Allianz-Tochter Dresdner Bank &lt;a href=&quot;http://www.dresdnerbank.de&quot;&gt;http://www.dresdnerbank.de&lt;/a&gt; hat heute, Donnerstag, einen Maßnahmenkatalog vorgestellt, der das Unternehmen wieder in die Profitabilität führen soll. Durch den Abbau von 3.000 Stellen will die Bank die Betriebskosten im Jahr 2003 um mehr als zwei Mrd. Euro auf 6,5 Mrd. Euro senken. Dies werde den Angaben zufolge zu einem außerordentlichen Aufwand zwischen 300 und 400 Mio. Euro führen. Der Stellenabbau werde auch zwischen 1.000 und 1.200 Mitarbeiter der Investmentbank-Tochter Dresdner Kleinwort Wasserstein betreffen, hieß es weiter. Bisher sei ein Kostenrückgang von 1,3 Mrd. Euro geplant gewesen. &lt;a href=&quot;http://www.dresdnerbank.de/news/03_unternehmen/Turnaround_2003.html&quot;&gt;http://www.dresdnerbank.de/news/03_unternehmen/Turnaround_2003.html&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Dresdner Bank hatte Anfang August mitgeteilt, insgesamt bis zu 3.000 weitere Arbeitsplätze abzubauen. Zuvor hatte die Bank bereits den Wegfall von rund 8.000 Stellen angekündigt. Gestern, Mittwoch,  war Leonhard Fischer, Chef der Dresdner Kleinwort Wasserstein, zurückgetreten. Dem Vernehmen nach stieß er bei seinen Sanierungsversuchen auf harten Widerstand. Für das nun vorgestellte Programm &quot;Turnover 2003&quot; wurde ein Beirat unter der Leitung von Dresdner-CEO Bernd Fahrholz eingesetzt. &quot;Das Hauptproblem ist derzeit, dass die Dresdner operative Verluste schreibt&quot;, so Fahrholz. Die Bankentochter von Europas größtem Versicherer hatte im ersten Halbjahr 2002 einen Verlust von knapp einer Mrd. Euro eingefahren. </p></body.content></body></nitf>


