<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kein Bedürfnis mehr für hauswirtschaftliche Informationen?</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="PS,MK" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="roggen" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927036"></doc-id><doc.copyright holder="Beat Roggen, email: rakom@pop.agri.ch, Tel. 056-282 25 65" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Baden"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 14:41:49"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kein Bedürfnis mehr für hauswirtschaftliche Informationen?</hl1><hl2>Vor 10 Jahren verschwand das Schweizerische Institut für Hauswirtschaft</hl2></hedline><abstract><p>Vor 10 Jahren wurde das Schweizerische Institut für Hauswirtschaft SIH geschlossen und liquidiert. Während 45 Jahren hatte es schweizerischen Hausfrauen wertvolle Orientierungshilfe bei der Wahrnehmung ihrer vielfältigen Aufgaben im Haushalt geboten. Zu den wichtigsten Tätigkeiten des Instituts zählten die Prüfung von Haushaltgeräten sowie von Wasch-, Reinigungs- und Pflegemitteln, die auf Antrag der Hersteller und des Handels nach spezifischen Kriterien des Nutz- und Gebrauchswerts sowie der Handhabung und Anwendung geprüft wurden. Produkte, die allen Vorgaben entsprachen, wurden klassifiziert und mit dem SIH-Attest ausgezeichnet.</p></abstract></body.head><body.content><p>Grundlegende Informationswerke des Instituts orientierten über Aspekte des Gebrauchs von Produkten und Systemen, die im Dienste der rationellen Haushaltführung stehen. In Zeiten eines erhöhten Energie- und Umweltbewusstseins übernahm das Institut darüber hinaus die Aufgabe, auch über Gesichtspunkte des Energieverbrauchs und der umweltspezifischen Qualität zu informieren und seine Prüfkriterien in dieser Richtung zu erweitern. </p><p>In Fachseminaren sowie in einer permanenten Ausstellung, die sich zuletzt im Zentrum der Stadt Baden befand, konnten sich Hauswirtschaftslehrerinnen, Hausfrauen und Konsumenten über Art, Gebrauch und Beschaffenheit von Produkten für den Haushalt orientieren. Ein telefonischer Auskunftsdienst schliesslich bot Hilfe bei spezifischen Fragen des Geräte- und Systemkaufs, der Anwendung von Hilfsmitteln, der häuslichen Einrichtung sowie der Rationalisierung des Haushalts und der Organisation der Hausarbeit ganz allgemein.</p><p>Das Institut wurde aufgegeben, nachdem die hauswirtschaftliche Informationstätigkeit von Politik und Wirtschaft als obsolet betrachtet worden war. Mit den neuen Gegebenheiten des Angebots und des Marktes hätten sich &amp;amp;#8211; so wurde geltend gemacht &amp;amp;#8211; die Interessen und Bedürfnisse der Konsumenten in einem Masse verändert, welches eine entsprechende Dienstleistung überflüssig mache.</p><p>Angesichts der zunehmenden Marktdominanz der Grossverteiler und des kontinuierlichen Abbaus von Informations- und Serviceleistungen &amp;amp;#8211; auch die gebräuchlichsten Ersatzteile sind selbst dann oft nur mit Mühe zu beschaffen, wenn sich die entsprechenden Geräte noch auf dem Markt befinden &amp;amp;#8211; scheint der damalige Entscheid etwas voreilig gefasst worden zu sein. In Zeiten eines wieder erwachenden Bewusstseins für Nachhaltigkeit, menschliches Mass und vernünftige Ökonomie auch in der Haushaltführung entspräche ein Institut mit analoger Aufgabenstellung durchaus wieder einem Bedürfnis. Wer ergreift die Initiative für eine Renaissance des SIH-Gedankens?</p></body.content></body></nitf>


