<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Softlab schließt Entwicklung des CRM-System-Kernels für  BMW erfolgreich ab</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,JL" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="softlab" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913013"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Degen,email: wolfgang.degen@softlab.at,Tel. +43 (0)1 240 40 - 260" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München/Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 10:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Softlab schließt Entwicklung des CRM-System-Kernels für  BMW erfolgreich ab</hl1><hl2>&#10;&#10;&#10;&#13;&#10;Internationaler Roll-out des CRM Systems</hl2></hedline><abstract><p>Softlab hat die Entwicklung des internationalen Kernel für das unternehmensweite Customer-Relationship-Management System der BMW Group erfolgreich abgeschlossen. Gemeinsam mit den IT-Stellen der beteiligten Länder ist Softlab auch für die Implementierung des Kernels verantwortlich, der die funktionale und technische Basis des CRM-Systems darstellt. Der erste Roll-out wird bis Januar 2003 realisiert sein.</p></abstract></body.head><body.content><p> </p><p>Unter der Bezeichnung Top Drive führt die BMW Group sämtliche Aktivitäten und Verantwortlichkeiten im Umgang mit den Kunden zusammen und restrukturiert die entsprechenden Prozesse, Organisationen und Systeme. Ziel ist es, ein globales CRM-System zu betreiben, das alle Kundendaten sammelt, verwaltet und daraus spezifische Angebote generiert sowie Marketing-Kampagnen steuert. Dabei wird die gewohnte Qualität der BMW Group gewährleistet. Das von Softlab speziell auf die Bedürfnisse der BMW Group adaptierte CRM-System basiert auf der Standard-Software Clarify von Amdocs und bildet alle Kundenprozesse bei der BMW Group ab.</p><p> </p><p>Nach Deutschland sollen bis Anfang 2003 Großbritannien, Italien, Spanien und Japan an das System angebunden werden. Bis Mitte 2003 ist die Einführung in weiteren Ländern vorgesehen. Derzeit nimmt ein Team der BMW Group die spezifischen Anforderungen der Länder auf und bringt diese in den Kernel ein.</p><p> </p><p>&amp;amp;#8222;Top Drive umfasst das Management von Kundenkommunikation, -beziehungen und -informationen&amp;amp;#8220;, so Michael Schlammer, Projektleiter eCOM und Top Drive bei der BMW Group. &amp;amp;#8222;Top Drive ist durch Portale bis in den Handel hinein integriert. Wir haben alle relevanten Systeme vernetzt, um die Kontaktdaten eines Kunden in einer integrierten Historie darstellen zu können. Das gilt auch für die Internetkontakte, die wir über unsere E-Commerce-Plattform Virtual Center erhalten.&amp;amp;#8220; Ein Kunde, der sich sein Fahrzeug im Car Configurator auf der BMW Website konfiguriert, wird durch das integrierte CRM-System auch jederzeit wiedererkannt &amp;amp;#8211; egal ob er per Telefon, Fax, oder E-Mail kommuniziert.</p><p>&amp;amp;#8222;Softlab ist unser strategischer IT-Partner in diesem  Umfeld. Die termingerechte Entwicklung des Kernels, also des Fundaments der technischen CRM-Lösung, ist entscheidend für den nationalen und internationalen Roll-out des Systems,&amp;amp;#8220; erläutert Schlammer weiter. Auch Consultants der Softlab Tochter Nexolab arbeiten bei Top Drive: Sie betreuen als IT-Coaches u.a. den Roll-out in den Ländern.</p><p> </p><p>Dieser Text ist auch unter &lt;a href=&quot;http://www.softlab.at&quot;&gt;http://www.softlab.at&lt;/a&gt; abrufbar. Ca 2.500 Zeichen.</p><p>Über Softlab </p><p>Die Softlab GmbH ist ein Unternehmen der BMW Group. Der Schwerpunkt des international tätigen Business Integrators liegt in der Verbindung von e-Business-Technologien mit Customer Relationship Management (eCRM) und Supply Chain Management (eSCM) sowie Enterprise Application Solutions (EAS). Softlab verfügt über 30 Jahre Erfahrung in der Abwicklung von IT-Großprojekten und liefert ein umfassendes Beratungs- und Dienstleistungsangebot im Bereich Systemintegration über die gesamte Wertschöpfungskette. Zielbranchen sind Banken, Versicherungen, Telekommunikation und Industrie. Softlab ist in wichtigen europäischen Märkten sowie den USA mit Tochtergesellschaften vertreten. Das Unternehmen beschäftigt ca. 1.200 Mitarbeiter und erzielte im Geschäftsjahr 2001 einen Gesamtumsatz von 173  Millionen Euro. </p><p>In Österreich ist Softlab seit 1982 aktiv und beschäftigt heute mehr als 40 hochqualifizierte Mitarbeiter. Der Kundenkreis umfasst u.a. namhafte Unternehmen wie Generali, iT-A, Mobilkom, OMV, one/Connect Austria, Porsche Austria, UTA, Wr. Städtische.</p></body.content></body></nitf>


