<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>T-Systems Austria weiterhin auf Wachstumskurs</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916016"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber,email: scheiber@pressetext.at,Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 11:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>T-Systems Austria weiterhin auf Wachstumskurs</hl1><hl2>&#13;&#10;Großes Potenzial in Osteuropa - IT-Outsourcing &quot;auch in schwierigen Zeiten inter</hl2></hedline><abstract><p>Die derzeitige Flaute bei IT-Investitionen lässt T-Systems Österreich &lt;a href=&quot;http://www.t-systems.at&quot;&gt;http://www.t-systems.at&lt;/a&gt; im Großen und Ganzen kalt. Die aus der ehemaligen debis hervorgegangene IT-Tochter der Deutschen Telekom sieht derzeit vor allem im Osten und im Outsourcing-Bereich noch Wachstumschancen. &quot;Gerade Russland entwickelt sich im Moment zur &amp;amp;#8218;USA des Ostens&amp;amp;#8216; und bietet ein Riesenpotenzial für uns&quot;, so der auch für die Region CEE zuständige T-Systems-Österreich-Chef Rudolf Kemler (Foto) im Gespräch mit pte. IT-Outsourcing sei auch in wirtschaftlich schwierigen Zeiten interessant, da sich Unternehmen dadurch im Schnitt bis zu 15 Prozent an Kosten einsparen könnten. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6425.gif"></media-reference></media><p>Die Gerüchte über einen möglichen Verkauf von T-Systems wies Kemler zurück. Die angekündigten Verkäufe würden lediglich &quot;eine Bereinigung abseits des Core Business&quot; bedeuten. Ein Gesamtverkauf von T-Systems käme dagegen einer Abgabe des Kerngeschäftes gleich. &quot;Auch in Österreich sind mehrere Einheiten schlussendlich zur T-Systems Austria geworden und auch hier wurden Teilbereiche, die nicht zum Stammgeschäft zählen, verkauft.&quot; In einem möglichen Börsengang des Unternehmens sieht Kemler momentan keine Priorität.</p><p>Im Kerngeschäft der T-Systems sieht Kemler die größten Chancen derzeit im Gesundheitswesen. In Österreich habe T-Systems im Gesundheitsbereich bereits eine starke Position.  Das internationale Kompetenzzentrum des Konzerns für Health-Lösungen befindet sich in Wien. Die steirischen und die burgenländischen Krankenanstaltengesellschaften  arbeiten bereits mit dem auf SAP basierenden, von T-Systems entwickelten Krankenhaus-Informations-System IS-H Med. Gerade im Osten gebe es in diesem Bereich noch große Chancen. Insgesamt hält Kemler seine ursprünglichen Wachstumsprognosen von 20 Prozent in den CEE-Ländern nach wie vor für realistisch. &quot;Wir sind bereits so gut aufgestellt, dass wir in der Region organisch wachsen können.&quot; Als Beispiele nannte er Ungarn, wo T-Systems bereits drei Tochtergesellschaften habe und erst vor kurzem mit der ungarischen Telekomgesellschaft Matav ein regionales Innovationszentrum eröffnet hat. </p><p>Das größte Potenzial liege allerdings in Russland. &quot;Die gesetzlichen Rahmenbedingungen sind intakt, die Rechtssicherheit gewährleistet und die normalen Geschäftsprozesse funktionieren reibungslos.&quot; Man habe den Fokus darauf gelegt multinationale Kunden zu begleiten. &quot;Fast die gesamte deutsche Autoindustrie zählt auch in Russland zu unseren Kunden&quot;, meinte Kemler.</p><p>In der Region CEE, zu der neben Österreich auch Ungarn, Polen, Tschechien, Russland, Slowakei, Kroatien, Griechenland und die Türkei gehören, beschäftigt T-Systems insgesamt 2.000 Mitarbeiter und erwirtschaftet einen Umsatz von knapp 350 Mio. Euro. Obwohl in Österreich das Basisgeschäft um rund zehn Prozent eingebrochen ist, werde der Umsatz bis Jahresende von 191 auf 200 Mio. Euro wachsen. &quot;Wir werden auch wieder profitabel werden und den Gewinn sogar steigern&quot;, so Kemler, der in Österreich auf rund 2.200 Kunden blicken kann. Vor allem der Bereich Kommunikationslösungen und Outsourcing habe die Einbrüche im Basisgeschäft auffangen können. </p><p>Der Mitarbeiterstand in Österreich werde sogar auf rund 750 ausgebaut. Für das Jahr 2003 zeigt sich der T-Systems-Chef weniger optimistisch. &quot;Ich sehe im Moment keine Indikatoren, dass es im IT-Markt wieder aufwärts geht. Vor Mitte 2003 ist nichts zu erwarten. Es sind im Moment einfach keine &amp;amp;#8218;Treiber&amp;amp;#8216; erkennbar.&quot; Trotzdem werde T-Systems den Umsatz des heurigen Jahres &quot;sicher wieder erreichen, wenn nicht sogar steigern&quot; und &quot;weiterhin profitabel bleiben.&quot; Ab 2004 rechnet er bereits mit einem ersten UMTS-Impact. </p></body.content></body></nitf>


