<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ABB verkauft Großteil seiner Finanzsparte an GE</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904047"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Zürich"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 17:32:53"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ABB verkauft Großteil seiner Finanzsparte an GE</hl1><hl2>Schulden um 2,3 Mrd. Dollar reduziert</hl2></hedline><abstract><p>Der finanziell angeschlagene Schweizer Industriekonzern ABB &lt;a href=&quot;http://www.abb.com&quot;&gt;http://www.abb.com&lt;/a&gt; hat wie erwartet große Teile seiner Finanzsparte abgestoßen. Wie der weltweit operierende Konzern am Mittwoch in Zürich mitteilte, wurde der Bereich Structured Finance für 2,3 Mrd. Dollar an die Finanztochter des US-Konzerns General Electric (GE) &lt;a href=&quot;http://www.ge.com&quot;&gt;http://www.ge.com&lt;/a&gt; verkauft, berichtet ddp. Die Nettoverschuldung von ABB reduziere sich dadurch um denselben Betrag. Der Verkauf sei ein wichtiger Schritt im laufenden Programm zur Stärkung der Bilanz, sagte ABB-Chef Jörgen Centerman. Zudem konzentriere sich der Konzern damit wie geplant stärker auf die Kerngeschäfte Energie und Automatisierung.</p></abstract></body.head><body.content><p>Gleichzeitig bestätigte Centerman die Umsatz- und Ergebnisziele für 2002. Finanzvorstand Peter Voser sagte, mit dem Verkauf der Sparte Structured Finance werde ABB das Ziel erreichen, die Nettoverschuldung in diesem Jahr um mindestens 1,5 Mrd. Dollar von 4,1 Mrd. Ende 2001 abzubauen. Bis zum Juli dieses Jahre habe sich die Nettoverschuldung allerdings auf 5,2 Mrd. Dollar erhöht. Um die Schulden wie geplant noch mehr zu verringern, seien weiterer Verkäufe geplant, sagte Voser.</p><p>Die ABB-Gruppe bietet als international agierender Konzern ein umfassendes Produktprogramm für unterschiedliche Industriebereiche. Die Fertigung reicht von Antrieben und Generatoren über Anlagen für den Bereich Öl, Gas und Petrochemie bis hin zu Wasser- und Stromanlagen. Der Gesamtkonzern beschäftigt weltweit rund 150.000 Mitarbeiter.</p></body.content></body></nitf>


