<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>DaimlerChrysler mit Milliarden-Investition in Asien</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV,WF" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920026"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Stuttgart"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 12:52:24"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>DaimlerChrysler mit Milliarden-Investition in Asien</hl1><hl2>Zusammenarbeit mit Mitsubishi und Hyundai wird vertieft</hl2></hedline><abstract><p>Der deutsch-amerikanische Autokonzern DaimlerChrysler &lt;a href=&quot;http://www.daimlerchrysler.de&quot;&gt;http://www.daimlerchrysler.de&lt;/a&gt; will mit einer Investition in Milliarden-Höhe in Asien seine Position als Weltmarktführer bei Nutzfahrzeugen ausbauen. So sollen um 760 Mio. Euro 43 Prozent an dem auszulagernden Nutzfahrzeuggeschäft von Mitsubishi erworben werden. Darüber hinaus will sich DaimlerChrysler um 400 Mio. Euro am Nutzfahrzeuggeschäft des koreanischen Hyundai-Konzerns beteiligen. Entsprechende Beschlüsse sind heute, Freitag, bei einer Aufsichtsratssitzung von DaimlerChrysler gefasst worden. &lt;a href=&quot;http://www.daimlerchrysler.de/index_g.htm&quot;&gt;http://www.daimlerchrysler.de/index_g.htm&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Mit rund 50 Prozent aller verkauften Nutzfahrzeuge ist Asien der am schnellsten wachsende Nutzfahrzeugmarkt der Welt&quot;, sagte Eckhard Cordes, Vorstandsmitglied bei DaimlerChrysler und verantwortlich für das Geschäftsfeld Nutzfahrzeuge. Durch die Beteiligungen wolle der Konzern am Wachstumspotenzial dieser Märkte direkt Anteil haben. Die Vereinbarung mit Mitsubishi sieht den Angaben zufolge vor, dass der japanische Konzern bis Anfang 2003 seinen heutigen Bereich Nutzfahrzeuge in eine separate Gesellschaft ausgründet, die den Namen Mitsubishi Fuso Truck and Bus Corporation (MFTBC) tragen wird. Aus heutiger Sicht erwarte DaimlerChrysler, dass seine 43-prozentige Beteiligung am Mitsubishi-Nutzfahrzeugbereich bis Anfang 2003 vollzogen werde. Mitsubishi beschäftigt der DaimlerChrysler-Mitteilung zufolge 17.477 Mitarbeiter in der Nutzfahrzeugsparte. Deren Umsatz habe 2001 rund 5,9 Mrd. Euro betragen, berichtet ddp.</p><p>Die Beteiligung an dem koreanischen Hyundai-Konzern werde in das bereits bestehende Motoren-Joint Venture eingebracht, hieß es weiter. Die neue Gesellschaft werde den Namen Daimler Hyundai Truck Corporation (DHTC) tragen und Lkw, Busse und Aggregate herstellen. &quot;Mit dem Joint Venture mit Hyundai erhöht DaimlerChrysler seinen Zugang zum koreanischen Markt sowie zu einer kostengünstigeren Produktionsbasis in Korea&quot;, sagte Cordes. DaimlerChrysler erhalte somit direkten Zugang zu einem Nutfahrzeughersteller mit Spitzenposition im drittgrößten Markt Asiens. Hyundai beschäftigt im Nutzfahrzeugsegment 4.900 Mitarbeiter und erzielte 2001 einen Umsatz von 1,2 Mrd. Euro.</p></body.content></body></nitf>


