<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Apple will gestärkt aus der Krise hervortreten</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925038"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Cupertino"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 14:21:32"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Apple will gestärkt aus der Krise hervortreten</hl1><hl2>CEO-Jobs: Statt Stellenabbau Neuheiten entwickeln - 4,3 Mrd. Dollar Cash auf der</hl2></hedline><abstract><p>Der Computerhersteller Apple &lt;a href=&quot;http://www.apple.com&quot;&gt;http://www.apple.com&lt;/a&gt; macht sich keine Sorgen um die Zukunft. Nach Überzeugung von CEO Steve Jobs werde der Konzern gestärkt aus der aktuellen Krise der IT-Branche hervorgehen. In einem Interview mit der &quot;WirtschaftsWoche&quot; &lt;a href=&quot;http://www.wiwo.de&quot;&gt;http://www.wiwo.de&lt;/a&gt; und dem Schweizer Magazin &quot;Bilanz&quot; &lt;a href=&quot;http://www.bilanz.ch&quot;&gt;http://www.bilanz.ch&lt;/a&gt; meinte Jobs, dass er mit neuen Produkten insbesondere bisherige Windows-Nutzer (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020806039&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020806039&lt;/a&gt; ) und Firmenkunden für Apple gewinnen möchte. &quot;Das ist unsere Strategie, um durch diese Depression zu kommen. Wir bauen nicht Stellen ab, sondern wir entwickeln Neuheiten&quot;, unterstreicht Jobs. </p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Wenn die Nachfrage dann wieder anzieht, sind wir mit den richtigen Produkten auf dem Markt&quot;, so der Apple-Chef. Für den Erfolg Apples spreche auch, dass das Unternehmen selbst in der Krise noch profitabel arbeite. &quot;In der ganzen Industrie gibt es zwei Unternehmen, die noch Geld verdienen: Apple und Dell. Alle anderen legen drauf.&quot; Deshalb fürchtet Jobs auch keine Absatzdelle. &quot;Apple ist finanziell sehr stark, wir haben 4,3 Mrd. Dollar Cash auf der Bank&quot;, meinte Jobs.  </p></body.content></body></nitf>


