<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Symposium &quot;Oberflächencharakterisierung&quot; in Steyr</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BW,JK" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020914003"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Steyr"></evloc><date.issue norm="2002-09-14 10:25:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Symposium &quot;Oberflächencharakterisierung&quot; in Steyr</hl1><hl2>Profactor informiert am 23. Oktober über Mess- und Analyseverfahren</hl2></hedline><abstract><p>Die Profactor Produktionsforschungs GmbH &lt;a href=&quot;http://www.profactor.at&quot;&gt;http://www.profactor.at&lt;/a&gt; veranstaltet am 23. Oktober 2002 im Museum Arbeitswelt in Steyr das Symposium &quot;Oberflächencharakterisierung - Physikalische Analyseverfahren zur Qualitätssicherung und Prozessentwicklung&quot;.  Experten aus Universität und Industrie informieren über den neuesten Stand der Messtechniken zur Oberflächenanalyse wie Sekundärionen-Massenspektrometrie, Rasterelektronenmikroskopie oder spektroskopische Ellipsometrie.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031588044i16498.gif"></media-reference></media><p>Oberflächen sind der Ort, an dem oft entscheidende Wechselwirkungen zwischen einem Körper und seiner Umwelt stattfinden. Die Eigenschaften von Oberflächen finden daher zunehmend Beachtung bei Entwicklung und Fertigung hochqualitativer Produkte. Oberflächen prägen nicht nur das optische Erscheinungsbild, sondern schützen auch vor Verschleiß und Korrosion, beeinflussen das elektrische Verhalten oder dienen dem Austausch von Flüssigkeiten und Gasen. Die Charakterisierung von Oberflächen liefert daher wertvolle Informationen für Produktdesign, Prozessentwicklung und Qualitätssicherung. Sei es bei fehlerhaften Produkten, wo eine nachfolgende Analyse der Oberfläche nützliche Hinweise auf die Ursachen liefert, oder sei es die stark zunehmende Tendenz, die komplexe Messtechnik nicht nur zur Prozessüberwachung, sondern auch in der Online-Prozessregelung einzusetzen.</p><p>Die Methoden zur Charakterisierung haben sich in den letzten Jahren - bedingt auch durch den Aufstieg der Nanotechnologie - rasch weiterentwickelt. Neben Standardverfahren wie Rasterelektronenmikroskopie oder Thermographie werden zunehmend auch Verfahren eingesetzt, die bisher der universitären Forschung vorbehalten waren. Dazu gehören Sekundärionen-Massenspektrometrie, spektroskopische Ellipsometrie oder Rastersondenmikroskopie. Das Wissen um verschiedenste Mess- und Analyseverfahren und deren Kombination ist eine der wenigen Möglichkeiten, der steigenden Komplexität und der zunehmenden Anforderungen seitens der Kunden an technische Oberflächen Herr zu werden. </p><p>Profactor wurde 1994 gegründet. Mehr als 60 Mitarbeiter aus verschiedenen Fachdisziplinen initiieren Forschungsprojekte auf internationalem Niveau und erarbeiten gemeinsam mit Industriepartnern ganzheitliche, innovative und praktikable Lösungen. Unternehmensschwerpunkt ist die Vernetzung von Technologietransfer, angewandter und industrieller Grundlagenforschung. Bisher haben mehr als 130 Projektpartner mit PROFACTOR über 170 Projekte abgewickelt. Das Gesamtbudget von rund 20 Mio. Euro wurde in oberösterreichische Unternehmen reinvestiert und bewegte Know-how in der Höhe von ca. 70 Mio. Euro.</p></body.content></body></nitf>


