<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ein Zement für alle Materialien</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,JL" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="3m" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902007"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Gerlinde Ehrenstrasser, email: gehrenstrasser1@mmm.com, Tel. 01-86 686-458" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Perchtoldsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 11:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ein Zement für alle Materialien</hl1><hl2>3M™ ESPE™ RelyX™ Unicem Aplicap™ die Lösung für definitive Befestigungen</hl2></hedline><abstract><p>Der Universalzement RelyX Unicem verbindet hervorragende Haftung, ausgezeichnete Ästhetik und gute Pulpaverträglichkeit mit einfachstem Handling. RelyX Unicem haftet auf allen Materialien, reduziert die Arbeitsschritte auf ein Minimum und dadurch auch die Fehlerquellen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6651.gif"></media-reference></media><p>Mit der Entwicklung von RelyX Unicem bietet 3M ESPE dem Zahnarzt den ersten selbstadhäsiven, dualhärtenden Composite-Befestigungszement für Vollkeramik, Metall und Composite-Restaurationen. Dieser revolutionäre Befestigungszement verbindet die Vorteile von konventionellen Zementen mit den Vorzügen von Composite-Zementen. </p><p>Ohne Ätzen, Primen, Bonden und ohne die Notwendigkeit absoluter Trockenlegung läßt sich RelyX Unicem im bewährten Aplicap-System so einfach handhaben wie Glasionomer-Zemente. Zugleich bietet es die exzellente Haftung, Belastbarkeit und Ästhetik von Composite-Zementen. Durch den Selbsthaftungsmechanismus von RelyX Unicem werden ohne Vorbehandlung exzellente  Haftwerte an Zahnhartsubstanz und Restauration erzielt. Belastungstests belegen die ausgezeichnete Qualität des Randschlusses, die durch eine hohe Dimensionsstabilität auch langfristig gesichert ist. Das Risiko postoperativer Sensitivitäten wird weitestgehend ausgeschaltet: Alle Vorbehandlungsschritte entfallen, zudem gibt es keine niedermolekularen Säuren, die in die Pulpa vordringen könnten.</p><p>RelyX Unicem ist in fünf Farben verfügbar. In nur einem Schritt ermöglicht RelyX Unicem eine hervorragende definitive Befestigung mit einfacher Überschußentfernung. Bei allen indirekten Restaurationen erspart RelyX Unicem dem Zahnarzt die Qual der Wahl, reduziert Fehlerquellen und vereinfacht die Einarbeitung der Mitarbeiter.</p><p>3M ESPE ist ein Bereich des Multitechnologie-Unternehmens 3M. 3M ESPE  produziert mehr als 2.000 Dentalprodukte, darunter bekannte Marken wie 3M Filtek Restaurationsmaterial, ESPE Impregum Abdruckmaterial und ESPE Pentamix 2 Elektronisches Mischsystem, 3M RelyX Zemente, ESPE Prompt </p><p>L-Pop Adhäsivsystem und 3M Imprint II Abdruckmaterial.</p><p>3M, Filtek, Rely X, Imprint, ESPE, Unicem Aplicap, Impregum, Pentamix, Prompt, L-Pop und Sof-Lex sind eingetragene Marken der 3M Company.  </p></body.content></body></nitf>


