<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Veranstaltungstipps der Region Neusiedler See im September 2002</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK," name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="neusiedl" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904042"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Alexandra Reimann, email: info@neusiedlersee.com, Tel. 02167/8600" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Neusiedl am See"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 17:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Veranstaltungstipps der Region Neusiedler See im September 2002</hl1></hedline><abstract><p>&amp;lt;b&amp;gt;Austrian Summer Games: Mistral EM&amp;lt;/b&amp;gt;</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6687.gif"></media-reference></media><p>Mit den Austrian Summer Games lässt der Neusiedler See den Sommer sportlich ausklingen. Einer der Höhepunkt der Games ist die Mistral EM von 4. bis 14. September in Neusiedl am See, bei der die Windsurfer dieser olympischen Klasse ihre Europameister küren. Als prominentester österreichischer Teilnehmer geht Olympiasieger Christoph Sieber an den Start. Eröffnet werden die Mistral Europameisterschaften im Rahmen der Ö3 Beachmania am Abend des 7. September (ab 19.00 Uhr) im Seebad Neusiedl am See mit Livemusik unter anderem von Right Said Fred, Galleon, Rimini Project und Monkey Circus.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information zu den Austrian Summer Games:&amp;lt;/b&amp;gt; DMG PR, Beate Zöchmeister, Tel: 0699/1770 1820, zoechmeister@dmg.at, www.austriansummergames.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Haydn und Schubert - Haydntage 2002 im Schloss Esterhazy&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Spannende und interessante Haydn- und Schubert-Interpretationen erwarten Besucher der Internationalen Haydntage im Schloss Esterhazy von 12. bis 22. September. Einer der Höhepunkte des Programmes ist die Aufführung von &quot;La vera constanza&quot;, einer der erfolgreichsten Opern Joseph Haydns, unter der Leitung von Stardirigent Adam Fischer. Daneben haben sich auch renommierte Gastorchester angesagt: angefangen von Christophe Coin und seinem L´Ensemble Baroque de Limoges bis hin zu Giovanni Antonini und Il Giardino Armonico. Stargast ist der Tenor und singer of the year 2001 Ramón Vargas, der seine Kunst bei einem Gala Liederabend zum Besten geben wird. Abgerundet wird das Programm mit Kammermusikkonzerten und verschiedenen anderen Veranstaltungen an Originalschauplätzen auf Schloss Esterhazy und einer Landpartie nach Burg Forchtenstein.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information und Anmeldung:&amp;lt;/b&amp;gt; Büro der Haydnfestspiele Eisenstadt, Schloss Esterhazy, 7000 Eisenstadt, Tel: 02682/61866, Fax: 61805, E-Mail: office@haydnfestival.at, www.haydnfestival.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Pannonischer Herbst: Die köstlichste Saison&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Die Region um den burgenländischen Steppensee bietet in der kulinarisch interessantesten Jahreszeit den &quot;Pannonischen Herbst&quot; &amp;amp;#8211; eine Fülle exquisiter Veranstaltungen rund um Gaumenfreuden und Wein. In den &quot;Weinkulinarischen Wochen&quot; (Mitte September bis Mitte November) stehen neben den international prämierten Rebsäften die Besonderheiten der regionalen Küche im Mittelpunkt. Die besten Gastronomen zaubern aus den pannonischen Naturprodukten mehrgängige Degustationsmenüs. Dazu servieren sie regionale Weine, die unter Anleitung renommierter Winzern verkostet werden. Alle &quot;Weinkulinarischen&quot; Termine und Angebote finden sich in der kostenlosen Broschüre &quot;Pannonischer Herbst&quot; sowie unter www.neusiedlersee.com.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information:&amp;lt;/b&amp;gt; Neusiedler See Tourismus, Tel: 02167/8600, E-Mail: info@neusiedlersee.com</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Primus inter pares &amp;amp;#8211; Junger Wein aus Illmitz&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Unter dem Titel &quot;Primus inter pares illmici&quot; präsentieren am 21. September von 15 bis 18 Uhr die Illmitzer Winzer die ersten Jungweine des Jahrganges 2002. Ein reichhaltiges vegetarisches Buffet, gestaltet von den Ilmitzer Gastronomen, bereitet zusätzliche Gaumenfreuden.</p><p>&quot;Primus inter pares&quot; - Jungweinpräsentation im Informationszentrum des Nationalparkes Neusiedler See &amp;amp;#8211; Seewinkel, Hauswiese, 7142 Illmitz, Eintritt: EUR  10,- pro Person inkl. Buffet </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information:&amp;lt;/b&amp;gt; Tourismusverband Illmitz, Tel: 02175/2383, Fax: DW 4, E-Mail: illmitz@illmitz.co.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Alles bio&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Von 13. bis 15. September steht Eisenstadt im Zeichen des Biofestes. Beim BIOmenüABEND am Freitag können Biomenüs und Bioweine geschlemmt werden. Der Biobauernmarkt in der Fußgängerzone am Samstag präsentiert Bioschmankerln aller Art aus Kraut, Kräutern und Kürbis, während ein Bio-Frühschoppen am Sonntag vom Vormittag bis in den Nachmittag für Unterhaltung sorgt. Am Samstag und Sonntag gibt es neben Kräuterquiz, Filzen, Spinnen und Brettchenweben, Informationen über alte Obstsorten und Kräuter sowie ein abwechslungreiches Programm für Kinder.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information:&amp;lt;/b&amp;gt; Tourismusverband Eisenstadt, Tel: 02685/67390, E-Mail: tourism@eisenstadt.co.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Kürbis-Kunst-Keller&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Den kulinarischen und den künstlerischen Aspekten der Kürbisfrüchte widmet sich Podersdorf am See von 21. bis 22. September. Während Kinder Kürbisse schnitzen und bemalen, lassen sich die Erwachsenen in ausgewählten Betrieben lukullisch mit Weincremesuppe, Winzerstrudeln, Weinsorbets und vielen ausgefallenen Kürbisvariationen mit passender Weinbegleitung verwöhnen. Zusätzlich sorgt eine Ausstellung des Podersdorfer Künstlerkreises sowie ein buntes Kreativprogramm mit Trommeln, Töpfern, Flötenschnitzen, Malen am Strandplatz und an der Promenade für künstlerischen Flair.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information:&amp;lt;/b&amp;gt; Podersdorf Tourismus, Tel: 02177/2227, E-Mail: info@podersdorfamsee</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Lueg ins Land &amp;amp;#8211; Weinromantiktour in Oggau&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Zu einer Weinromantiktour &quot;Lueg ins Land&quot; lädt die älteste Rotweingemeinde Österreichs am Neusiedler See von 21. bis 22. September (jeweils von 14 bis 20 Uhr). Bei der romantischen Herbsttour auf dem Weinwanderweg durch die Oggauer Rieden werden an 30 Stationen verschiedene Rebsorten, Rebschnitte und Lagen der Region sowie alte Weinbau- und Kellergeräte gezeigt. An zahlreichen Labestellen können Oggauer Weine verkostet werden. Die passende kulinarische &quot;Unterlage&quot; dazu bilden Strudelspezialitäten und am Lagerfeuer gebratener Speck und Erdäpfel.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information:&amp;lt;/b&amp;gt; Tourismusverband Oggau am Neusiedler See, Tel: 02685/7744, E-Mail: tourism@oggau.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Friedrichshofer Kunstbetrachtungen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Noch bis 29. September ist am Friedrichshof in Zurndorf die Ausstellung &quot;Das ist Kunst!&quot; zu sehen. Gezeigt wird Gegenwartskunst, Werke des Wiener Aktionismus sowie ein Ausschnitt aus dem Schaffen Otto Mühls. Um das Verständnis für zeitgenössische Kunst zu fördern, unterstützt die Schau den Besucher bei der Interpretation der gezeigten Werke, in dem sie zu jedem Werk plausible Texte bereit stellt. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information:&amp;lt;/b&amp;gt; Sammlung Friedrichshof, Römerstraße 7, 2424 Zurndorf, Tel: 02147/7000-171. Öffnungszeiten: Samstag und Sonntag, 15.00 bis 19.00 Uhr sowie nach telefonischer Vereinbarung</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Weitere Veranstaltungen in der Region Neusiedler See im September: &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;5.9. bis 4.10.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Ausstellung Prof. Wander Bertoni, Leiner Haus in Eisenstadt, Info: 02682/62195</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;7.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Sonnenblumenfestival in Podersdorf am See, Kreativ-Workshop, Info: Anna Carina Fleischhacker, </p><p>Tel: 02174/3328, E-Mail: acfleischhacker@aon.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;7.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Kellergassenheuriger in Purbach am Neusiedler See, ab 16h, Info: Tourismusverband Purbach am Neusiedler See, Tel: 02683/5920, E-Mail: info@purbach.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;8.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Konzert in der Fischerkirche: Fra Ghitarra (Werke von Praetorius, Bach, Piazolla, bgld. und irische Volksmusik), ab 20h, Info: 02685/502, E-Mail: info@rust.or.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;10., 17., 24.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Weingartenführung mit Weindegustation in Weiden am See, Tel: Tourismusverband Weiden am See, Tel: 02167/7427 oder 731113, E-Mail: weiden-tourism@bnet.co.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;11.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Nationalpark-Exkursion: Nur für Kinder, Info: Informationszentrum Nationalpark Neusiedler See &amp;amp;#8211; Seewinkel, Tel: 02175/3442, E-Mail: neusiedlersee.np@netway.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;12.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Präsentation des ersten Weines Jahrgang 2002 bei der Langen Nacht der Geschäfte in Neusiedl/See, Info: 02167/2636</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;13. bis 15.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>7. Pannonia Steel-Dart Open in Podersdorf am See, Tennishalle Familie Steiner, Info: Podersdorf Tourismus, Tel: 02177/2227, E-Mail: info@podersdorfamsee.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;14.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Tag der Offenen Kellertüren in Eisenstadt/St. Georgen, ab 13.00h, Info: Tourismusverband Eisenstadt, Tel: 02682/67390</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;14.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Internationale Drei-Länder-Radsternfahrt nach Dobrohost/Slowakei, Info: Regionalverband Leithaauen, Tel: 02146/20062, E-Mail: regionalservice@aon.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;15.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Erntedankfest in Podersdorf am See, 8.30 bis 11.00h Info: Podersdorf Tourismus, Tel: 02177/2227, </p><p>E-Mail: info@podersdorfamsee.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;16.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Mostpressen in Mörbisch mit der 100jährigen Mostpresse, ab 14.00h, Info: Tourismusverband Mörbisch, Tel: 02685/8430, E-Mail: tourism@moerbisch.com</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;19.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Exkursion in den Nationalpark: Der herbstliche Vogelzug, Info: Nationalpark Neusiedler See, </p><p>Tel. 02175/3442, E-Mail: neusiedlersee.np@netway.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;20. bis 21.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>2. Neusiedler Rockfestival, Strandbad Breitenbrunn, ab 20.00h, Info: Robert Tobler, Tel: 02683/56067</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;21.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Vollmondradtour in Purbach am See, ab 20.00h, Info: Tourismusverband Purbach am Neusiedler See, Tel: 02683/5920, E-Mail: info@purbach.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;22.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Winzer für einen Tag im Leisserhof Donnerskirchen, ab 11.00h, Info: 02683/8636</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;22.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Tag des offenen Denkmales, Windmühle in Podersdorf am See, ab 18.00h, Info: Podersdorf Tourismus, Tel: 02177/2227, E-Mail: info@podersdorfamsee.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;24.9.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Exkursion &quot;Weinbau und Nationalpark&quot;, Info: Nationalpark Neusiedler See, Tel. 02175/3442, </p><p>E-Mail: neusiedlersee.np@netway.at</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Alle Veranstaltungen in der Region Neusiedler See unter www.neusiedlersee.com</p><p>&amp;lt;/b&amp;gt;</p></body.content></body></nitf>


