<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>S&amp;amp;T und SBB schließen Partnerschaft</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="STAG" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918008"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Matthias Sturm, email: sturm@temmel-seywald.at, Tel. +43 1 402 48 51" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>S&amp;amp;T und SBB schließen Partnerschaft</hl1><hl2>Data Center Automation Lösungen und System Management Software für Zentral- und Osteuropa</hl2></hedline><abstract><p>Die S&amp;amp;T AG und SBB Software haben einen Partnerschafts-Vertrag für den Vertrieb und die laufende Kundenbetreung von Data Center Automation Lösungen geschlossen. S&amp;amp;T, mit 900 Mitarbeitern und Niederlassungen in 16 Ländern Zentral- und Osteuropas ein führender IT-Lösungsanbieter, wird die von SBB entwickelte Software UC4 flächendeckend im osteuropäischen Raum vermarkten. Diese Software ermöglicht die unternehmensweite Planung, Steuerung und Überwachung aller Abläufe und Ereignisse in heterogenen IT-Systemen und ist plattformunabhängig einsetzbar. Damit reagieren S&amp;amp;T und SBB auf den ständig steigenden Bedarf nach umfassenden IT- und Outsourcing Lösungen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Neben dem Vertrieb übernimmt S&amp;amp;T auch die Beratung, Adaptierung und den technischen Support, wobei UC4 auch im Servicebereich, sowie im wachstumsstarken Outsourcingbereich von S&amp;amp;T seinen Einsatz finden wird.</p><p>Dazu Karl Tantscher, CEO von S&amp;amp;T: &quot;Unsere Strategie ist es, ein kompetenter Anbieter für komplette IT-Lösungen in Zentral- und Osteuropa zu sein. Mit dieser Partnerschaft setzen wir einen weiteren Schritt, unsere marktführende Position im Bereich der IT-Infrastruktur auf den Lösungsbereich zu erweitern.&quot;</p><p>S&amp;amp;T setzt auch im Hinblick auf seine international tätigen Kunden auf das Produkt UC4:global, dass eine Reihe neuer Funktionalitäten für global agierende Unternehmen wie zum Beispiel Vernetzung und Synchronisation dezentraler Systeme, Zeitzonen-Management und Unterstützung lokaler Sprachen bietet. </p><p>Reinhard Hable, COO von SBB Software über die Hintergründe der Kooperation: &quot;S&amp;amp;T ist aus mehreren Gründen für uns ein passender Partner. Das Vertriebsgebiet von S&amp;amp;T sind die emerging markets, die von uns bis dato noch nicht direkt bearbeitet wurden. S&amp;amp;T ist darüber hinaus in diesen Gebieten intensiv in SAP-Projekte involviert. Durch die starke Positionierung von UC4® im SAP-Umfeld ergeben sich daraus sehr gute Synergien im gemeinsamen Vertrieb. Wichtig für uns war auch, dass S&amp;amp;T bereits sehr erfolgreich mit anderen Software -Lösungen im Markt präsent ist und somit seine Kompetenz bereits bestens bewiesen hat. Generell ist die Partnerschaft mit S&amp;amp;T für SBB ein weiterer wichtiger Schritt in der Umsetzung unseres zu Beginn des Jahres begonnenen Partnerkonzepts.&quot;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Über S&amp;amp;T &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>S&amp;amp;T ist ein führender Anbieter von IT-Lösungen für Kunden in 16 Ländern Zentral- und Osteuropas und der Türkei. Das Unternehmen berät, entwickelt und implementiert maßgeschneiderte IT-Lösungen und bietet rund um die Uhr Serviceleistungen an. S&amp;amp;T hat spezielles Know-how in hochkritischen Anwendungen, die verlässliche Backup- und Disaster-Recovery-Funktionen benötigen. S&amp;amp;T konzentriert sich dabei auf die Bedürfnisse großer und mittlerer Unternehmen, darunter vor allem Telekommunikationsunternehmen, Banken, Energieversorger, öffentliche Institutionen und Gesundheitsdienstleister. &lt;a href=&quot;http://www.snt.at&quot;&gt;http://www.snt.at&lt;/a&gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Neues Roadshow-Portal von S&amp;amp;T &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Seit kurzem ist das neue S&amp;amp;T-Internetportal für Investoren online. Unter www.roadshow.ag/snt finden Anleger Informationen auf Deutsch und Englisch über die wichtigsten Tochtergesellschaften des Unternehmens und Video-Statements von CEO Karl Tantscher und CFO Martin Bergler.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Informationen zu SBB Software GmbH &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>SBB Software zählt mit UC4® zu den Top Four weltweit im Bereich Data Center Automation Software. An insgesamt 8 Standorten in Österreich, Deutschland, Großbritannien, der Schweiz, den USA und Australien arbeiten rund 130 Mitarbeiter. In der Unternehmenszentrale in Wolfsgraben bei Wien wird seit mehr als 15 Jahren Software entwickelt. Mehr als 230 Konzerne weltweit stehen auf der Kundenliste des Unternehmens, darunter Cadbury Schweppes, Siemens, Henkel, die City of New York, Lion Nathan Australia oder The Citadel Assurance in Kanada.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Informationen zu UC4® &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>UC4‚ ist ein System Management Tool für die unternehmensweite Planung, Steuerung und Überwachung aller Abläufe und Ereignisse in heterogenen IT-Systemen und ist plattformunabhängig einsetzbar. Als das erste für SAP zertifizierte europäische Job Scheduling System unterstützt UC4‚ alle gängigen Betriebssysteme wie z/OS, BS2000, VMS, Tandem, OS/400, MPE, UNIX, Windows 98/NT/2000/XP sowie Anwendungen wie PeopleSoft, Oracle Applications und SAP Business Warehouse. Zudem kann UC4‚ in Frameworks wie HP OpenView, Tivoli und BMC Patrol integriert werden. Mit UC4.Mobile wurde es erstmals möglich, ganze Rechenzentren via WAP Handy zu überwachen und zu steuern. Mehr Informationen sind unter &lt;a href=&quot;http://www.uc4.com&quot;&gt;http://www.uc4.com&lt;/a&gt; abrufbar. </p></body.content></body></nitf>


