<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Eigenes Internet-Büro ohne Risiko online zahlen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JL,FF" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="myday" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924003"></doc-id><doc.copyright holder="Posch EDV GmbH, email: office@InBox.cc, Tel. +43 316 72 02 40 - 0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Graz/Hamburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 07:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Eigenes Internet-Büro ohne Risiko online zahlen</hl1><hl2>Mit WorldPay bezahlen Nutzer von InBox.cc alle angebotenen Services online</hl2></hedline><abstract><p>WorldPay, führender Anbieter sicherer Multi-Currency-Zahlungssysteme, komplettiert das Online-Büro InBox.cc ( &lt;a href=&quot;http://www.InBox.cc&quot;&gt;http://www.InBox.cc&lt;/a&gt; ) mit einem Online-Abrechnungssystem. Durch die Zahlungslösungen von WorldPay bezahlen Anwender des von der Grazer Posch EDV GmbH gemanagten virtuellen Büros dort angebotene Dienstleistungen direkt vom PC aus: entweder per Kreditkarte, per Lastschrifteinzug oder mit Future Pay, einem System zur Abbuchung regelmäßig anfallender Beträge.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032822290i23790.gif"></media-reference></media><p>Im Moment bezahlen die Anwender von InBox.cc für den Versand von SMS direkt am Desktop (OfficeSMS), ab Oktober werden weitere Servicedienste des Online-Büros wie Adressbuch mit Gruppenfunktion und größerer Speicherplatz kostenpflichtig.</p><p>Mit dem InBox.cc-Büro kann der Nutzer zu jeder Zeit an jedem beliebigen Ort auf wichtige Daten zugreifen oder damit arbeiten - egal ob er für ein Meeting Aufgaben einträgt, am PC mit dem Internet-Explorer arbeitet oder im Taxi mittels WAP-Handy oder PDA die genaue Adresse eines Kunden herausfindet.</p><p>&quot;Wir bieten das Online-Büro InBox.cc für diejenigen an, die nicht nur den Fun-Faktor des Internets erkennen, sondern den realen Nutzen. Da wir das Internet als zentrales Werkzeug sehen, bestand die Notwendigkeit, die Bezahlung der von uns angebotenen Dienste ebenfalls übers Internet laufen zu lassen“, so Ingrid Posch, Geschäftsführerin Posch EDV GmbH. Kundenumfragen im Vorfeld hatten ergeben, dass viele Nutzer des virtuellen Büros sehr gerne online bezahlen möchten - ohne den Umweg über die Bank.</p><p>&quot;Wir haben uns für WorldPay entschieden, weil hier neben der Kreditkarte auch die Möglichkeit zum Lastschrifteinzug besteht. Die Zahlung per Kreditkarte wird im deutschsprachigen Raum leider immer noch skeptisch beurteilt. So können wir unseren Kunden neben optimaler Sicherheit auch diesen wichtigen Service bieten“, erklärt Ingrid Posch.</p><p>Wegen des internationalen Kundenstammes war die Möglichkeit zur Bezahlung in unterschiedlichen Währungen ein Kriterium für die Zusammenarbeit mit WorldPay. So können Büronutzer in der Schweiz mit Franken und Kunden ausserhalb der EU oder in Grossbritannien in Dollar bzw. Pfund zahlen.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Über WorldPay&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>WorldPay (www.worldpay.com) wurde 1993 gegründet und entwickelt innovative und sichere Internet basierende Produkte und Dienstleistungen. Als weltweit operierender und zuverlässiger Partner für sichere Multi-Currency Internet-Zahlungslösungen ermöglicht es WorldPay seinen 17.000 Kunden in über 115 Ländern, über Shops rund um den Globus in der jeweils gewünschten Sprache und Währung zu verkaufen. WorldPay bietet einfache, sichere und zuverlässige internationale Online-Transaktionen. Hohe Sicherheitsstandards sorgen dafür, dass Betrugsprävention und Kauffreiheit dabei gleichermaßen groß geschrieben werden. WorldDirect, das Multi-Currency Zahlungssystem von WorldPay, bezieht alle führenden E-Commerce Storebuilding Anwendungen - inklusive der eigenen Click und Build Anwendungen - mit ein. Zu den weiteren Dienstleistungen von WorldPay zählt die Repeat Billing Lösung FuturePay.</p><p>Der Sitz des Unternehmens ist Cambridge, Großbritannien. Weitere Standorte befinden sich in Hamburg, Deutschland, Cape Town, Südafrika sowie Singapur. In den Vereinigten Staaten ist der Unternehmensstandort Sterling, Virginia.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Über die Posch EDV GmbH&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Von Graz in Österreich aus operierend bietet die Posch EDV GmbH seit mehr als einem Jahr Dienstleistungen im Internet an und betreibt mit myDay.cc bereits eine über 60.000 Mitglieder zählende Service-Community (E-Mail, Kalender, Adressbuch, usw.) Weiter durch das Team betreute Dienste stellen Witze.cc (Große Witzesammlung) sowie Schlaumeier.cc (Referate-Sammlung) dar. Die Posch EDV GmbH umfasst derzeit einen Mitarbeiterstamm von 5 Leuten und kann auf ein weites Partnernetzwerk mit u.a. Lycos Europe oder Beyond Interactive (Media.Com) verweisen. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Weitere Informationen:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>WorldPay plc                    </p><p>Simon Fletcher</p><p>Tel.: 0044-1223-706 748</p><p>E-Mail: simon.fletcher@uk.worldpay.com        </p><p>www.worldpay.com                </p><p>Maisberger &amp;amp; Partner GmbH</p><p>Ulrike Philipp</p><p>Tel.: 089-41 95 99 22</p><p>E-Mail:ulrike.philipp@maisberger.com</p><p>www.maisberger.com</p><p>Posch EDV GmbH</p><p>Ingrid Posch</p><p>Tel: 0043-316-720240-0</p><p>E-Mail: office@InBox.cc</p><p>www.InBox.cc</p></body.content></body></nitf>


