<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ecetra mit Frauen-Investmentclub</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ecetra" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919013"></doc-id><doc.copyright holder="Patricia Strampfer, email: patricia.strampfer@ecetra.com, Tel. 536-89/17718" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 10:13:59"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ecetra mit Frauen-Investmentclub</hl1><hl2>Veranstaltung am 25. September 2002 in der Wiener Börse - Thema &quot;1x1 von Investmentfonds</hl2></hedline><abstract><p>Auf Grund des durchschlagenden Erfolges der ersten Veranstaltung und dem überaus positiven Feedback der Teilnehmerinnen, veranstaltet die ecetra Internet Services AG, die e-Finance Tochter der Erste Bank, wieder einen Frauen-Investmentclub. Diesmal startet eine Veranstaltungsreihe zum Thema Investmentfonds. Dabei werden verschiedene Fondsmanager renommierter internationaler Fondsgesellschaften in drei Veranstaltungen aufbauend über Fonds informieren.</p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;amp;#61553;    &amp;lt;b&amp;gt;Das 1x1 von Investmentfonds &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>        25. September 2002 um 19 Uhr in der Wiener Börse</p><p>&amp;amp;#61553;    &amp;lt;b&amp;gt;Fondsgesellschaften unter der Lupe&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>        22. November 2002 um 19 Uhr in der Wiener Börse</p><p>&amp;amp;#61553;    &amp;lt;b&amp;gt;Alles unter einem Dach - Dachfonds &amp;amp; Spezialthemen</p><p>        (Hedgefonds, Umweltfonds, ethische Fonds)&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>        26. Februar 2003 um 19 Uhr in der Wiener Börse</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;u&amp;gt;Programm bei der Veranstaltung am 25. September 2002 &amp;lt;/b&amp;gt; &amp;lt;/u&amp;gt;</p><p>&amp;amp;#61553;    &amp;lt;b&amp;gt;Grundlagen eines Investmentfonds&amp;lt;/b&amp;gt;      </p><p>Gabriele Herzog CEFA - ERSTE Sparinvest, Bereichsleiterin Dachfondsmanagement </p><p>&amp;amp;#61553;    &amp;lt;b&amp;gt;Investitionsentscheidung bei Investmentfonds &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Mag. Marion Schaflechner  - Fidelity Investments</p><p>&amp;amp;#61553;    &amp;lt;b&amp;gt;Risikoaspekte bei Investmentfonds &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Mag. Sabine Mach CEFA - ERSTE Sparinvest, Senior Dachfondsmanagerin</p><p>&amp;amp;#61553;    &amp;lt;b&amp;gt;Virtuelle Unterstützung bei der Anlageentscheidung &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Günter Lazel - Erste Bank, Produktmanager E-Business</p><p>&amp;amp;#61553;    &amp;lt;b&amp;gt;VMR Fund Woman´s World &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Corinna-Eller Stapp- Leiterin Asset Management VMR AG, Deutschland</p><p>Im Anschluss an die Vorträge findet eine Modepräsentation von Jones &amp;amp;#8222;Autumn/Winter 2002 &amp;amp;#8211; Beauty Unlimited&amp;amp;#8220; mit anschließendem Adventure Buffet statt.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;u&amp;gt; Forum für Frauen zum Thema Geldanlage und Investments &amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/u&amp;gt;</p><p>Die ecetra hat im Juni 2002 den Frauen-Investmentclub ins Leben gerufen. In regelmäßig stattfindenden Veranstaltungen informieren dabei hochkarätige Gäste aus dem Wirtschaftsleben über verschiedene Veranlagungsbereiche. Ziel ist es, finanz-interessierten Frauen im Rahmen von Vorträgen, Workshops und Diskussionsrunden unabhängige Informationen zum Thema Geldanlage zu bieten.  </p><p>Immer mehr Studien beweisen, dass Frauen beim Anlegen ein größeres Sicherheitsbewusstsein haben als Männer. Sie haben eine bessere Risikostreuung, holen mehr Informationen ein, handeln weniger intuitiv und mehr vernunftorientiert. Folge ist, dass Frauen weniger Verluste machen als Männer.</p><p>&amp;amp;#8222;Wir haben festgestellt, dass bei unserem Online-Broker brokerjet rund 15% der Kunden Frauen sind, während es sich bei unserem interaktiven Börsespiel FundFun bei fast 50% der Spieler um Frauen handelt &amp;amp;#8211; und dabei zählen Frauen immer zu den Gewinnern&amp;amp;#8220;, erklärt Herbert Juranek, Vorstandsvorsitzender der ecetra Internet Services AG. &amp;amp;#8222;Das hat uns gezeigt, dass Frauen die besseren Anleger sind.&amp;amp;#8220;</p><p>Darum hat die ecetra das Forum für Frauen zum Thema Geldanlage und Investments gegründet, bei dem die Teilnehmerinnen einerseits von unabhängigen Experten Informationen über verschiedene Anlageformen erhalten und dabei gleichzeitig untereinander Erfahrungen austauschen können.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Anmeldung unter &amp;lt;u&amp;gt;woman@ecetra.com&amp;lt;/u&amp;gt; &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Die Mitgliedschaft beim Fraueninvestmentclub ist kostenlos. Anmeldungen werden unter &amp;lt;u&amp;gt;woman@ecetra.com&amp;lt;/u&amp;gt; entgegengenommen.</p></body.content></body></nitf>


