<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IF@BO 2002: Der Anwender steht im Mittelpunkt</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906015"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: barbara.leitgeb@messe.at, Tel. 01 72720 -227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 11:19:40"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IF@BO 2002: Der Anwender steht im Mittelpunkt</hl1><hl2>Auch aus Produkten von der Stange lassen sich individuelle Pakete schnüren</hl2></hedline><abstract><p>Mit sorgfältig ausgewählten Softwaremodulen und Hardware-Komponenten können Systeme zusammengestellt werden, die den Bedürfnissen der Anwender optimal entsprechen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Unternehmensweites Info-Management</p><p>Anwenderorientierte Standard-Softwarelösungen der JET-Familie für ein unternehmensweites Informationsmanagement stehen im Mittelpunkt der Präsentation von Data Systems Austria bei der diesjährigen IF@BO. Das Software- und Systemhaus konzentriert sich auf KMU, Großkunden und die öffentliche Verwaltung.</p><p>JET Workplace bietet als zentrales Informations- und Kommunikationsinstrument dem Anwender optimale Unterstützung über den gesamten Lifecycle jeder einzelnen Customer Relationship in der Outlook-Umgebung.</p><p>Ein Gesamtsystem zur Planung und Steuerung der Unternehmensabläufe von der Absatzplanung über die Logistik und die Disposition bis zum Vertriebscontrolling ist JET Orbit. Es kann mit Zusatzmodulen wie Absatzplan, Qualitätsmanagement, Instandhaltung, Projektmanagement, Leitstand und Engineering erweitert werden. Von seiner Architektur ist JET Orbit auf die Anforderungen moderner Businessmodelle wie CRM, (Customer Relationship Management), SCM (Supply Chain Management) und eBusiness ausgerichtet.</p><p>Mit JET DMS bietet Data Systems Austria Lösungen für Dokumentenmanagement, Workflow, Archivierung, Volltextsuche und integrierte Belegverwaltung im Rechnungswesen. Der Vorteil für den Anwender ist die höhere Qualität durch konsistente Daten und &quot;Online-Verfügbarkeit“ von Informationen direkt am Arbeitsplatz.</p><p>Eine Neuerung im Rechnungswesen ist das JET Personal- und Bewerbermanagement. Mit diesem Zusatzmodul für das Personalwesen bietet JET Pabis ein flexibles Führungsinstrument mit strukturiertem Überblick über mitarbeiterspezifische Personaldaten.</p><p>High Tech nach Bedarf am POS</p><p>Ausgesuchte Lieferanten und marktführende Hersteller in ihrem jeweiligen Segment gewährleisten die hohe Qualität einer Produktpalette, aus denen Tauris als Spezialist für Barcode- und POS- Systeme (Point of Sale) anwenderorientierte Pakete zusammenstellt. Durch individuelle Beratung werden gemeinsam mit jedem einzelnen Kunden Produkte und Systeme optimal konfiguriert.</p><p>Die Produktpalette umfasst die Hardware am POS vom Kundendisplay über Kassenladen bis zum integrierten Touchsystem als modulare Einzelkomponenten oder als kompakte, platzsparende Versionen, Barcode-Lösungen vom einfachen Barcodescanner bis zum mobilen Datenerfassungssystem mit Funkanbindung, Etikettendrucker sowie Magnetkartentechnologien vom Magnetkartenleser und Codiergerät bis zum Vierfarben-Plastikkartendrucker zur Personalisierung.</p><p>Ein Highlight ist &quot;TouchMe“ von Tipro: Die Kombination von interaktivem Touchscreen, Tastaturmodulen und Sicherungselementen wie i-Button oder PIN bewirkt ein verbessertes persönliches Service. Alle erforderlichen Elemente lassen sich zu einer kompakten Einheit zusammenfassen und jederzeit erweitern oder in der Konfiguration verändern. Windows-Software vereinfacht das Programmieren und Einbinden der &quot;TouchMe“- Serie in bestehende Systeme.</p><p>Für die mobile Datenerfassung präsentiert Tauris auf der IF@BO Applikationen von handlichen Datensammelstiften bis zu High-End Terminals, die über Breitbandfunk mit der Hauptstation kommunizieren und am mobilen Printer einen Beleg drucken.</p><p>Reed Messe Wien veranstaltet die IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien. </p><p>Homepage: &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at&quot;&gt;http://www.ifabo.at&lt;/a&gt;</p><p>Onlinetickets um EUR 7 statt EUR 18,- unter &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&quot;&gt;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


