<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein positioniert sich noch stärker zum Nutzen der Mitglieder</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS," name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919007"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 09:36:50"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein positioniert sich noch stärker zum Nutzen der Mitglieder</hl1><hl2>ÖGV-Präsident Hofer legte beim Saisonauftakts-Cocktail künftige Marschroute fest</hl2></hedline><abstract><p>Beim traditionellen Cocktail zum Auftakt der Veranstaltungssaison im Österreichischen Gewerbeverein (ÖGV), stellte Präsident Kurt Hofer die Schwerpunkte der künftigen ÖGV-Orientierung vor: Weitere Verstärkung der Themenführerschaft bei Veranstaltungen, verstärkte Kooperation mit anderen Institutionen und intensivere Selbstvermarktung des ÖGV zum Nutzen seiner Mitglieder.</p></abstract></body.head><body.content><p>Hofer betonte, dass er von seinem Vorgänger Ferdinand Gantner ein wohl bestelltes Haus übernommen hat. Klar bekannte er sich zu den oftmals sehr deutlichen ÖGV-Medienaussendungen, die manchmal nicht zu Freude bei Regierungsmitgliedern oder hohen Wirtschaftsvertretern führen. &quot;Uns geht es um die Durchsetzung der Interessen unserer Mitglieder“, so Hofer wörtlich. </p><p>Schwerpunkte sieht der ÖGV-Chef künftig in der Kooperation mit Fachhochschulen. Große Freude bereitet ihm die Initiative &quot;Frau im ÖGV“, die Verwaltungsrätin Karin Eder ins Leben rief und bei deren initialer Veranstaltung rege Beteiligung an diesem Frauennetzwerk herrschte.</p><p>Als Motto für seine Arbeit nannte Hofer: &quot;Fangen wir nie an, aufzuhören - Und hören wir niemals auf, anzufangen“.</p><p>Unter den etwa 250 Gästen konnte der Präsident viel Prominenz aus Wirtschaft, Politik, der Diplomatie und Gesellschaft sowie namhafte Medienvertreter begrüßen. Ohne Anspruch auf Vollzähligkeit durften wir Generalkonsul Masser, LAVAK-Chef, General Schittenhelm samt Adjutant, ÖVP-Generalin Maria Rauch-Kallat, Ex-Außenamts-Generalsekretär Schallenberg, Concordia Präsidentin Elisabeth Horvath, Prof. Emmerich, Ernst Swietly, zahlreiche Exzellenzen verschiedenster Botschaften in Wien, WKÖ-Vizepräsident und ÖGV-Verwaltungsratsmitglied Haiden, Gesiba-GD Klepp, ASFINAG-GD Hecke, Partner-Bank-Vorstand Colard, TC-Präsident Hoppe, pte-Pressetexterin Sonja Knappitsch und viele weitere uns nahestehende Gäste und natürlich Mitglieder willkommen heißen. Diese Aufzählung erhebt keinerlei Anspruch auf Vollständigkeit.</p><p>Die angeregte Unterhaltung und das lange gemütliche Verweilen unserer Mitglieder und Gäste beim allseits Anklang findenden Buffet legt den Schluss nahe, dass der Wohlfühlfaktor sehr hoch war.</p></body.content></body></nitf>


