<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Siemens und Vodafone kooperieren bei Multimedia Mobilfunk</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906032"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 15:23:50"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Siemens und Vodafone kooperieren bei Multimedia Mobilfunk</hl1><hl2>Siemens-Plattform IMS setzt auf Standards</hl2></hedline><abstract><p>Der Siemens-Teilbereich Information and Communication Mobile (IC Mobile) &lt;a href=&quot;http://www.siemens-mobile.de&quot;&gt;http://www.siemens-mobile.de&lt;/a&gt;  und die Vodafone Pilotentwicklung GmbH (vpe) &lt;a href=&quot;http://www.v-pe.de&quot;&gt;http://www.v-pe.de&lt;/a&gt; planen eine Kooperation in der Entwicklung von Multimedia-Mobilfunkstandards . Die Unternehmen haben bereits einen Vertrag über die gemeinsame Realisierung von Session Initiation Protocol (SIP)-basierten Multimedia-Anwendungsszenarien für den Mobilfunkbereich abgeschlossen. Die skalierbare Plattform Siemens IP Multimedia Subsystem (IMS) soll dabei als Basis dienen. Entgegen bisheriger proprietärer Server-Client-Konstellationen  bietet das IMS durch 3rd Generation Partnership Project (3GPP) eine standardisierte Lösungsmöglichkeit, so Siemens in einer Aussendung. </p></abstract></body.head><body.content><p>Für die Betreiber sollen sich aus der neuen Lösung Kostenvorteile ergeben, wachsende Teilnehmerzahlen können beispielsweise durch das Integrieren zusätzlicher Komponenten ausgeglichen werden. Durch Verwendung des Internet Protokolls (IP) im Bereich des Datentransports sollen die angebotenen Dienste allen paketvermittelten Funkverbindungen wie W-LAN, GPRS und UMTS zugänglich gemacht werden können, und so einer breiten Anwenderbasis zur Verfügung stehen. Zusätzlich sollen Anwendungen mit bestehenden Netzdiensten kostengünstig verknüpft werden. Kommunikationsmöglichkeiten wie Chats, Spiele oder auch das gemeinsame Nutzen von Geschäftsapplikationen sollen dem Anwender durch einen einzigen Log-In zur Verfügung stehen. </p><p>Vodafone-CEO Bernd Wiemann sieht die Kooperation als Chance, frühzeitig die Grundlagen für zukünftige Netzstrukturen und -funktionalitäten zwischen Anbieter und Betreiber zu definieren. Zeitlicher und finanzieller Aufwand sowie mögliche Risiken sollen auf diese Weise minimiert werden. </p></body.content></body></nitf>


