<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ifabo 2002 eröffnet</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917031"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: presse@messe.at, Tel. (01) 72720-227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 13:20:36"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ifabo 2002 eröffnet</hl1><hl2>Business Contact &amp;amp; Competence Plattform</hl2></hedline><abstract><p>Die IF@BO 2002 - die Fachmesse für e-intelligence, IT und Kommunikationslösungen - öffnet heute für vier Tage im Messezentrum Wien ihre Pforten. Zur Eröffnung des Herbst IT&amp;amp;T Events konnte Reed Messe Wien Geschäftsführer DI Matthias Limbeck Mag. Christian Domany, Generalsekretär der Wirtschaftskammer Österreichs, Mag. Rudolf Fischer, Vorstandsdirektor der Telekom Austria und Mag. Stefan Gurszky, Mangaging Director Navision zum Business Talk in der Reed Arena begrüßen. Die offizielle Eröffnung wurde vom Staatssekretär für Kunst und Medien, Franz Morak, vorgenommen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Nach dem gelungenen Relaunch der IF@BO im September letzten Jahres und der erfolgreichen Positionierung als Branchenevent sieht Limbeck das Contacting als Hauptnutzen der Veranstaltung. &quot;Die Fachmesse ist das einzige Medium für eine optimale Kombination von Contacting und Produktpräsentationen.“ sagt Limbeck, und weiter: &quot;Die Maßzahl einer Fachmesse sind die Geschäftskontakte.“ </p><p>Veränderte Marktsituationen</p><p>Die derzeit nicht einfache wirtschaftliche Situation der Branche ist gekennzeichnet von Marktbereinigung und angespannten Budgets. Gleichzeitig werden sich durch die aktuellen politischen Veränderungen auch neue Rahmenbedingungen ergeben. Für Mag. Stefan Gurszky, Managing Director von Navision, skizziert die derzeitigen Bedingungen: &quot;Die Einführung des Euro und das komplexe Angebot der IT-Industrie haben den Markt verändert. Und die Auswirkungen des 11. September 2001 leiteten eine ‚back to reality-Entwicklung‘ ein, wodurch die Branche sich heute wieder in einer realistisches Niveau befindet.“</p><p>KMU als Träger der Wirtschaft</p><p>Mit dem Motto der IF@BO 2002 &quot;Richtungsweisende Lösungen für Ihr Business“ werden besonders Klein- und Mittelbetriebe angesprochen werden. Im Business Talk mit &quot;Mr. IF@BO“, Josef Broukal, anläßlich der Messeeröffnung ortet Mag. Christian Domany, Generalsekretär der Wirtschaftskammer Österreichs, Bedarf an der Motivation zum Export. &quot;Von 300.000 österreichischen Klein- und Mittelbetrieben exportieren derzeit lediglich rund 15.000. Hier liegt eine große Chance in der EU-Osterweiterung.“ </p><p>&quot;Die Zukunft liegt in der Vielfalt der Technologien“</p><p>sagt Mag. Rudolf Fischer, Vorstandsdirektor der Telekom Austria im IF@BO Business Talk. &quot;Der Ausbau des Breitbandnetzes wurde seit 1999 stark forciert. Derzeit liegt die Penetration in Österreich bei etwa vier Prozent, womit wir nach den skandinavischen Ländern europaweit an dritter Stelle liegen.“ Die Technologien sind zueinander komplementär und sollen erweitert und verbessert werden. </p><p>Spitzentechnologie für die Märkte von morgen</p><p>Staatssekretär Franz Morak räumte in seiner Eröffnungsansprache der IF@BO großen Stellenwert ein. &quot;Die IF@BO ist aus der IT-Entwicklung in Österreich nicht mehr wegzudenken. Sie ist eine wichtige Plattform besonders für die Klein- und Mittelbetriebe.“ Durch den EU-Beitritt Österreichs hat sich heimisches Know-how auf internationalen Märkten etabliert. Die Export- und Expansionseerfolge der Unternehmen sind laut Morak &quot;noch zuwenig transparent“. &quot;Schon heute entfallen 2,6 von 4,5 Milliarden Euro des Exportvolumens auf den Osteuropa-Markt.“, sagt Morak und deshalb sei auch der Fokus der Ifabo 2002 auf die Zielländer Ungarn, Tschechische und Slowakische Republik, Kroatien und Slowenien sehr zu begrüßen: &quot;Die IF@BO gestaltet die Entwicklung aktiv mit“.</p><p>Von den Highlights der IF@BO 2002 können sich Fachbesucher noch bis 20. September 2002, täglich von 9 bis 18 Uhr überzeugen. Eine Tageskarte kostet 18 €, ein Online-Ticket unter &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at&quot;&gt;http://www.ifabo.at&lt;/a&gt; 7 €.</p><p>Reed Messe Wien veranstaltet die IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien.   </p><p>Fotos: &lt;a href=&quot;http://www.messe.at/db.cgi/messen/2002/wif/xjournalist.html&quot;&gt;http://www.messe.at/db.cgi/messen/2002/wif/xjournalist.html&lt;/a&gt;  </p></body.content></body></nitf>


