<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>www.intersportrent.at mit Österreichischem Staatspreis ausgezeichnet</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918018"></doc-id><doc.copyright holder="Hubert Thurnhofer, email: thurnhofer@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 10:41:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>www.intersportrent.at mit Österreichischem Staatspreis ausgezeichnet</hl1><hl2>Förderpreis für E-Learning CD &quot;Senza Gelato&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Der Staatspreis für Multimedia &amp;amp; E-Business geht an die Prokom Internet-Marketing GmbH für die Gestaltung der Website &lt;a href=&quot;http://www.intersportrent.at.&quot;&gt;http://www.intersportrent.at.&lt;/a&gt; Ministerialrat Peter Kowalski verlieh die Auszeichnung in Vertretung von Wirtschaftsminister Martin Bartenstein gestern, Dienstagabend, im Rahmen der Ifabo 2002. Den mit 3.000 Euro dotierten Förderpreis konnte Christian Vogel für seine CD-ROM &quot;Senza Gelato&quot;, die in origineller und sehr unterhaltsamer Form Italienisch-Lektionen vermittelt, einheimsen.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Gerade in Zeiten der Verunsicherung von Online-Businessmodellen ist die Plausibilität des vorliegenden Beispiels überaus wertvoll, weil hier ein bereits etablierter Player sein reales Business online, sowohl absatzspezifisch als auch in der effizienten Vernetzung mit Tourismusbetrieben zu integrieren und zu expandieren vermag&quot;, begründete die Jury ihre Entscheidung für den Staatspreisträger intersportrent.at. </p><p>Die insgesamt 271 Einreichungen (50 Prozent mehr als im Vorjahr) bezeichnet der Organisator des Staatspreises, Prof. Peter A. Bruck, als Signal für einen funktionierenden Markt, verstärkt auf &quot;Qualität, Kundengerechtigkeit und zielgruppenrelevanten Technologieaufwand&quot; setze.</p><p>Der Staatspreis ist Teil des Aktionsprogramms &quot;Innovation durch e-Business&quot; des BMWA und wird vom Rat für Forschung und Technologieentwicklung mit Fördermitteln aus der Technologieinitiative der Bundesregierung unterstützt. Der Staatspreisträger wurde aus folgenden sechs Kategorie-Siegern herausgefiltert:</p><p>1. Kategorie: Kultur und E-Entertainment &amp;amp;#8211; &lt;a href=&quot;http://johncoltrane.com&quot;&gt;http://johncoltrane.com&lt;/a&gt;</p><p>2. Kategorie: Wissen und E-Learning &amp;amp;#8211; Ophthalmic Operation Vienna (2 DVDs)</p><p>3. Kategorie: Öffentliche Information und E-Dienste &amp;amp;#8211; &lt;a href=&quot;http://www.auftrag.at&quot;&gt;http://www.auftrag.at&lt;/a&gt;</p><p>4. Kategorie: E-Marketing und Unternehmenspräsentationen &amp;amp;#8211; &lt;a href=&quot;http://www.strobl-kriegner.at&quot;&gt;http://www.strobl-kriegner.at&lt;/a&gt;</p><p>5. Kategorie: E-Commerce und Kundenbindung &amp;amp;#8211; Intersport Rent Webportal</p><p>6. Kategorie: E-Organisation und Web Services &amp;amp;#8211; &lt;a href=&quot;http://www.chegg.net&quot;&gt;http://www.chegg.net&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


