<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>T-Mobile startet mit eigenem Smartphone</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920035"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 15:04:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>T-Mobile startet mit eigenem Smartphone</hl1><hl2>&quot;MDA&quot; mit E-Mail-Account und t-zones - Marke T-Mobile bereits gut bekannt</hl2></hedline><abstract><p>Der zweitgrößte österreichische Mobilfunkanbieter T-Mobile &lt;a href=&quot;http://www.t-mobile.at&quot;&gt;http://www.t-mobile.at&lt;/a&gt; hat heute, Freitag, sein erstes Smartphone vorgestellt. Der Mobile Digital Assistant (MDA, Foto) vereint die Funktionen eines GPRS-Handys mit denen eines Organizers. Neben dem mobilen Zugriff auf einen E-Mail Account (t-E-Mail) steht mit &quot;t-zones&quot; ein Informations- und Entertainment-Tool zur Verfügung. &quot;Wir haben weltweit bereits 500 Application-Partner&quot;, sagte Nikesh Arora, Vorstand New Business von T-Mobile International vor Journalisten. Im November wird mit dem &quot;BlackBerry&quot; ein zweites Smartphone, allerdings nur für Businesskunden, gelauncht. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032527056i16935.gif"></media-reference></media><p>&quot;Der MDA ist das erste Gerät dieser Größe, das alle Kommunikations- und Organizer-Funktionen in sich vereint und damit das Büro unter Nutzung von GPRS endgültig mobil macht&quot;, so T-Mobile-Austria-Marketingchef  Friedrich Radinger. Der Taschen-PC mit farbigem Touchscreen läuft mit dem Betriebssystem Microsoft Windows Pocket PC 2002 Phone Edition und kann mit einem MP3-Player, Diktiergerät und digitalem Fotoalbum aufgerüstet werden. Das t-zones MDA-Portal ist in die einzelnen Informationsbereiche (Channels) t-info, t-news, t-finance, t-sports, t-music und t-games unterteilt. Der MDA kostet 599 Euro. Die &quot;Kraftmaschine&quot; (Radinger) BlackBerry verfügt über eine Push-Funktion für E-Mails und Kalendereinträge. Geht eine E-Mail in der zentralen Mailbox am PC ein, wird eine Kopie dieser E-Mail sofort an den BlackBerryTM Handheld geschickt. Allerdings muss für diese Lösung ein Mailserver vorhanden sein.</p><p>Die Marke T-Mobile konnte in ihren ersten 150 Tagen bereits einen beachtlichen Bekanntheitsgrad erzielen. &quot;Bereits einen Monat nach dem T-Day betrug der Bekanntheitsgrad 60 Prozent&quot;, so T-Mobile-Austria-Chef Georg Pölzl. Mittlerweile habe die Marke einen gestützten Bekanntheitsgrad von 93 Prozent. &quot;Der Wechsel war ein großes Wagnis, aber das Wagnis ist gelungen.&quot; Der Halbjahresumsatz betrug knapp 430 Mio. Euro und konnte somit um fünf Prozent zulegen. Das EBITDA betrug 160 Mio. Euro nach 118 Mio. Euro im Vorjahr. Derzeit habe T-Mobile  einen Marktanteil von 33 Prozent und blickt auf einen Kundenstam von zwei Millionen, davon 44 Prozent Vertragskunden. </p></body.content></body></nitf>


