<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Und wieder Kopfläuse in Österreich</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,JL" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="klug" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924001"></doc-id><doc.copyright holder="Hannelore Klug, email: office@frank-as.at, Tel. 022 52 - 411 12" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Baden"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 06:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Und wieder Kopfläuse in Österreich</hl1><hl2>Auch heuer wieder Läuse in Schulen und Kindergärten</hl2></hedline><abstract><p>Und wieder Kopfläuse in Österreich?!</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6810.gif"></media-reference></media><p>Aus den Ferien haben Kinder auch heuer wieder Läuse in Kindergärten und Schulen mitgebracht!</p><p>Pünktlich wie jedes Jahr im Herbst sind sie auch heuer wieder da: die lästigen Kopfläuse, die Kinder aus den Ferien mit in den Kindergarten/in die Schule bringen. Kopfläuse sind nicht das Resultat mangelnder Hygiene oder Reinlichkeit, sondern eher ein Problem der stark steigenden Mobilität der Menschen. Und der Hauptgrund für die Ausbreitung und den Befall mit Kopfläusen liegt in deren leichter Übertragbarkeit.</p><p>Passieren kann das jedem, wichtig ist nur, dass man bei Erkennen des Problems gleich richtig handelt:</p><p>Ab in die Apotheke: Hier gibt es S.Calon®, das natürlich wirksame Haarshampoo gegen Kopfläuse und einen Nissenkamm: Denn - nicht vergessen - nach dem Haare waschen mit dem Lausshampoo müssen die Haare mit dem Nissenkamm gründlich durchgekämmt werden. Nur so werden alle Läuse und auch deren Eigelege (die &quot;Nissen&quot;) entfernt.</p><p>Und was kann man vorbeugend tun?</p><p>Am besten ist es, die Haare mit einem Lausshampoo prophylaktisch zu behandeln. Während im Umfeld (Kindergarten, Schule) Läuse auftreten, ist es ratsam, die Haare der Kinder täglich mit dem S.Calon® Shampoo zu waschen, auch dann, wenn noch keine Läuse/Nissen sichtbar sind. </p><p>Die Gebrauchsanweisung für S.Calon® bietet Ihr Apotheker in 8 verschiedenen Sprachen. Denn auch bei dem Problem mit Läusen gilt: Wissen schützt: im Internet finden Sie viele Informationen zum diesem Thema: &lt;a href=&quot;http://www.frank-as.at&quot;&gt;http://www.frank-as.at&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


