<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Keine Jobs mehr für Softwareentwickler</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,BE" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913029"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 13:10:30"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Keine Jobs mehr für Softwareentwickler</hl1><hl2>Dramatischer Rückgang der IT-Stellenangebote in Deutschland um 45 Prozent</hl2></hedline><abstract><p>Die Zahl der IT-Stellenanzeigen ist in Deutschland in den ersten acht Monaten 2002 gegenüber dem vergleichbaren Vorjahreszeitraum um 67 Prozent zurückgegangen. Das berichtet die deutsche &quot;Computerwoche&quot; &lt;a href=&quot;http://www.computerwoche.de/&quot;&gt;http://www.computerwoche.de/&lt;/a&gt; unter Berufung auf Berechnungen der EMC/Adecco-Arbeitsmarktforscher. Diese haben die IT-Stellenanzeigen in 40 deutschen Tageszeitungen ausgewertet. Demnach sank die Zahl der IT-Stellenangebote von 55.078 im Vorjahr um über 67 Prozentauf jetzt 18.182. Weniger dramatisch sieht es dagegen aus, wenn man alle Jobs für Fach- und Führungskräfte berücksichtigt. Hier beträgt der Rückgang etwa 45 Prozent von 228.504 auf 126.293.</p></abstract></body.head><body.content><p>Am stärksten betroffen sind laut dem Bericht die Programmierer: Waren voriges Jahr noch 22.284 Stellen für Software-Entwickler ausgeschrieben, so sind es jetzt 4.245. Im Vergleich der IT-Berufe sind die CAD/CAM-Spezialisten diejenigen, die es in der Krise am wenigsten getroffen hat - hier gab es in diesem Jahr 4.078 Stellenanzeigen gegenüber 7.723 im Vorjahr. Damit liegen sie vor allen klassischen IT-Berufen.</p><p>Die Telekommunikations-Hersteller sind für die größten Einbrüche auf dem IT-Arbeitsmarkt verantwortlich. Hatten sie in den ersten acht Monaten 2001 noch 4.509 Stellen zu vergeben, waren es in diesem Jahr nur 532 - das entspricht einem Rückgang von 88 Prozent. Ohne Dynamik ist auch der IT-Arbeitsmarkt in den Branchen Maschinenbau, Elektrotechnik und Finanzdienstleistung. Selbst der öffentliche Dienst stellt mit 2.386 Stellen weniger ein als im Vorjahr (3.878 Stellen). </p></body.content></body></nitf>


