<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Moorhuhn wieder für Phenomedia aktiv</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BI,MK" name="ressort"></meta><meta content="BI" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913047"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bochum"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 18:03:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Moorhuhn wieder für Phenomedia aktiv</hl1><hl2>Spiele-Erfinder und Unternehmen einigen sich außergerichtlich</hl2></hedline><abstract><p>Das Moorhuhn darf wieder für den wegen frisierter Bilanzen in Turbulenzen geratenen Bochumer Software-Hersteller Phenomedia AG &lt;a href=&quot;http://www.phenomedia.de&quot;&gt;http://www.phenomedia.de&lt;/a&gt; fliegen. Der Erfinder der vor allem über Computerspiele bekannt gewordenen Figur, der Grafiker Ingo Mesche, und das Unternehmen legten ihren Lizenzstreit außergerichtlich bei, wie Phenomedia am Freitag bekannt gab.</p></abstract></body.head><body.content><p>Mesche hatte den Lizenzvertrag vor zwei Monaten mit sofortiger Wirkung gekündigt. pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020725027&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020725027&lt;/a&gt; Dagegen hatte Phenomedia die Rechte am Moorhuhn für sich reklamiert. Mit der außergerichtlichen Einigung ist die weitere Vermarktung der Figur für Phenomedia garantiert, berichtet die Nachrichtenagentur ddp. Schon in wenigen Wochen werde Phenomedia neue Spielideen mit dem Moorhuhn veröffentlichen.</p><p>Für die am Neuen Markt notierte Phenomedia begann Anfang August das Insolvenzverfahren, nachdem das Unternehmen im Mai zahlungsunfähig geworden war. Phenomedia räumte ein, dass der Jahresabschluss 2001 mit falschen Zahlen frisiert worden sei. Unter anderem wurden nicht-existente Umsätze und Forderungen in den Jahresabschluss eingebucht. Im Zusammenhang mit den Bilanzfälschungen mussten Vorstandschef Markus Scheer und Finanzchef Björn Denhard das Unternehmen verlassen.</p></body.content></body></nitf>


