<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Weltkonferenz der Ethnotherapien in München</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924035"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 13:33:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Weltkonferenz der Ethnotherapien in München</hl1><hl2>11. bis 13. Oktober: Im Zeichen von indigenen Methoden des Heilens</hl2></hedline><abstract><p>Vom 11. bis 13. Oktober findet an der Münchner Universität die Weltkonferenz für Ethnomedizin &lt;a href=&quot;http://www.institut-ethnomed.de&quot;&gt;http://www.institut-ethnomed.de&lt;/a&gt; statt. An drei Tagen stellen am Vormittag in Vorträgen traditionelle Heiler und Schamanen des World Wide Healer Forums ihre Fertigkeiten und ihr Wissen vor. Wissenschaftler und Forscher von Universitäten, aus Australien, Indien, Kolumbien, Nepal, Pakistan, Israel, Afrika, Indonesien, Mexiko, den Niederlanden, Österreich, der Schweiz und Deutschland berichten von ihren Untersuchungen und Erkenntnissen. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032867201i12601.gif"></media-reference></media><p>Am Freitag werden Einstiege in verschiedene Naturtherapien und Schamanismus in Verbindung mit medizinischen Traditionen und der Heilkräuterkunde und Ethnopharmakologie behandelt. Am Samstag gibt es einen Einblick in indigene Systeme Lateinamerikas und vergleichende Konzepte Europas. Am Sonntag werden therapeutische Aspekte der Musik und Musiktherapie behandelt und asiatische Heilpraktiken vorgestellt.</p><p>In Workshops an den Nachmittagen gibt es Gelegenheit, traditionelles Heilwissen praktisch zu erfahren und zu üben. Azteken-Medizinmänner (Mexiko), Sufis (Türkei), Schamanen (Kathmandu, Nepal), klassisch indische Tänzer (Dharjeeling) zählen zu den Referenten sowie internationale Wissenschaftler und Therapeuten. Zusätzlich finden eine Ausstellung, Filmvorführungen und eine Posterpräsentation statt. Die Veranstaltung ist nicht profitorientiert. Neben der Konferenz geben einige der Referenten Abendvorstellungen im staatlichen Museum für Völkerkunde München. </p></body.content></body></nitf>


