<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IXOS rechnet im Geschäftsjahr 2002/2003 mit 10% Wachstum bei Umsatz und Gewinn</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="dgap" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919010"></doc-id><doc.copyright holder="Conrad , email: gala.conrad@ixos.de, Tel. 089 - 4629 2200, Fax089 - 4629 33 220" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IXOS rechnet im Geschäftsjahr 2002/2003 mit 10% Wachstum bei Umsatz und Gewinn</hl1><hl2>DGAP Corporate News -- IXOS Software AG</hl2></hedline><abstract><p>Corporate-News übermittelt durch die DGAP.</p></abstract></body.head><body.content><p>Für den Inhalt der Mitteilung ist der Emittent verantwortlich.</p><p>IXOS rechnet im Geschäftsjahr 2002/2003 mit 10% Wachstum bei Umsatz und Gewinn</p><p>GJ 2001/2002 mit 41% EBIT-Wachstum erfolgreich abgeschlossen -</p><p>Ziel: Vorstoß in die Top 5 der weltweit führenden DCM-Anbieter</p><p>München/Grasbrunn, 19. September 2002 - Die IXOS SOFTWARE AG (NASDAQ: &quot;XOSY&quot;, NEUER MARKT: &quot;XOS&quot;, WKN 506150), ein weltweit führender Anbieter von Lösungen  für das Management von E-Business-Dokumenten, will im laufenden Geschäftsjahr  2002/2003 ihr profitables Wachstum fortsetzen. Ziel ist es, in die Gruppe der  fünf weltweit führenden Anbieter von Document-Content-Management vorzustoßen.  Dies erklärte der IXOS-Vorstand auf der heutigen Bilanzpressekonferenz in  Frankfurt am Main. Auch das zurückliegende Geschäftsjahr 2001/2002 war für IXOS erfolgreich: Mit einer Umsatzsteigerung um 5% auf EUR 122,8 Mio. (Vj.: EUR  117,0 Mio.) wurde das prognostizierte Wachstum in einem schwierigen Marktumfeld  erreicht. Dabei erwies sich IXOS als sehr profitabel. Der operative Gewinn  (EBIT) stieg überdurchschnittlich um 41% auf EUR 8,4 Mio. (Vj.: EUR 6,0 Mio.). </p><p>&quot;In das laufende Geschäftsjahr blicken wir optimistisch. IXOS ist für weiteres  profitables Wachstum gut aufgestellt&quot;, erklärte der Vorstandsvorsitzende Robert  Hoog. &quot;In unserem speziellen Markt des Document-Content-Managements stehen trotz allgemeiner Konjunkturschwäche die Zeichen weiter auf Expansion&quot;, begründete  der IXOS-Chef den positiven Ausblick. Um seine gute Marktstellung weiter  auszubauen, startet IXOS im laufenden Geschäftsjahr eine Produkt- und  Marketingoffensive, für die umfangreiche Investitionen getätigt werden. &quot;Dadurch und saisonal bedingt wird unser Ergebnis im ersten Quartal kurzfristig  belastet. IXOS rechnet jedoch im Geschäftsjahr mit einem Umsatz- und  Ergebniswachstum von jeweils 10%. Damit erreichen wir eine EBIT-Marge von circa 7%&quot;, erläuterte Hoog die Strategie von IXOS. </p><p>Für Rückenwind sorgt vor allem das SAP-Kerngeschäft und zusätzlich neue Produktlösungen für Wachstumsmärkte. IXOS hat sich im abgelaufenen Geschäftsjahr  erfolgreich mit neuen Produkten neue Märkte erschlossen. Hierzu gehören Dokumentenlösungen für Customer Relationship Management (CRM) und Groupware. Unter der  Dachmarke IXOS-eCON Solution Suite vermarktet IXOS voll integrierte Produktlinien, die alle Aspekte des Dokumentenmanagements innerhalb und zwischen Unternehmen abdecken.</p><p>IXOS arbeitet an der kontinuierlichen Verbesserung seiner Solution Suit und der optimalen Implementierung von Document Content Management Lösungen. Dazu gehört die nahtlose Integration von Dokumenten in transaktionsorientierte Systeme wie ERP, Customer Relationship Management (CRM) und Supply Chain Management (SCM)  für marktführende Systemanbieter wie SAP und Siebel sowie die Optimierung von  Dokumentenlösungen für die marktführenden Groupware-Anbieter Microsoft und Lotus. </p><p>Als zusätzlicher strategischer Schwerpunkt kommen Dokumentenmanagement-Lösungen für industriespezifische Standardprozesse hinzu. Zielbranchen mit hohen zu bewältigenden Dokumentenvolumina und damit großem Bedarf an IXOS-Lösungen sind Finanzdienstleister, die öffentliche Verwaltung und die Versorgungsbranche (z.B. Energie, Wasser). IXOS will diese Zielbranchen mit einem erweiterten Lösungsangebot adressieren. </p><p>Der für IXOS relevante Markt wird voraussichtlich in den kommenden Jahren zweistellig wachsen und nach Unternehmensschätzungen bis 2004/2005  ein Volumen von EUR 5,5 Mrd. erreichen. &quot;IXOS ist hervorragend positioniert, um am wachsenden Markt für Document Content Management Lösungen zu partizipieren&quot;, beschreibt Technikvorstand Hartmut Schaper die Geschäftschancen. Das Wachstum soll vor allem aus Produkten und Lösungen resultieren, die den gesamten Lebenszyklus eines Dokumentes abdecken. Dieser umfasst Erstellung, Bearbeitung durch mehrere Personen, Versionierung, Kategorisierung, Speicherung und jederzeitige  Verfügbarkeit. Durch Partnerschaften mit Software- und Hardware-Partnern und Systemintegratoren ergänzt IXOS sein Branchen- und Technologie-Know-how und verschafft sich Zugang zu neuen Kundensegmenten. </p><p>Geschäftsjahr 2001/2002: Umsatzziel erreicht, Ergebnisziel übertroffen</p><p>&quot;Als einer der wenigen Werte am Neuen Markt hat IXOS im zurückliegenden Geschäftsjahr seine Profitabilität und finanzielle Stabilität  erneut unter Beweis gestellt&quot;, betonte Finanzvorstand Peter Rau. Der operative Gewinn verbesserte sich überdurchschnittlich von EUR 6,0 Mio. auf EUR 8,3 Mio., die EBIT-Marge  stieg von 5% auf 7%. Die operativen Kosten sanken auf ein Niveau von 62% des  Umsatzes (Vj.: 66%). Das Ergebnis je Aktie stieg von EUR 0,34 um 12% auf EUR  0,38. Die Zahl der Mitarbeiter wuchs um 4% von 748 auf 778 Beschäftigte.</p><p>Im Geschäftsjahr 2001/2002 stieg der Konzernumsatz um 5% auf EUR 122,8 Mio. (Vj.: EUR 117,0 Mio.). Aufgrund des schwachen ersten Quartals nach den Terroranschlägen vom 11. September 2001 sank der Lizenzumsatz im  Gesamtgeschäftsjahr 2001/2002 um 7,8% auf EUR 53,8 Mio. (Vj.: EUR 58,4 Mio.). Bei einem Umsatzwachstum von 28% im 3. Quartal und 8% im 4. Quartal lag der Anteil des Lizenzgeschäfts jedoch wieder im Zielkorridor und steuerte über 47% zum Gesamtumsatz bei. Den Umsatz im Geschäftsfeld Dienstleistungen steigerte IXOS von EUR 32 Mio. um 11,5% auf EUR 35,7 Mio., den Wartungsumsatz von EUR 26,6 Mio. um 25,1% auf EUR 33,3 Mio. Die erfreuliche Entwicklung des Dienstleistungsgeschäfts ist auf die Gewinnung neuer Kunden und den Ausbau des Bestandskundengeschäfts zurück zu führen.</p><p>Ausgewogener internationaler Umsatzmix</p><p>International verfügt IXOS über einen ausgewogenen Umsatzmix, der dem Unternehmen hilft, regionale Konjunkturschwankungen auszugleichen. Der stärkste Wachstumsmarkt war die Region Europa außerhalb Deutschlands (EMEA) mit einem Umsatzplus von 26,8% auf EUR 38 Mio. (Vj.: EUR 30 Mio.). Dies entspricht einem Anteil am Gesamtgeschäft von 31%. In der Region Amerika konnte der von den Terroranschlägen ausgelöste Geschäftsrückgang des ersten Quartals im Gesamtjahr ausgeglichen werden. Der Umsatz blieb mit EUR 37,5 Mio. nahezu auf Vorjahresniveau von EUR 37,7 Mio. Der Anteil am Gesamtumsatz liegt damit bei 30,5%. In Deutschland erlöste IXOS 26,5% des Gesamtumsatzes (plus 1,2% von EUR 32,1 Mio. auf EUR 32,5 Mio.). Lediglich in der Region Asien/Pazifik (APAC) ging der Umsatz um EUR 2,4 Mio. auf EUR 14,8 Mio. zurück, was einem Gesamtumsatzanteil von 12% entspricht.  </p><p>Weitere Informationen erhalten Sie bei:</p><p>IXOS SOFTWARE AG</p><p>Investor Relations</p><p>Tel: +49-89-46 29 2400</p><p>E-Mail: ir@ixos.de</p><p>Ende der Mitteilung, (c)DGAP 19.09.2002</p><p>--------------------------------------------------------------------------------</p><p>WKN: 506150; ISIN: DE0005061501; Index: NEMAX 50</p><p>Notiert: Neuer Markt in Frankfurt; Freiverkehr in Berlin, Bremen, Düsseldorf, </p><p>Hamburg, Hannover, München, Stuttgart</p></body.content></body></nitf>


