<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Web Casting im Sog der effizienten Unternehmenskommunikation</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="FF,MK" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="new" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925001"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Anton , email: anton@newmediasales.com , Tel. +49-163-280 88 99" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Düsseldorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 06:50:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Web Casting im Sog der effizienten Unternehmenskommunikation</hl1><hl2>Webbasierte Broadcasting-Werkzeuge erhalten Einzug in die Unternehmen</hl2></hedline><abstract><p>Web Casting als Idee und Konzept ist nichts Neues! Neu ist allerdings, dass sie als Standardtools verfügbar sind und zu erheblichen Einsparungen im Bereich der Unternehmenskommunikation führen können. Dies ist dann auch der Grund, warum Anbieter aus diesem Bereich einen spürbaren Nachfrage- Sog erleben - sozusagen ein antizyklischer Aufschwung. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6820.gif"></media-reference></media><p>Bisher was der europäische Anbietermarkt in diesem Bereich vor allem durch Dienstleistungskonzepte geprägt, welche die Unternehmen tendenziell in finanziellen Schrecken versetzten. Mit Standardapplikation für verschiedene Einsatzschwerpunkte zeigen Anbieter wie Microsoft, RealNetworks oder Virage, dass es auch anders geht. </p><p>  </p><p>Während die Redmonder mit einer kostenlosen, jedoch rein XP-basierten Einzelplatzlösung am Markt auftrumpfen, adressieren RealNetworks und Virage den unternehmensweiten Einsatz. So steht dann auch der &quot;Ease of use&quot;, nach guter amerikansicher Manier, bei Microsoft in der Promotion ganz oben. </p><p>Mit einem ausgeklügelten Event-Management, Workflow-Modulen und differenzierten Reporting-Möglichkeiten besticht dann die Lösung von Virage aus dem Silicon Valley. Insbesondere die Einbindung des Virage Video-Loggers, mit dem eine hochwertige Indexierung der Video-Daten ermöglicht wird und das eigentliche Kerngeschäft des Unternehmens ist, ist auf den unternehmensweiten Einsatz ausgerichtet. </p><p>  </p><p>Die potentiellen und gemäß Kundenmeldungen scheinbar auch effektiven ROI-Szenarien einer solchen Investition sind sehr bemerkenswert. Nimmt man z.B. die Vorstellung der Geschäftsstrategie so bedarf es für den Web-Casting-Event nach Einrichtung der Anwendung nur ein Bruchteil der Kosten eines &quot;realen&quot; Events. </p><p>Web Casting als typische, weitestgehend branchenunabhängige Business-Applikation dürfte auch deshalb einen enormen Nachfrage-Sog erzeugen, da die Applikation rein IP-basiert ist und somit die teure Infrastrukur der Satellitenübertragung elegant umgangen werden kann. </p><p>  </p><p>O.g. Fakten werden als Anlass dafür genommen, eine weitere Studie beim IT Researcher NewMediaSales.com in Kürze zu launchen, diesmal zu: </p><p>  </p><p>Web Casting Solutions </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.newmediasales.com/standard_de_3277.html&quot;&gt;http://www.newmediasales.com/standard_de_3277.html&lt;/a&gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Zu NewMediaSales.com:&amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>NewMediaSales.com ist ein IT-Research Haus und spezialisiert auf Software-Research. Zu den Kunden von NewMediaSales.com gehören u.a. Firmen wie Dresdner Bank, BASF, SAP, Bank Austria Creditanstalt, Union Bank of Switzerland (UBS), AUDI, Microsoft, Telekom, T Systems, Cisco, VEBA, IBM, Volkswagen, Deutsche Bank. </p><p>NewMediaSales.com gilt zur Zeit als eines der schnellst wachsenden Software-Research Häuser im Deutschen Sprachraum und bedient aktuell alleine in Deutschland über 800 Kunden, 280 davon zu den TOP 500 Firmen in Deutschland zählend. </p><p>Über 1.800 Studien wurden in kurzer Zeit verkauft. </p><p>Von der IT Research Plattform NewMediaSales.com wurden im Monat Juli über 14.000 PDF Files downgeloaded - Tendenz weiterhin stark steigend. </p><p>  </p><p>Weitere Informationen bei: </p><p>Sandra Anton </p><p>Marketing Manager </p><p>NewMediaSales.com </p><p>Derfflinger Strasse 39 </p><p>D-40470 Düsseldorf </p><p>Telephone: +49-163-280 88 99 </p><p>Telefax: +49 89 2443 41862 </p><p>mailto: anton@newmediasales.com </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.NewMediaSales.com&quot;&gt;http://www.NewMediaSales.com&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


