<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Wissenschaftsmagazin verlost &quot;einmal Körper einfrieren&quot;</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919047"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Atown"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 16:02:42"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Wissenschaftsmagazin verlost &quot;einmal Körper einfrieren&quot;</hl1><hl2>Hawaii oder ab in die Tiefkühltruhe?</hl2></hedline><abstract><p>Das New Scientist Magazine &lt;a href=&quot;http://www.newscientist.com/&quot;&gt;http://www.newscientist.com/&lt;/a&gt; bietet seinen Lesern eine Verlosung der &quot;anderen Art&quot;. Wie die BBC &lt;a href=&quot;http://www.bbc.co.uk&quot;&gt;http://www.bbc.co.uk&lt;/a&gt; heute, Donnerstag, berichtet hat, bekommt der Gewinner die Möglichkeit seinen Körper nach dem Ableben gratis einfrieren zu lassen. Zu einem späteren Zeitpunkt könnte der tiefgefrorene Körper wieder aufgetaut und zum Leben erweckt werden. Die Wissenschaft dahinter heißt Kryonik. Ihre Anhänger gehen davon aus, dass die zukünftige Medizin in der Lage sein wird, die Todesursache des Eingefrorenen zu heilen. Einem neuen Leben stünde damit nichts mehr im Weg. </p></abstract></body.head><body.content><p>Unmittelbar nach dem Tod wird der &quot;Gewinner&quot; in das Cryonics Institute in Michigan &lt;a href=&quot;http://www.cryonics.org/&quot;&gt;http://www.cryonics.org/&lt;/a&gt; gebracht. Der Körper wird mit Chemikalien präpariert und in flüssiges Nitrogen gelegt. Anschließend wird die Flüssigkeit auf minus 196 Grad Celsius gekühlt. </p><p>Viele führende Wissenschafter haben sich bis jetzt eher abschätzig über diese zweifelhafte Methode der Wiedergeburt geäußert. Dennoch zählen viele Menschen auf die Kryonik und haben schon vorsorglich den teuren Platz in der Tiefkühltruhe gebucht. Unter normalen Umständen bezahlt man dafür rund 28.000 Pfund. </p><p>Die meisten Experten sind davon überzeugt, dass die tiefen Temperaturen das Zellmaterial zu sehr schädigen und daher eine &quot;Wiederauferstehung&quot; unmöglich ist. &quot;Es ist uns bei einigen Körperzellen schon gelungen sie einzufrieren und anschließend wiederzubeleben. Aber Faktum ist, wenn man tot ist, dann ist man tot. Das Gehirn arbeitet nicht mehr und die Zellen verändern sich sofort. Das Geschäft mit dem Einfrieren ist eine makabere Einbahnstraße. Ausstopfen lassen wäre die günstigere Alternative&quot;, so Steve Jones, Genforscher am University College London. </p><p>Ein zweifelnder Gewinner hat aber immer noch einen Ausweg. Es besteht die Möglichkeit den Preis gegen einen Hawaiiurlaub einzutauschen.</p></body.content></body></nitf>


