<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>PartyFM will österreichweites Radionetzwerk</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930004"></doc-id><doc.copyright holder="Elmar Leimgruber, email: redaktion@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wiener Neustadt"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 08:35:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>PartyFM will österreichweites Radionetzwerk</hl1><hl2>Geschäftsführer Zimper sieht gute Chancen für zusätzliche Lizenzen</hl2></hedline><abstract><p>Das Wiener Neustädter Lokalradio Party FM &lt;a href=&quot;http://www.partyfm.at&quot;&gt;http://www.partyfm.at&lt;/a&gt; hat sich um neue Lizenzen in Tulln, Wels, Graz, Bregenz, Hartberg, Weiz und Jennersdorf beworben. Dies erklärte Martin Zimper, Mehrheitseigentümer und Geschäftsführer des Senders, auf pte-Anfrage.  &quot;Wir bewerben uns mit dem Ziel, ein junges Radio-Network in interessanten Ballungsräumen zu etablieren.&quot; Seine neue Aufgabe als Programmverantwortlicher des fast österreichweit agierenden Krone Hitradio &lt;a href=&quot;http://www.kronehit.at&quot;&gt;http://www.kronehit.at&lt;/a&gt; habe keineswegs zur Folge, dass die PartyFM-Anträge zurückgezogen oder gar ungültig werden. &quot;Das sind offenbar Wunschträume der Konkurrenz&quot;,  reagierte Zimper auf diesbezügliche Medienberichte.</p></abstract></body.head><body.content><p>Auf seine Ernennung zum programmverantwortlichen Konsulenten des Krone Hit Radio reagierte Zimper gegenüber pte &quot;sehr überrascht und geehrt.&quot; Es stelle eine &quot;Riesenherausforderung&quot; für ihn dar, ein Radionetzwerk mit einer &quot;technischen Reichweite von sechs Mio. Menschen und derzeit tatsächlichen 360.000 Hörern noch erfolgreicher zu machen.&quot; Er wünsche sich weitere Frequenzen für den Sender in Tirol, Vorarlberg und Kärnten. Ein fertiges Konzept für das Krone Hit Radio existiere noch nicht. Eine Neupositionierung erfolge nicht in diesem Jahr und es gebe &quot;sicher keine schnellen Änderungen&quot; im Programm. Eine kleine Neuerung werde es ab Oktober allerdings geben: statt der &quot;zu langen zwei Wortblöcke&quot; pro Stunde gebe es in Zukunft drei kürzere, kündigte Zimper an.</p><p>Vor einigen Wochen hatten überraschend Geschäftsführer Bernhard Weiss &quot;auf eigenen Wunsch&quot; und kurze Zeit später Programmchef Bernd Sebor Krone Hitradio &quot;aufgrund von unterschiedlichen strategischen Auffassungen über die zukünftige Ausrichtung&quot; des Senders und &quot;in bestem Einvernehmen&quot; den Sender verlassen. &quot;Eine Reihe von Lizenz- und anderen Entscheidungen, die von der KommAustria und dem Bundeskommunikationssenat in den letzten eineinhalb Jahren getroffen wurden, haben mir die Entscheidung, die österreichische Radioszene zu verlassen, aber sicher erleichtert&quot;, hatte Weiss unter anderem seinen Schritt begründet. Obwohl Weiss nach Kanada übersiedle, bleibe er weiterhin der Beauftragte für die Radioaktivitäten der Mediaprint, sagte Zimper.</p><p>Zimper bleibt weiterhin Geschäftsführer von PartyFM, wird aber künftig von Gerhard Pemberger als  neuem Station-Manager in seinen Aufgaben bei 106,7 Party FM unterstützt. Bei den derzeit laufenden Verfahren um neue Privatrundfunklizenzen vor der KommAustria rechnen sich die Gesellschafter gute Chancen aus. &quot;PartyFM braucht für den langfristigen Erfolg sicherlich eine höhere technische Reichweite. In den Bundesländern, in denen wir uns beworben haben, existieren noch keine Privatradios für junge Zielgruppen. Der Hörermarkt ist also da. Und der nationale Werbemarkt kann erst durch ein PARTY FM-Network in mehreren Bundesländern erfolgreich bearbeitet werden&quot;, erklärte Zimper.</p></body.content></body></nitf>


