<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Vivendi verhandelt Verkauf der gesamten Verlagssparte</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="WF,MK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906038"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Paris"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 16:36:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Vivendi verhandelt Verkauf der gesamten Verlagssparte</hl1><hl2>Verwirrung über die künftige Strategie des Mischkonzerns</hl2></hedline><abstract><p>Der mit einem Schuldenberg von 19 Mrd. Euro belastete Medienriese Vivendi Universal &lt;a href=&quot;http://www.vivendiuniversal.com&quot;&gt;http://www.vivendiuniversal.com&lt;/a&gt; verhandelt mit zwei Bietergruppen über einen Verkauf der gesamten Verlagssparte Vivendi Universal Publishing (VUP). Der Deal könnte dem französischen Konzern mehr als fünf Mrd. Euro einbringen, berichtet das Wall Street Journal (WSJ) &lt;a href=&quot;http://online.wsj.com&quot;&gt;http://online.wsj.com&lt;/a&gt; heute, Freitag. Die Nachricht von den Verhandlungen überrascht allerdings, weil Vivendi-Chef Jean-Rene Fourtou lediglich den Verkauf des Bostoner Verlagshauses Houghton-Mifflin angekündigt hat. Die Entscheidung nun über den Verkauf der gesamten VUP-Sparte zu verhandeln, verdeutlicht die Unentschlossenheit über die künftige Marschrichtung bei Vivendi Universal.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Keiner ist sich mehr sicher, was Vivendi verkaufen wird&quot; zitiert das WSJ eine &quot;mit der Situation vertraute Person&quot;. Demnach zielt Vivendi auf einen raschen Verkauf. Der Deal soll noch vor Monatsende über die Bühne gehen und möglicherweise die zu VUP gehörende Computerspiel-Sparte nicht inkludieren. Um die Verwirrung zu perfektionieren, überlegt Fourtou auch einen Verkauf des 44-prozentigen Anteils an der profitablen Telekomfirma Cegetel an den britischen Konzern Vodafone, der 15 Prozent an Cegetel hält. Dafür würde Vivendi etwa 6,5 Mrd. Euro in die Kassen bekommen, aber auch den gewinnbringensten Unternehmensteil verlieren. Analysten werten die Verhandlungen als ein pragmatisches Ausloten der Möglichkeiten vor der Vorstandssitzung am 25. September.</p><p>Die Kredite der Gläubigerbanken (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020829020&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020829020&lt;/a&gt; ) in der Gesamthöhe von zwei Mrd. Euro werden hingegen laut WSJ noch vor der Vorstandssitzung sichergestellt sein. Der finanziell angeschlagene Konzern benötigt sie dringend, um bis zum Verkauf von Unternehmensteilen liquide zu bleiben.</p></body.content></body></nitf>


