<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>.eu Domain - Vergaberichtlinien und Reservierung</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="MK,GM" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="domain" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916002"></doc-id><doc.copyright holder="Thomas Dolezal, email: thomas@webagentur.at, Tel. +43 2252 259892" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 07:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>.eu Domain - Vergaberichtlinien und Reservierung</hl1><hl2>Registrierungsstelle wird ab 25.10.2002 bestimmt</hl2></hedline><abstract><p>Die .eu Domain kommt nun sicher. Die Bewerbungsfrist fuer die angehende Registrierungsstelle fuer .eu Domainnamen laeuft nur mehr bis 25.10.2002. Die Registrierungsstelle legt danach ein Verfahren zur Zulassung von Registraren, durch welche dann Domainnamen unter .eu registriert werden koennen fest. DomainName.at wird sich als ein solcher Registrar in Oesterreich bewerben. Mehr Infos dazu unter &lt;a href=&quot;http://www.domainname.at&quot;&gt;http://www.domainname.at&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Vergaberichtlinien</p><p>Die Europaeische Kommission schreibt der Registrierungsstelle fuer .eu Domains die Vergaberichtlinien vor.</p><p>Wer wird einen Domainnamen unter .eu registrieren koennen?</p><p>Firmen, Private und Organisationen mit Sitz in der EU mit Sicherheit.</p><p>Ebensolche mit Sitz im EWR-Raum und in einem Beitrittsland mit Wahrscheinlichkeit.</p><p>Solche mit Sitz ausserhalb der EU, des EWR-Raumes oder einem Beitrittsland wahrscheinlich nicht.</p><p>Wie wird ein Domainname unter .eu aufgebaut sein?</p><p>Domainnamen werden als Second-LevelDomain in die Registrierungsdatenbank eingetragen und zu nutzen sein. MeinName.eu oder MeineFirma.eu wird dabei moeglich sein.</p><p>Welche Namen koennen nicht registriert werden?</p><p>Namen von Staedten ,Gemeinden, Ortskreisen und solche Begriffe welche von den Mitgliedslaendern auf eine vorgesehende Watchlist gesetzt werden, koennen nur unter Einschraenkung und/oder nicht registriert werden.</p><p>Wie viel wird eine .eu Domain kosten.</p><p>Da die Registrierungsstelle eine Non-Profit-Organisation sein wird, werden die Registrierungspreise an den durchschnittlichen Preisen anderer Laenderdomains angepasst sein, rechnet man den Umstand hinzu dass verhaeltnismaessig viele  Domains registriert werden, wird die .eu Domain ein relativ &quot;guenstige&quot; sein.</p><p>Fuer Inhaber von eingetragenen Markenzeichen wird es ein gesondertes vorgezogenes Registrierungssystem geben.</p><p>Vorregistrierungen fuer .eu Domains koennen unter: &lt;a href=&quot;http://www.domainname.at&quot;&gt;http://www.domainname.at&lt;/a&gt; vorgenommen werden.a</p><p> </p></body.content></body></nitf>


