<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Suche nach Botschaften für Welt in 50.000 Jahren</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BW,MK" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905054"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Singapur"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 17:22:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Suche nach Botschaften für Welt in 50.000 Jahren</hl1><hl2>Sechs Mrd. Nachrichten auf Satelliten für &quot;Menschen von morgen&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Jeder, der seiner Nachwelt eine Botschaft hinterlassen will, hat dazu jetzt die Gelegenheit  Wissenschaftler unter der Leitung von französischen Forschern wollen einen Satelliten mit Nachrichten der ganzen Welt 50.000 Jahre lang um die Erde kreisen lassen, bis dieser wieder auf die Erde zurückkehrt. Die Texte werden zurzeit in Indien gesammelt und auf eine Glasplatte graviert. &quot;Der Satellit verfügt über einen Speicherplatz für sechs Mrd. Botschaften&quot;, erklärte der Gründer des KEO-Projekts &lt;a href=&quot;http://www.keo.org&quot;&gt;http://www.keo.org&lt;/a&gt; Jean-Marc Philippe. Die Projektkosten werden mit mindestens 50 Mio. Dollar beziffert und von mehr als 24, meist europäischen, Firmen getragen, berichtet TheStraitsTimes &lt;a href=&quot;http://straitstimes.asia1.com.sg&quot;&gt;http://straitstimes.asia1.com.sg&lt;/a&gt; . Der Name KEO wurde gewählt, da die Buchstaben k, e und o bei den meisten Sprachen am häufigsten verwendet werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Satellit hat ein Gewicht von 100 Kilogramm und soll Ende 2003 von einer französischen Ariane-Rakete in die Umlaufbahn gebracht werden. Bislang sind laut dem Sprecher des Programms Sejal Gupta Tausende Botschaften aus 181 Ländern in mehr als 60 Sprachen per Post und über das Internet eingegangen. Die Vereinten Nationen haben das Projekt mit dem selbst erklärten Auftrag &quot;den Menschen von morgen von der Welt von heute ein Geschenk zu hinterlassen&quot; zum UNESCO-&quot;Projekt für das 21. Jahrhundert&quot; ernannt. </p><p>Texte können noch bis Ende dieses Jahres unter &lt;a href=&quot;http://www.keo.org/uk/pages/message.php&quot;&gt;http://www.keo.org/uk/pages/message.php&lt;/a&gt; gepostet werden.</p></body.content></body></nitf>


