<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Datenbank für Hochwasserhilfe eingerichtet</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="PS,BE" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912060"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 18:30:10"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Datenbank für Hochwasserhilfe eingerichtet</hl1><hl2>Gelder sollen schneller und gerechter verteilt werden können</hl2></hedline><abstract><p>Bundesinnenminister Otto Schily und Microsoft haben heute, Donnerstag, eine Software vorgestellt, mit der die Spenden für die Opfer der Hochwasserkatastropher gerechter und schneller verteilt werden können. Mit dem Programm können die Koordinierungsstellen die Abwicklung der Anträge vereinfachen und beschleunigen. &quot;Das ermöglicht eine noch schnellere Auszahlung der Hilfen&quot;, sagte Schily. &lt;a href=&quot;http://www.bmi.bund.de&quot;&gt;http://www.bmi.bund.de&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><p>Diese Schadenskataster-Datenbank werde den Koordinierungsstellen der Landkreise, in denen örtliche Wohlfahrtsverbände und Hilfsorganisationen sowie kommunale Stellen zusammen arbeiten, kostenlos zur Verfügung gestellt, erklärte der Innenminister. Für die effiziente Verteilung würden die Schäden der Privathaushalte elektronisch erfasst. Daneben ermögliche der Schadenkataster  einen Abgleich der Hilfen mit staatlichen Förderprogrammen und privaten Spenden. &quot;So lassen sich die Hilfsgelder gerecht verteilen, weil wir Doppelzahlungen vermeiden können&quot;, sagte Schily. </p><p>Die Software wird den Angaben zufolge in den nächsten Wochen erstmals zum Einsatz kommen. Bei dem Schadenskataster handle es sich um ein einfaches, webbasiertes, zentral gepflegtes und gesichertes System. Die Entwicklung und Bereitstellung der Software wurde neben Microsoft durch die Firmen Booz Allen Hamilton sowie Init kostenlos unterstützt. Der heute vorgestellte Schadenskataster ist Teil der E-Government-Initiative BundOnline, mit der die Bundesregierung bis Ende 2005 mehr als 350 Dienstleistungen im Internet zur Verfügung stellen will. pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.de/pte.mc?pte=020628038&quot;&gt;http://www.pressetext.de/pte.mc?pte=020628038&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


