<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>High-Competence in Marketing</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,WF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="opwz" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904009"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Halapier, email: barbara.halapier@opwz.com, Tel. 01/5338636-58" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>High-Competence in Marketing</hl1><hl2>Die ÖPWZ-Marketing-Akademie startet am 10. Oktober 2002</hl2></hedline><abstract><p>Gekonntes Marketing bildet einen wesentlichen Faktor für die Wertsteigerung eines Unternehmens. Welche innovativen Lösungsmöglichkeiten können eingesetzt werden? Welche Potenziale sind noch zu entdecken und zu fördern? Wie wirken geplante oder durchgeführte Maßnahmen tatsächlich?</p></abstract></body.head><body.content><p>Fundiertes Marketing-Know-how, Strategisches Marketing, Marketing-Mix, aktuelle Methoden, praxiserprobte Tools sowie Kosteneffizienz in der Umsetzung sind Schlüsselthemen der ÖPWZ-Akademie. Sie schließt mit dem Diplom &quot;Certified Marketing Professional&quot; ab und wurde gemeinsam mit der Abteilung Internationales Marketing und Management (Wirtschaftsuniversität-Wien) entwickelt.</p><p>Diese Ausbildung ist besonders empfehlenswert für die Qualifizierung von Nachwuchsführungskräften im Marketing, für Vertriebs- und Verkaufsleiter/innen bzw. Führungskräfte aus anderen Unternehmensbereichen, die verstärkt Marketingaufgaben wahrnehmen, für Projektverantwortliche, Mitarbeiter/innen und Assistent/innen im Marketing und für Marketing-Newcomer. </p><p>Das Referenten-Team, o. Univ.-Prof. Dr. Bodo B. Schlegelmilch (Wirtschaftsuniversität Wien), Dr. Peter Kreuz und Anja Förster (Future Trend Institute Wien/Boston) sorgt für wertvolle und praxisorientierte Inputs.</p><p>Die Teilnehmer-Beurteilungen dieser Akademie sprechen für sich:</p><p>&quot;Professionell, akutell und begeisternd. Ein optimaler Mix aus Theorie und Praxis. Eine optimale Veranstaltungsreihe.&quot;, &quot;Aktuelle Inhalte, viel Praxisbezug, rundum eine Empfehlung!&quot;, &quot;Das Seminar hat meine Erwartungen übertroffen. Wechsel von Vorträgen, Diskussionen und Gruppenarbeiten in entspannter Atmosphäre ermöglichten es, erlernte Inhalte sofort in die Praxis umsetzen zu können.&quot; (Die Referenzen liegen im ÖPWZ auf).</p><p>Den ausführlichen Programmfolder mit Online-Anmeldung finden Sie auf der ÖPWZ-Homepage &lt;a href=&quot;http://www.opwz.com/seminare/marketingakademie.htm&quot;&gt;http://www.opwz.com/seminare/marketingakademie.htm&lt;/a&gt;</p><p>Termine</p><p>Modul 1: 10. - 11. 10., Modul 2: 24.-25. 10., Modul 3: 7.-8. 11., Modul 4: 21.-22. 11. 2002</p><p>Ort: Wien, Hotel Hilton Vienna Plaza</p></body.content></body></nitf>


