<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ECAustria (www.ecaustria.at) zieht erfolgreiche Halbjahresbilanz</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,BW" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="czaak" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020915002"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Czaak, email: christian.czaak@cmk.at, Tel. 01/5326136-11" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-15 22:13:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ECAustria (www.ecaustria.at) zieht erfolgreiche Halbjahresbilanz</hl1><hl2>706 Teilnehmer bei 5 Kongressen bestätigen Bedarf an E-Business Erfahrungen aus Unternehmenssicht</hl2></hedline><abstract><p>Der Einstieg ins E-Business ist zu einem bestimmenden und unverzichtbaren Kriterium für den Markterfolg eines Unternehmens geworden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Bei den bisherigen 5 Veranstaltungen der Initiative ECAustria ( &lt;a href=&quot;http://www.ecaustria.at&quot;&gt;http://www.ecaustria.at&lt;/a&gt; ) in Wien, Graz und Linz, konnten insgesamt 706 TeilnehmerInnen begrüßt werden. Trotz einer geringfügigen, konjunkturell bedingten Reduktion im Vergleich zum Vorjahr, bestätigen auch die heurigen Zahlen den nach wie vor bestehenden Bedarf an der Vermittlung von branchenspezifischen Erfahrungen aus bereits erfolgreich umgesetzten E-Business Projekten.</p><p>Nächste ECAustria Veranstaltung ist am 25.09.02 im Innsbrucker Congress, wo unter anderen die bereits erfolgreich umgesetzten E-Business Lösungen von TIScover, TIWAK, Tyrolit und der Tiroler Zukunftsstiftung aus Unternernehmenssicht präsentiert werden. Komplettes Programm und Anmeldung unter: www.ecaustria.at</p><p>Seit dem Start der ECAustria im Frühjahr 2000 konnten somit bei 18 österreichweiten Veranstaltungen insgesamt 3.714 TeilnehmerInnen begrüßt werden. Um in Österreich das Bewusstsein für E-Business weiter zu verstärken und für konkrete Branchenanliegen direkt Hilfestellung und Lösungen anzubieten, haben interessierte Firmen die Möglichkeit, die Plattform mit neuen Inhalten und Services zu ergänzen und bei der ECAustria als Partnerfirma einzusteigen.</p></body.content></body></nitf>


