<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Durchbruch bei der Dokumentverarbeitung mit Microsoft Word</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="iwg" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925033"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. K. Staudacher, email: ks.iwgzh@iwm-docu.com, Tel. ++41 1 361 6177" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Schweiz"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 13:11:14"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Durchbruch bei der Dokumentverarbeitung mit Microsoft Word</hl1><hl2>Word-Dokumente im 10-Fingersystem formatieren</hl2></hedline><abstract><p>IWM WORD:  Pressemitteilung vom 30.08.2002</p></abstract></body.head><body.content><p>Durchbruch bei der Dokumentverarbeitung mit Microsoft Word</p><p>Word-Dokumente im 10-Fingersystem formatieren</p><p>Die Information Windowing Group in Zürich (IWG) hat bei der modernen Dokument-verarbeitung einen Durchbruch geschafft:  Mit IWM WORD können Sie ihre Doku-mente im 10-Fingersystem formatieren. Jeder kennt das 10-Fingersystem vom Edi-tieren von Text auf der Schreibmaschine. Neu können Sie auch blind formatieren. Damit steigern Sie Effizienz und Spass im Umgang mit Microsoft Word. - Internet-Adresse:  www.iwm-docu.com</p><p>IWM WORD 2001 a ergänzt Microsoft Word um spezielle Funktionen, mit denen Sie Ihre Dokumente in Zukunft mit mehr Effizienz und Spass verarbeiten.</p><p>O    Mit dem 10-Fingersystem zum Formatieren führt IWG eine praktische Neuerung in die elektronische Dokumentverarbeitung ein. Dieses einmalige System steigert ihre Effizienz beim Verarbeiten von Dokumenten um einen globalen Faktor 2 und macht erst noch Spass. Kein anderer professioneller Texteditor verfügt über diese Hilfe.</p><p>O    Parallel zum 10-Fingersystem zum Formatieren enthält IWM WORD alle erdenklichen Hilfen zum Formatieren und überwindet so einen Schwachpunkt von Microsoft Word.</p><p>o    Eine Bibliothek zum Auswählen von Rumpfdokumenten (spezielle Dokumentvorlagen)</p><p>o    Einen festen Raster zum Formatieren, mit Stufen zum Vorrücken und zum Einrücken</p><p>o    Einen Generator für Formatvorlagen für briefartige, berichtartige und technische Dokumente</p><p>o    Rund um das 10-Fingersystem zum Formatieren finden Sie einen ganzen Baukasten von Funktionen, die ihnen beim Verarbeiten von Dokumenten das Leben vereinfachen:  Funktionen zum Formatieren - Editieren - Handhaben - Konfigurieren.</p><p>O    Für berufliche Benutzer bettet IWG diese Funktionen in ein Geschäftsmodell ein, das die Prozessabläufe beim Verarbeiten von Dokumenten unterstützt.</p><p>o    Konfigurierbare Firmendaten</p><p>o    Bibliotheken für firmenspezifische Rumpfdokumente</p><p>o    Zugriffsschutz auf die Konfigurationsdaten</p><p>o    Druckerdienst</p><p>O    Für private Benutzer enthält IWM WORD Hilfen zum Automatisieren und zum Wiederbenutzen, die das Verarbeiten strukturierter Dokumente entscheidend beschleunigen.</p><p>o    Für briefartige Dokumente</p><p>o    Für berichtartige Dokumente</p><p>o    Für technische Dokumente</p><p>IWM WORD 2001 b enthält eine Serie interessanter Neuerungen. - BEISPIELE</p><p>O    IWM-mässiges Wechseln der Dokumentsprache und der Dokumentschrift</p><p>O    Exportieren und Importieren von IW-Dokumenten</p><p>O    IWM-mässiges Handhaben von Dokumentfamilien</p><p>Die Information Windowing Group (IWG) hat IWM®WORD 2001 b per 01.09.2002 für den Markt freigegeben.</p><p>O    IWG ist eine Doku-Technik-Firma mit Sitz in Zürich. Sie fördert die Kompetenz im Dokumentieren ihrer Kunden (Firmenzweck).</p><p>O    IWM WORD ist der Texteditor zur Information Windowing Method (IWM) ® von IWG, einer der modernsten Doku-Techniken überhaupt. </p><p>O    Mit IWM WORD richtet sich IWG an Word-Benutzer, die regelmässig strukturierte Dokumente verarbeiten. IWM WORD stellt den komplettesten Zusatz für Microsoft Word als Texteditor dar, den es im Markt derzeit zu kaufen gibt.</p><p>Sie können IWM WORD im elektronischen IWM-Laden von IWG unter ‘www.iwm-docu.com’ in vier Produktvarianten beschaffen.</p><p>o    IWM WORD ENTRY:       IWM WORD für EinsteigerInnen</p><p>o    IWM WORD LETTER:   IWM WORD für Briefe-SchreiberInnen</p><p>o    IWM WORD REPORT:   IWM WORD für Berichte-SchreiberInnen</p><p>o    IWM WORD TECHDOC:  IWM WORD für Doku-Profis</p><p>Kontakte für Interessenten</p><p>Hersteller von IWM WORD</p><p>Information Windowing Group (IWG)</p><p>Frohburgstr. 85</p><p>8006 Zürich</p><p>FON:      +1 361 6177</p><p>FAX:      +1 363 9597</p><p>WEB:      iwm-docu.com</p><p>Firmenzweck von IWG</p><p>Fördern der Kompetenz </p><p>im Dokumentieren ihrer</p><p>Kunden</p><p>Vertrieb von IWM WORD</p><p>Frau Barbara Ambühl</p><p>EMAIL:  ba.iwgzh@iwm-docu.com</p><p>Medienkontakte</p><p>Dr. Konrad Staudacher</p><p>EMAIL:  ks.iwgzh@iwm-docu.com</p></body.content></body></nitf>


