<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Heimische Signatur-Anbieter fusionieren</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913046"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 17:47:26"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Heimische Signatur-Anbieter fusionieren</hl1><hl2>Unternehmen können künftig kostengünstiger agieren</hl2></hedline><abstract><p>Die beiden heimischen Anbieter von digitalen Signaturen, die Telekom-Austria-Tochter a-sign &lt;a href=&quot;http://www.a-sign.at/&quot;&gt;http://www.a-sign.at/&lt;/a&gt; und die Bankentochter a-trust &lt;a href=&quot;http://www.a-trust.at/&quot;&gt;http://www.a-trust.at/&lt;/a&gt; , fusionieren. Dies gaben die Unternehmen heute, Freitag, bekannt. Die Produkte werden künftig nur noch unter a.trust firmieren, alle laufenden Projekte werden von &quot;a.trust neu&quot; vertragsgemäß weitergeführt und vollinhaltlich erfüllt, wurde betont. Über die finanziellen Details des Zusammenschlusses wurde nichts bekanntgegeben. &lt;a href=&quot;http://www.a-trust.at/info.asp?node=256&quot;&gt;http://www.a-trust.at/info.asp?node=256&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>a.trust und a-sign sind nach eigenen Angaben europaweit die ersten Anbieter eines voll den EU-Richtlinien entsprechenden qualifizierten Zertifikates. Der Entschluss, die beiden &quot;österreichischen Pioniere bei digitalen Signaturen&quot; zu verbinden, sei das Ergebnis strategischer Überlegungen. &quot;a.trust neu&quot; sei nunmehr in der Lage, kostengünstiger zu agieren. Davon profitierten auch die Bürger, weil die unterschiedlichen Möglichkeiten zum Einsatz der Digitalen Signatur mehr und gleichzeitig günstiger würden. a.trust-Geschäftsführer Josef Ferstl meinte zu dem Deal, dass das Unternehmen nunmehr mit seinen &quot;15 renommierten Gesellschaftern aus den Bereichen Bank und Finanzwesen, Kammern und der TA erste Ansprechpartnerin bei nationalen und internationalen Signatur- und Zertifikatsangelegenheiten ist.&quot; </p></body.content></body></nitf>


