<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Symantec mit Ghost 2003</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926002"></doc-id><doc.copyright holder="Elmar Leimgruber, email: redaktion@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Cupertino"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Symantec mit Ghost 2003</hl1><hl2>CEO Thompson in NIAC berufen</hl2></hedline><abstract><p>Der Softwarehersteller Symantec hat die Version 2003 seiner Kloningsoftware Norton Ghost vorgestellt. Das neue Paket verfügt über eine intuitiv bedienbare Programmoberfläche unter Windows, &quot;mit der sich Daten noch einfacher sichern und bei Systemausfall oder Diebstahl wiederherstellen lassen&quot;. Eine Bootdiskette oder startfähige CD ist laut Symantec nur noch in Notfällen erforderlich. Die Software kostet 49,95 Euro, das Upgrade 34,95 Euro. &lt;a href=&quot;http://www.symantec.com/region/de/product/ghost/pe_index.html&quot;&gt;http://www.symantec.com/region/de/product/ghost/pe_index.html&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><p>Norton Ghost 2003 unterstützt standardmäßig Festplatten und zahlreiche verschiedene Typen von Wechselmedien. Dabei kann das Werkzeug direkt auf gängige CD-R/CD-RW sowie DVD/RW-Laufwerke schreiben. Zudem werden laut Symantec auch viele magnetische Wechselmedien wie ZIP, JAZ und Superdisk erkannt. Detaillierte Informationen über die Kompatibilität von Ghost zu den verschiedenen Speichersystemen und -geräten können online abgerufen werden. &lt;a href=&quot;http://www.symantec.com/sabu/ghost/compatible_drives.html&quot;&gt;http://www.symantec.com/sabu/ghost/compatible_drives.html&lt;/a&gt;</p><p>Wie der Sicherheitssoftware-Hersteller weiter mitteilte, hat US-Präsident George W. Bush John W. Thompson, CEO und Chairman von Symantec, in das National Infrastructure Assurance Council (NIAC) berufen. Dieses Gremium widmet sich der Sicherheit &quot;kritischer Infrastrukturen&quot; in wichtigen Branchen der US-amerikanischen Wirtschaft. Das NIAC besteht aus 30 Mitgliedern, die vom Präsidenten ernannt werden. Sie kommen aus der Privatwirtschaft, von Lehranstalten, Landes- und Kommunalbehörden. Mitglieder der NIAC verfügen über Fachwissen im Schutz nationaler kritischer Infrastrukturen.</p></body.content></body></nitf>


