<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ActiveAgent GmbH in Deutschland nicht mehr unter dem Dach von goldbach media</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="active" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920030"></doc-id><doc.copyright holder="Paul Riesen, goldbach media Schweiz, email: paul.riesen@goldbachmedia.ch, Tel. 0041 (0) 1 914 91 11" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 14:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ActiveAgent GmbH in Deutschland nicht mehr unter dem Dach von goldbach media</hl1></hedline><abstract><p>Im Gegensatz zur erfolgreichen Tätigkeit von goldbach media in Österreich und in der Schweiz stehen die Marktchancen in Deutschland kurz- und mittelfristig ungünstig. Aus diesem Grund wird die goldbach media-Gruppe zum 31.12.2002 das Engagement an der deutschen Tochter ActiveAgent GmbH beenden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Aus Sicht der goldbach media-Gruppe ist eine Entwicklung entsprechend der Schweizer Crossmedia Strategie nicht mehr möglich, da keine Partner aus anderen elektronischen Mediengattungen (TV, Radio) für den deutschen Markt gefunden werden konnten.</p><p>Klaus Kappeler, CEO der goldbach media-Gruppe, vertritt die Ansicht, dass sich der Trend zur interdisziplinären Kompetenz in der Beratung für elektronische Medien verstärken wird.</p><p>In der Schweiz und Österreich gestaltet sich die Vermarktung von Cross Media-Lösungen trotz unstabiler Großwetterlage in Wirtschaft und Kommunikation erfolgreich. Mit dem Start in der Schweiz im Mai 2001 und in Österreich Ende August 2002 konnten sich die goldbach media-Unternehmen mit der On- und Offline-Vermarktung etablieren.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;goldbach media - Cross Media-Pionier &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>goldbach media ist eine einzigartige Unternehmensgruppe, die sämtliche elektronische Medien und ihre Möglichkeiten verknüpft und vernetzt und dadurch in optimaler Weise nutzen kann. Mit dieser umfassenden Integration aller elektronischer Online- und Offline-Medien bietet der Cross Media-Pionier im deutschsprachigen Raum einen einzigartigen und integrierten Service an. Die optimale Synchronisation von Content, Commerce und Werbung gehört zu den wichtigsten Trends der elektronischen Medienwelt. Die goldbach media beschäftigt 220 Mitarbeiter und erwirtschaftet 2001 einen Jahresumsatz von rund 80 Mio. Euro.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Weitere Informationen: &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>goldbach media Schweiz:</p><p>Paul Riesen, Medieninformationen</p><p>Seestrasse 39, CH-8700 Küsnacht-Zürich</p><p>Tel. 0041 (0) 1 914 91 11; Mobile 0041 (0)79 688 24 74</p><p>paul.riesen@goldbachmedia.ch</p></body.content></body></nitf>


