<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Traben gegen Krebs:</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="delphi" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925036"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Heike Trapichler, email: h.trapichler@delphi.at, Tel. +43/699 181 51 012" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 13:52:35"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Traben gegen Krebs:</hl1><hl2>Derby der Delphi Firmengruppe zugunsten der  Österreichischen Krebshilfe brachte 12.650 Euro</hl2></hedline><abstract><p>Der Höhepunkt des &quot;Delphi-Derbys&quot; &amp;amp;#8211; des großen Social-Sponsorings der Delphi Firmengruppe &amp;amp;#8211; fand Mitte September in der Wiener Krieau statt: Rund 200 Kunden und Freunde der Delphi Firmengruppe erlebten einen spannenden Renntag für einen guten Zweck. Insgesamt 12.650 Euro wurden mit dieser Aktion für die Österreichische Krebshilfe eingespielt.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6825.gif"></media-reference></media><p>Seit Februar 2002 lässt die Delphi Firmengruppe die Pferde für die Österreichische Krebshilfe traben: Mit dem &quot;Delphi Derby&quot; wurde ein mehrstufiges Social-Sponsoring umgesetzt, das sowohl Mitarbeiter als auch Kunden und Partner der Firmengruppe auf Trab hielt. </p><p>Die erste Stufe bildete das Online-Game, das unter www.delphi.at zur Verfügung stand. In beliebter &quot;Jump &amp;amp; Run&quot;-Manier agierte dabei der Spieler als Rennjockey, der mit seinem Pferd auf der Trabrennbahn möglichst viele Bonuspunkte sammeln musste. Die so erzielten Punkte ergaben den ersten Teil der Spendensumme. Der zweite Teil wurde am großen Schlusspunkt der Aktion erspielt: Beim Live Derby in der Wiener Krieau am 14. September mussten die besten Online-Jockeys um den großen Delphi-Preis spielen &amp;amp;#8211; die Teilnahme an einem realen Trabrennen in einem Doppel-Sulky. </p><p>Die Einnahmen aus dem Delphi-Wettbüro und der Charity-Tombola erhöhten dabei die Unterstützung an die Österreichische Krebshilfe: Insgesamt 12.650 Euro konnte Richard Allum, Geschäftsführer der Delphi Firmengruppe, an Doris Sommer von der Österreichischen Krebshilfe übergeben. </p><p>&quot;Für die Umsetzung dieses kreativen Sponsorings sind wir der Delphi sehr dankbar!&quot; erklärt Doris Sommer, Geschäftsführerin der Österreichischen Krebshilfe. &quot;Damit wurde ein wesentlicher Beitrag zur Information und Patienten-Betreuung geleistet.&quot;</p></body.content></body></nitf>


