<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>WU bietet E-Learning für Erstsemestrige</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924034"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 13:29:14"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>WU bietet E-Learning für Erstsemestrige</hl1><hl2>Service auch für Hochschullehrgang denkbar</hl2></hedline><abstract><p>Die Wirtschaftsuniversität Wien (WU) &lt;a href=&quot;http://www.wu-wien.ac.at/&quot;&gt;http://www.wu-wien.ac.at/&lt;/a&gt; bietet für das kommende Wintersemester ein neues Service für Studenten an. Mit dem heute, Dienstag, vorgestellten Projekt Learn@WU &lt;a href=&quot;http://learn.wu-wien.ac.at&quot;&gt;http://learn.wu-wien.ac.at&lt;/a&gt; startet die Universität ein Pilotprojekt für Erstsemestrige. Bis Sommersemester 2003 sollen rund 17 Kurse mit je 30 Unterrichtseinheiten rund 2.500 Studierenden zusätzlich über das Netz angeboten werden. &quot;Wir wollen damit kein Fernstudium betreiben sondern die Betreuungsqualität vor allem in der Studieneingangsphase verbessern&quot;, erklärte WU-Rektor Christoph Badelt. Für das Projekt wurden drei Mio. Euro vom Staat zur Verfügung gestellt. </p></abstract></body.head><body.content><p>Mit Wintersemester 2003 startet Learn@WU mit zehn Kursen. Parallel zu den Vorlesungen werden von den Lehrenden die Lehrinhalte ins Netz gestellt. Die Studierenden können bei vielen Kursen selbst entscheiden, ob sie persönlich in der Lehrveranstaltung erscheinen oder die Informationen über das Internet beziehen. Daneben finden die Studenten Musterklausuren, die sie mit sofortiger Erfolgskontrolle absolvieren können. Multimediale Lehrmaterialien sollen in Form von Online-Textbüchern oder Glossaren angeboten werden. </p><p>Darüber hinaus hoffen die Initiatoren des Projekts, dass die Zusammenarbeit unter den Studierenden gefördert wird. Mittels Chat, Diskussionsforen und E-Mail-Verteilern soll die Kommunikation sowohl zwischen Studierenden als auch zwischen Studierenden und Lehrenden ermöglicht werden. &quot;Auch der Austausch zwischen den Lehrenden und zwischen unterschiedlichen Universitäten wäre uns ein Anliegen&quot;, so Gustaf Neumann, Abteilung für Wirtschaftsinformatik.</p><p>Learn@WU wurde bereits Ende Juni 2002 von etwa 200 Studierenden getestet. Die Resonanz soll durchgehend positiv gewesen sein. Bei der Prüfungsvorbereitung konnten bis zu 50.000 Webseiten-Abrufe registriert werden. Bis Mitte November rechnet die WU mit einer Verzehnfachung der Abfragen ? Zahlen, die große technische Ressourcen erfordern. Das System wurde auf Basis von Open-Source entwickelt. Ein Teil des Lehrmanagementsystems stammt vom MIT (Massachusetts Institute of Technology), wobei die WU für die gesamte Inhaltsverwaltung verantwortlich ist. Die verwendeten Basiskomponenten sind das relationale Datenbankverwaltungssystem PostgreSQL, der Hochlast-Webserver von America Online (AOL-Server) und die kollaborative Entwicklungsumgebung OpenACS (Ars Digita Collabaration System).</p><p>&quot;Wir wollen generell in den nächsten Jahren das E-Learning weiter ausbauen. Angedacht ist es, das System auch im Rahmen eines betriebswirtschaftlichen Hochschullehrgangs anzubieten&quot;, so Horst Breitenstein, Vizedirektor für Infrastruktur. Zu den Klausuren werden aber die Studenten auch weiterhin persönlich erscheinen müssen.</p></body.content></body></nitf>


