<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kostenlose ADSL-Umstiegsaktion bei INODE</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="mass" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924054"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Klauss, Public Relations Inode, email: c.klauss@inode.at, Tel. 059999-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 17:14:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kostenlose ADSL-Umstiegsaktion bei INODE</hl1><hl2>Wer INODE vertraut wird belohnt</hl2></hedline><abstract><p>INODE bietet nunmehr die einzigartige Möglichkeit, den Internet-Service-Provider ohne Ausfall der Webservices zu wechseln - und das kostenlos. Wenn man sich bis Jahresende für ADSL mit Jahresbindung anmeldet, ist der Providerwechsel zu INODE ohne Gebühren verbunden. Als Einstiegsgeschenk für Entschlossene, die den schnellen Breitbandzugang über ADSL haben, zusätzlich aber nicht auf Qualität und Service verzichten wollen, übernimmt INODE die Kosten der Ummeldung. </p></abstract></body.head><body.content><p>ADSL-Pakete von INODE ermöglichen das Surfen im Internet ohne Telefongebühr. Der Telefonanschluss des Kunden bleibt frei, auch wenn jener online ist. Die Vorteile von ADSL mit INODE sind ganz klar: eine wesentlich höhere Übertragungsgeschwindigkeit als bei herkömmlichen V.90 oder ISDN-Modems, denn die derzeit mit ADSL mögliche Geschwindigkeit von 512Kbit entspricht der 8-fachen ISDN-Geschwindigkeit. Keine Telefonkosten mehr für Internet-Verbindungen, somit auch keine Angst mehr vor einer hohen Telefonrechnung, verursacht durch lange Online-Zeiten. ADSL von INODE gibt es bereits ab € 33,-</p><p>Der Wechsel zu INODE geht rasch und unkompliziert über die Bühne. Entschlossene klicken auf der Seite &lt;a href=&quot;http://www.inode.at&quot;&gt;http://www.inode.at&lt;/a&gt;  in die Felder &quot;Produkte&quot;, &quot;Internetzugang“ und können dort sämtliche ADSL- Produkte von INODE bestellen. Damit überträgt INODE, mit dem  Kunden zusammen, den ADSL-Anschluss und eventuell bestehende Domains. </p></body.content></body></nitf>


