<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Staatshilfe für insolvente MobilCom</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916006"></doc-id><doc.copyright holder="Hubert Thurnhofer, email: thurnhofer@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 08:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Staatshilfe für insolvente MobilCom</hl1><hl2>Wirtschaftsminister Müller verspricht 400 Mio. Euro</hl2></hedline><abstract><p>Nach einer mehrstündigen Krisensitzung in Berlin hat Bundeswirtschaftsminister Werner Müller gestern, Sonntagabend, Hilfe für die angeschlagene MobilCom zugesagt. Insgesamt 400 Mio. Euro sollen den Mobilfunk-Betreiber vor der Insolvenz retten. Die erste Rate von 50 Mio. Euro soll bereits diese Woche ausbezahlt werden, berichtet n-tv &lt;a href=&quot;http://www.n-tv.de&quot;&gt;http://www.n-tv.de&lt;/a&gt; .</p></abstract></body.head><body.content><p>320 Mio. Euro sollen von der bundeseigenen Kreditanstalt für Wiederaufbau (KfW) kommen, 80 Mio. Euro von einem Konsortium der Landesbank Schleswig-Holstein, erklärte Müller. &lt;a href=&quot;http://www.bmwi.de/Homepage/Startseite.jsp&quot;&gt;http://www.bmwi.de/Homepage/Startseite.jsp&lt;/a&gt; Auch den Großaktionär France Telecom, der am Donnerstag seinen Rückzug angekündigt hatte, wollte der Wirtschaftsminister nicht aus seiner Pflicht entlassen. </p><p>Laut n-tv hat MobilCom-Gründer und Mehrheitseigentümer Gerhard Schmid angeboten, seine Aktien einem Treuhänder zu übergeben, um die France Telecom zum Einlenken zu bewegen. An dem Krisengespräch bei Müller nahmen MobilCom-Chef Thorsten Grenz, Schleswig-Holsteins Wirtschaftsminister Bernd Rohwer sowie Vertreter des Kanzleramtes und des Finanz- und Justizministeriums teil.  </p></body.content></body></nitf>


