<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>09/11 für Krise der US-Wirtschaft nur indirekt verantwortlich</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910059"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 17:11:21"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>09/11 für Krise der US-Wirtschaft nur indirekt verantwortlich</hl1><hl2>Wachstumsdaten für Q3/01 sogar nach oben revidiert - Enronitis hat Börsenklima mehr erschüttert</hl2></hedline><abstract><p>Die Anschläge vom 11. September 2001 haben die Welt geschockt und auch an den Börsen tiefe Spuren hinterlassen. Die US-Aktien gerieten zwar unmittelbar nach Wiedereröffnung der Wall Street heftig unter Druck, legten aber dann im 4. Quartal 2001 eine beachtliche Rallye hin. Sowohl die amerikanische Wirtschaft als auch der Aktienmarkt standen bereits vor den Anschlägen unter Druck, so Monika Rosen, Analystin bei der Bank Austria/Creditanstalt &lt;a href=&quot;http://www.ba-ca.com&quot;&gt;http://www.ba-ca.com&lt;/a&gt; heute, Dienstag, in einer Aussendung. Bei der kürzlich durchgeführten Revision der US-Wachstumsdaten für 2001 habe sich gezeigt, dass vor allem die ersten beiden Quartale schlechter wegkamen, das 3. Quartal, in dem die Anschläge verübt wurden, sogar nach oben korrigiert wurde. </p></abstract></body.head><body.content><p>Ursprünglich wurde für die Quartale 1 und 2 ein Wachstum von 1,3 bzw. 0,3 Prozent vorausgesagt. Tatsächlich kam es zu einem Minus von 0,6 bzw. 1,6 Prozent. Im dritten (Terror)-Quartal hatten die ursprünglichen Prognosen ein Minus von 1,3 Prozent vorhergesagt, tatsächlich kam unter dem Strich aber ein Minus von nur 0,3 Prozent heraus. Bereits im 4. Quartal 2001 erholte sich die US Wirtschaft wieder deutlich - gestützt durch Steuersenkungen, Rüstungsausgaben und durch das entschlossene Eingreifen der Notenbank, die die Leitzinsen letzten Herbst nochmals aggressiv senkte. Das prognostizierte Wachstum von 1,7 Prozent konnte um ein Prozent übertroffen werden. </p><p>Der Aktienmarkt habe ein ähnliches Bild gezeigt, hieß es weiter. Nach dem ersten Schock und starken Kursverlusten (bis zum vorläufigen Tief am 21. September 2001) erholte sich der Markt bis Jahresende deutlich. Vor allem Technologie, aber auch Zykliker wie etwa der Einzelhandel legten eine Schlussrallye hin. Die Nasdaq gewann im letzten Quartal 2001 30 Prozent. 2002 ging es aber wieder bergab. Die großen US-Indizes befinden sich derzeit immer noch unter den Tiefständen vom letzten Herbst bzw. sind nahe dran wie im Falle des Dow Jones. Mit der tiefen Vertrauenskrise, die durch Bilanzskandale wie Enron und WorldCom ausgelöst wurden, habe es gerade für das an der Börse so wichtige Sentiment einen neuen Schlag gegeben. Auf dieser psychologischen Ebene sehen viele Experten den langfristigen Effekt des Terrors: Die Amerikaner wurden in ihrem eigenen Land angegriffen. Man kann wohl von einer gewissen Erschütterung im Selbstverständnis der Amerikaner sprechen, wodurch die Vertrauenskrise doppelt belastet. </p></body.content></body></nitf>


