<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Konjunkturflaute  drückt Böhler-Uddeholm-Ergebnis</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902005"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 10:24:15"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Konjunkturflaute  drückt Böhler-Uddeholm-Ergebnis</hl1><hl2>Umsatz, EBIT, EGT und Reingewinn rückläufig - Konzerndivisionen werden umbenannt</hl2></hedline><abstract><p>Der börsennotierte Edelstahlkonzern Böhler-Uddeholm &lt;a href=&quot;http://www.bohler-uddeholm.com&quot;&gt;http://www.bohler-uddeholm.com&lt;/a&gt; hat das erste Halbjahr 2002 erwartungsgemäß mit Ergebniseinbrüchen beendet. Das Betriebergebnis (EBIT) ging um 22 Prozent von 71,5 auf 55,6 Mio. Euro zurück. Der Gesamtumsatz verringerte sich um sechs Prozent von 793,6 Mio. Euro auf 747 Mio. Euro. Das Ergebnis der gewöhnlichen Geschäftstätigkeit (EGT) schwächte sich von 58,4 Mio. Euro um 28 Prozent auf 42,2 Mio. Euro ab, wie der Konzern heute, Montag, mitteilte. Als Reingewinn blieben schließlich 27 Mio. Euro in den Büchern, im Vergleich zum Vorjahr ein Minus von 30 Prozent. Für das Gesamtjahr wird ein EBIT auf Niveau des Jahres 1998 erwartet - also deutlich weniger als im Rekordjahr 2001. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die konjunkturelle Abkühlung in allen wesentlichen Märkten des Böhler-Uddeholm Konzerns habe sich auch im 2. Quartal 2002 fortgesetzt, hieß es weiter. Bei einigen Abnehmern, wie etwa der Energie-, Elektronik- und Flugzeugindustrie, habe sich dieser Trend zusätzlich verstärkt. Der Auftragseingang ist verglichen mit dem ersten Halbjahr 2001 um 17 Prozent zurück gegangen. Vor allem bei den Mengen war im Vergleich zum Vorjahr ein Rückgang zu spüren, während die Preise in vielen Segmenten trotz geringerer Nachfrage im Wesentlichen stabil gehalten werden konnten. Böhler-Uddeholm wies darauf hin, dass es in weiteren Produktsegmenten gelungen sei, Ausnahmeregelungen von den US-Strafzöllen (Section 201) zu erwirken.</p><p>Aufgrund der steigenden Internationalisierung des Konzerns wurden die Divisionen einer Namensänderung unterzogen. Die bisherige Division Edelstahl-Langprodukte wird künftig &quot;High Performance Metals&quot;, die Division Bandprodukte &quot;Precision Strip&quot;heißen, Schweißtechnik wird zu &quot;Welding Consumables&quot; und die bisherige Schmiedetechnik heißt künftig &quot;Special Forgings&quot;. Die neuen Namen würden die Böhler-Uddeholm-Produkte und deren Eigenschaften wesentlich präziser als die bisher verwendeten Divisionsnamen beschreiben. Weiters definierten sie die Nischenbereiche innerhalb des Edelstahlsektors viel genauer, in denen Böhler-Uddeholm tätig und größtenteils auch Weltmarktführer sei. </p></body.content></body></nitf>


