<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Vaio wird multimedia-fähig</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904039"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Köln/Barcelona"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 15:53:05"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Vaio wird multimedia-fähig</hl1><hl2>Sony stellt neue Produktserie vor</hl2></hedline><abstract><p>Unter dem Motto &quot;Record, Edit Store - Go“ erweitert Sony &lt;a href=&quot;http://www.sony.com&quot;&gt;http://www.sony.com&lt;/a&gt; seine Vaio-Serie. Die neuen Modelle fügen sich in die geplante Entwicklung eines Multimedia Home Server (MHS) ein: Sony möchte alle IT-Technologien zum Kopieren, Bearbeiten, Speichern und Abspielen von Media Files auf einer einzigen Plattform bieten. Diese soll ihrerseits Fernseh-, Video- und Audiodateien sowie Fotos und Grafiken bereitstellen, der Anwender greift einfach via Notebook, Handheld, Handy oder anderem mobilen Gerät auf die Daten zu, so Sony heute, Mittwoch, in einer Aussendung.  </p></abstract></body.head><body.content><p>Mit dem PCG-NV209 hat das Unternehmen ein multimedia-fähiges all-in-one-Notebook vorgestellt. Neben einem AMD Mobile Athlon (TM)XP Prozessor 1800+ und 256 MB DDR RAM (auf 512 MB erweiterbar) bietet das Notebook ein internes CD-RW/DVD-ROM-Laufwerk und eine 15 Zoll LCD-Anzeige mit einer Auflösung von 1024 x 768 Bildpunkten. Ein Memory-Stick-Slot, ein 10Base-T/100 Base-TX Ethernet port, ein integriertes 56k Software-Modem und ein high-speed i.LINK (IEEE1394) unterstützen die Multimedia-Funktionalität. &lt;a href=&quot;http://sony-europe.com/presscenter/PressShow.x?articleid=818&quot;&gt;http://sony-europe.com/presscenter/PressShow.x?articleid=818&lt;/a&gt; </p><p> </p><p>Die mitgelieferte Software beinhaltet &quot;SonicStage“. Die Applikation bietet laut Sony umfassende Möglichkeiten zum Management von Audio-Dateien und unterstützt die NetMD-Technologie. Der Anwender soll so digitale Audio-Files von CD rippen, Tracks editieren und mit zusätzlichen Informationen neu abspeichern können. Da die Files in verschiedene Formate konvertierbar sind, können sie auf Handheld, Walkman, Hi-Fi-Anlage oder Car-Audio-System übertragen werden. Das NetMD ATRAC3-Format unterstützt die Technologie MDLP2 und MDLP4 für die Kompression von Dateien, 320 Minuten Musik sollen auf diese Weise in zehn Minuten übertragen werden können.</p><p>Für Multimedia-Anwendung geeignet ist auch das Vaio GRX416G, das auf Basis eines 1,8-GHz-Mobile-Pentium-4-M-Prozessor arbeitet. Das Modell stellt unter anderem 256 MB RAM und 30 GB Festplattenkapazität zur Verfügung und ist laut Sony ab September für 2.600 Euro erhältlich. </p></body.content></body></nitf>


