<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche MobilCom vor dem Aus</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911022"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Paris/Büdelsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 11:33:21"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche MobilCom vor dem Aus</hl1><hl2>Franzosen wollen Insolvenz nicht aufhalten</hl2></hedline><abstract><p>Die deutsche MobilCom &lt;a href=&quot;http://www.mobilcom.de&quot;&gt;http://www.mobilcom.de&lt;/a&gt; steht offenbar vor dem Aus. Der Verwaltungsratsvorsitzende des MobilCom-Großaktionärs France Telecom, Michel Bon, will eine Insolvenz des Büdelsdorfer Konzerns nicht aufzuhalten. Dies berichtet die Pariser Tageszeitung &quot;Le Figaro&quot; &lt;a href=&quot;http://www.lefigaro.fr/&quot;&gt;http://www.lefigaro.fr/&lt;/a&gt; heute, Mittwoch. Für dieses Vorhaben habe Bon Rückendeckung aus dem französischen Finanzministerium bekommen. Die Anleger reagierten auf diese Meldung mit Entsetzen. Der Aktienkurs der auf dem Neuen Markt gelisteten MobilCom brach Mittwochvormittag um über 50 Prozent auf 2,23 Euro ein.</p></abstract></body.head><body.content><p>Bon habe argumentiert, eine Trennung sei für die Probleme der France Telecom, die sich mehrheitlich im Staatsbesitz befindet, die beste Lösung. Mit dieser Argumentation habe er offensichtlich Gehör gefunden, schreibt die Zeitung. Eine Entscheidung wird voraussichtlich am Donnerstag auf einer Verwaltungsratssitzung der France Telecom fallen. Für MobilCom würde eine Einstellung der Finanzierung die Insolvenz bedeuten. Ursprünglich war vorgesehen, dass der französische Konzern einen Ende Juli fällig gewordenen Bankkredit über 4,7 Mrd. Euro für MobilCom übernimmt. Im Gegenzug sollte France Telecom die Mehrheit der MobilCom-Anteile vom Unternehmensgründer Gerhard Schmid erhalten. Allerdings streiten Schmid und die France Telecom seit Wochen über die Modalitäten des Geschäfts.</p><p>Schmid selbst hält eine Einigung noch in diesem Monat für möglich. &quot;Wenn am Donnerstag in Paris die Weichen gestellt werden, gehe ich davon aus, dass wir uns im Oktober einigen&quot;, gab sich Schmid gegenüber dem Wirtschaftsmagazin &quot;Focus-Money&quot; noch optimistisch, berichtet die Nachrichtenagentur ddp. Auf die Frage, zu welchem Preis er seine Aktien verkaufen würde, sagte Schmid: &quot;Die in den Medien genannten elf bis 17 Euro sind eine realistische Untergrenze.&quot;</p></body.content></body></nitf>


