<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Patchwork-Baumhaus zu gewinnen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,JL" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="spitz" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916025"></doc-id><doc.copyright holder="Piroska Schania, email: office@holzbau-noe.at, Tel. 0664-5356500" year="2002"></doc.copyright><evloc city="St. Pölten"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 12:59:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Patchwork-Baumhaus zu gewinnen</hl1><hl2>ARGE Holzbau auf Wieselburger Messe stark vertreten</hl2></hedline><abstract><p>Am Freitag, den 20. September 2002 startet in der Europahalle auf der Wieselburger Messe das Baumhaus-Gewinnspiel der ARGE Holzbau Niederösterreich: In einem internen Architekten-Wettbewerb gewann das Modell von DI Horst Zauner aus Wien. Sein Baumhaus nennt er &quot;Patchwork“: Es besteht aus den zwei Systemen, die bei der ARGE Holzbau NÖ verwendet werden, nämlich der Brettstapel- und der Riegelbauweise. Der Baum wird von den zwei gekreuzten Stützen symbolisiert, die aus groben, sägerauhen Kanthölzern bestehen. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6745.gif"></media-reference></media><p>Gebaut wird das Baumhaus von einem Mitgliedsbetrieb der ARGE Holzbau NÖ, der Firma Fahrenberger &amp;amp; Harreither aus Gresten. Das  Baumhaus ist ein Unikat und sein Wert liegt bei 7.000 Euro (samt Montage).  Der zweite Preis ist eine Energieausweis-Berechnung für ein Eigenheim, der dritte eine Hängematte, beides gesponsert von Wüstenrot. 10 Trostpreise stellt die Messe Wieselburg zur Verfügung, nämlich das Buch &quot;Vom Haustraum zum Traumhaus“ von Julian Schmid. Die Gewinner werden am Sonntag um 16.30 Uhr auf der Bühne ermittelt und anschließend schriftlich verständigt.</p><p>Auf dem Messestand der ARGE Holzbau NÖ werden gebaute Beispiele von Niedrigenergie- und Passivhäusern aller  15 Mitglieder sowie ihrer Partnerfirmen gezeigt.  </p><p>Gewinnkarten gibt es an den Eingangskassen, am Stand der ARGE Holzbau NÖ, am Wüstenrot-Stand in der Halle 3 sowie bei der Firma Josko in der Europahalle.</p></body.content></body></nitf>


