<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900"
version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN">
<head>
  <title>TTTech zählt zu Europas dynamischsten Unternehmen</title>
  <meta content="bs" name="category"></meta>
  <meta content="WF,BE" name="ressort"></meta>
  <meta content="WF" name="ressort1"></meta>
  <meta content="BE" name="ressort2"></meta>
  <meta content="3" name="channel"></meta>
  <meta content="AUT" name="destination"></meta>
  <meta content="1pte" name="submitter"></meta>
  <docdata>
    <doc-id id-string="020917028"></doc-id>
    <doc.copyright holder="Katrin Klinger, email: pr@tttech.com,
    Tel. +43-1-585 34 34-0" year="2002"></doc.copyright>
    <evloc city="Wien"></evloc>
    <date.issue norm="2002-09-17 12:50:00"></date.issue>
  </docdata>
</head>
<body>
  <body.head>
    <hedline>
      <hl1>TTTech zählt zu Europas dynamischsten Unternehmen</hl1>
    </hedline>
    <abstract>
      <p>TTTech Computertechnik AG mit Hauptsitz in Wien, Österreich, ist
      Nr. 351 unter den 500 am schnellsten wachsenden privaten europäischen
      Unternehmen. Europe’s 500 ist eine Auflistung der europäischen
      Unternehmen mit dem besten unternehmerischen Wachstum. Die Reihung
      wird von GrowthPlus, der Vereinigung dynamischer Unternehmer,
      publiziert.
      </p>
    </abstract>
  </body.head>
  <body.content>
    <media media-type="image">
      <media-reference
      source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6761.gif">
      </media-reference> 
    </media>
    <p>TTTech wurde 1998 von Prof. Hermann Kopetz, dem Erfinder der
    zeitgesteuerten Technologie, Dr. Stefan Poledna und Georg Kopetz, den
    beiden Vorstände des Unternehmens, gegründet. Zu den wichtigsten
    Investoren zählen die ECO Unternehmensbeteiligungs-AG, uni-venture
    BeteiligungsgmbH und die Innovationsagentur GmbH. Im Jahr 2001 erzielte
    TTTech einen Umsatz von rund 7,3 Mio. Euro. Ein beachtlicher
    Umsatzzuwachs wird für das Jahr 2002 erwartet. Das Unternehmen hat mehr
    als 90 Angestellte und fünf Tochtergesellschaften und Niederlassungen
    in Österreich, Deutschland, Italien, Japan und den Vereinigten Staaten.
    </p>
    <p>Georg Kopetz, Vorstand von TTTech, freute sich über die Platzierung
    von TTTech. &quot;Die Positionierung von TTTech innerhalb des Europe’s
    500 Rankings beweist, dass die Firma als dynamisch, innovativ und
    wettbewerbsfähig wahrgenommen wird. Wir sind stolz, in Europa neue
    Arbeitsplätze geschaffen zu haben, und zielen auf ein kontinuierliches
    und ausgewogenes Wachstum in den nächsten Jahren.&quot;
    </p>
    <p> </p>
    <p>Die Produkte und die Technologie der TTTech ermöglichen neue und
    fortschrittliche Anwendungen für Autos und Flugzeuge. Das betrifft vor
    allem By-Wire-Systeme, bei denen die Mechanik und Hydraulik durch
    hochzuverlässige Elektronik ersetzt wird. TTTechs Produkte basieren auf
    TTP® (Time-Triggered Protocol), einem fehlertoleranten
    Datenkommunikationsnetzwerk für Anwendungen im Transportbereich.
    </p>
    <p>TTP ist eine ausgereifte, preisgünstige Netzwerklösung, die für
    sicherheitskritische Anwendungen eingesetzt wird. Das Protokoll basiert
    auf mehr als 20 Jahren Forschungs- und Entwicklungsarbeit und kommt
    sowohl in Prototypprojekten als auch bereits in der Serie zum
    Einsatz. Derzeit ist TTP die einzige umfassende zeitgesteuerte Lösung,
    die durch kommerziell produzierte Chips zusammen mit einer
    weitreichenden Entwicklungtoolskette unterstützt wird.</p>
    <p>Enge technische Kooperationen bestehen mit Audi für die
    Automobilindustrie und Honeywell für die Luftfahrtindustrie.</p>
    <p>TTTech erhielt in den letzten Jahren zahlreiche Auszeichnungen. 1998
    wurde TTTech zum besten Österreichischen Start-up in der Kategorie
    &quot;Innovation&quot; gewählt und im folgenden Jahr erhielt die Firma
    den Information Society Technology (IST) Preis. Im Jahr 2000 gewann
    TTTech den European Entrepreneurship Preis in der Kategorie
    &quot;Österreich&quot; und in 2002 zwei Auszeichnungen von der
    Zeitschrift Automotive Engineering International (AEI). </p>
    <p>Informationen zu GrowthPlus finden Sie unter &lt;a
    href=&quot;http://www.growthplus.org&quot;&gt;http://www.growthplus.org&lt;/a&gt;
    . </p>
    <p>&amp;lt;b&amp;gt;Über TTTech Computertechnik
    AG&amp;lt;/b&amp;gt;</p>
    <p>TTTech Computertechnik AG ist der führende Anbieter von Technologie
    und Softwareprodukten im Bereich von zeitgesteuerten Systemen und TTP®
    (Time-Triggered Protocol). Die Produkte von TTTech ermöglichen den
    Kunden aus den Bereichen Automobil, Luftfahrt und allgemeiner
    Industriesteuerung, schnell und effizient zeitgesteuerte
    Computersysteme für ihre industriellen Lösungen zu entwickeln und auf
    den Markt zu bringen. Die Produkte umfassen eine komplette
    Softwareentwicklungsumgebung für TTP-basierte Systeme, Hardware und
    auch TTP-Chipmodelle. Darüber hinaus bietet TTTech eine breite Palette
    von Dienstleistungen an, die von Trainingskursen bis hin zur weltweiten
    Produkt- und Projektunterstützung mit Schwerpunkt By-Wire und
    integrierte Fahrzeugsteuerungssysteme reichen.</p>
    <p>Weitere Informationen über TTTech finden Sie unter &lt;a
    href=&quot;http://www.tttech.com&quot;&gt;http://www.tttech.com&lt;/a&gt;
    . </p>
    <p>Pressekontakt:</p>
    <p>Katrin Klinger</p>
    <p>PR und Marketing</p>
    <p>TTTech Computertechnik AG</p>
    <p>Schönbrunner Straße 7</p>
    <p>A-1040 Wien, Österreich</p>
    <p>Tel.: +43 1 585 34 34-0</p>
    <p>Fax: +43 1 585 34 34-90</p>
    <p>E-mail: pr@tttech.com</p>
    <p>Warenzeichen: TTP ist ein eingetragenes Warenzeichen der FTS
    Computertechnik Ges.m.b.H.; alle anderen Warenzeichen sind Eigentum der
    jeweiligen Inhaber. </p>
  </body.content>
</body>
</nitf>


