<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neuer Internetauftritt der Bank Austria Creditanstalt mit Nextra Power</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="nextra" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918022"></doc-id><doc.copyright holder="Gabi Weinert, email: gabi.weinert@nextra.com , Tel. 01/525 33-638" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 11:07:54"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neuer Internetauftritt der Bank Austria Creditanstalt mit Nextra Power</hl1><hl2>Seit August 2002 steht dem Online-Kunden eine deutlich erweiterte Homepage zur Verfügung</hl2></hedline><abstract><p>Das Zusammengehen von Bank Austria und Creditanstalt musste auch online termingerecht umgesetzt werden. Nextra erhielt den Auftrag zur Programmierung der neuen Website www.ba-ca.com und führte ihn unter der Projektleitung von WAVE, dem IT-Solutionsprovider der BA-CA Gruppe, erfolgreich aus.</p></abstract></body.head><body.content><p> </p><p>www.ba-ca.com - Bedienungsfreundlichkeit und viele Services</p><p> </p><p>&quot;Die Kunden sollten sich keinesfalls umstellen müssen&quot;, meint Gerhard Kramer, Projekt- und Abteilungsleiter der WAVE Solutions Information Technology GmbH, die als Generalunternehmer für die neue Homepage verantwortlich zeichnet. &quot;Für den Launch der gemeinsamen Homepage war es besonders wichtig, Funktion und Handling so userfreundlich wie möglich zu gestalten und dabei die sehr strikten Sicherheitsanforderungen einer Bank zu erfüllen.&quot; </p><p>Mit RedDot hatte man sich für ein Standard Content Management System entschieden. Die damit nicht abgedeckten Funktionalitäten wurden vom Nextra Development Team programmiert: So realisierte man individuelle Lösungen (teilweise bedingt durch die sehr spezifischen Sicherheitsstandards), Erweiterungen und im Laufe des Projekts auftauchende Kundenwünsche. Beispielsweise wurden zusätzlich eine Upload-Möglichkeit für Administratoren, druckerfreundliche Versionen jeder Seite, eine raffinierte Such-Funktion u.v.m. integriert.</p><p>Gerhard Kramer ist sehr zufrieden mit dem Ergebnis der Zusammenarbeit mit Nextra: &quot;Bei der Realisierung der neuen BA-CA Homepage hat Nextra hervorragende Arbeit geleistet. Die Programmierer sind sehr flexibel auf die individuellen Änderungswünsche eingegangen und lieferten in der vereinbarten Zeit eine Homepage, die unseren Kunden alles bietet, was sie von der größten Bank Österreichs erwarten. Durch die intensive partnerschaftliche Zusammenarbeit und Einschulungen aller betroffenen Fachbereiche war die Übergabe tatsächlich einfach und nahtlos!&quot; </p><p>Ausschlaggebend für die Auftragserteilung war unter anderem die gute Zusammenarbeit von Nextra und der Creditanstalt bei Launch bzw. Relaunch der Club Suxess Homepage im Jahr 1998 bzw. 2000. Horst Bratfisch, Geschäftsführer von Nextra Österreich, betont die vielfältigen Tätigkeitsbereiche von Nextra: &quot;Business-Kunden bekommen von uns nicht nur einen schnellen, sicheren Internetzugang, sondern alles, was zum Betrieb einer Homepage nötig ist. Wie im Fall der BA-CA kümmern wir uns darüber hinaus auch um eine professionell programmierte Site.&quot;</p><p>Weitere Informationen zur Nextra Gruppe unter &lt;a href=&quot;http://www.nextra.at&quot;&gt;http://www.nextra.at&lt;/a&gt; . </p><p>Die Bank Austria Creditanstalt ist die klare Nummer Eins im österreichischen Bankgeschäft. Mit einer Bilanzsumme von rund 150 Milliarden Euro ist sie mehr als doppelt so groß wie die Nummer Zwei in Österreich. Derzeit betreut die BA-CA 120.000 Firmen- und 1,8 Mio Privatkunden. Zugleich steuert die BA-CA das führende Bankennetzwerk in Mittel- und Osteuropa. Ihr CEE-Netzwerk umfasst heute insgesamt 970 Niederlassungen, 22.250 Mitarbeiter und 3,5 Millionen Kunden. </p><p>Nextra Österreich, der Communications Service Provider für Unternehmen, ist eine Tochter der Telenor Unternehmensgruppe. Das bedeutet über 10 Jahre Erfahrung und ein weltweites Netzwerk mit besonders guten Verbindungen auch nach Zentral- und Osteuropa. Nextra verfügt als Nachfolger von magnet, einem der Internetpioniere Österreichs, über jahrelange Erfahrung und vereint so regionales Know-how mit besten internationalen Verbindungen. </p><p>Nextra hat sich auf Lösungen für die mittelständische Wirtschaft spezialisiert und bietet ausgereifte, einfache Services rund um:  </p><p>Internet Connectivity - Server Housing - Web Hosting - WebSolutions - Security - Virtual Private Networks - Consulting - Application Infrastructure Providing </p><p>Ansprechpartner:</p><p>PRofessional PR &amp;amp; AGENTUR</p><p>Jürgen Beilein / Ulrich Taller</p><p>Andreasgasse 6/9</p><p>A-1070 Wien    </p><p>Tel: 01/524 97 07-0</p><p>Fax: 01/524 97 07-9    </p><p>E-Mail: NEXTRA-PR@PRofessional.co.at</p><p>Nextra Telekom GmbH</p><p>Gabi Weinert</p><p>Kirchberggasse 33</p><p>A-1070 Wien</p><p>Tel: 01/525 33-638</p><p>Fax: 01/525 33-108</p><p>E-Mail: gabi.weinert@nextra.com </p></body.content></body></nitf>


