<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Mobil, motiviert, am Kunden orientiert</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="opwz" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906006"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Halapier, email: barbara.halapier@opwz.com, Tel. 01/5338636-58" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Mobil, motiviert, am Kunden orientiert</hl1><hl2>Konferenz: Die Zukunft von Verkauf und Vertrieb</hl2></hedline><abstract><p>&quot;Der Kunde bezahlt die Rechnung. Alle bisherigen großen Veränderungen in der Unternehmenswelt haben vor allem die Kosten und die Qualität betroffen. Die Nähe zum Kunden ist dabei verloren gegangen. Kostenreduktion und Qualitätssteigerung waren die dominanten Faktoren der Organisationsentwicklung der letzten 20 Jahre, der Kunde existierte nur im Randbereich. Nun haben wir es erstmals mit Veränderungsprozessen in Vertrieb und Verkauf zu tun. Die neuen Organisationsformen stellen den Kunden bewusst in den Mittelpunkt. Sie entlasten den Verkäufer und geben ihm mehr Chancen, tatsächlich zu verkaufen, die neue Nähe zum Kunden mit Leben zu erfüllen und dichter am Kunden zu sein&quot;, so Prof. (FH) Dr. Karl Pinczolits, Experte für Vertrieb und Marketing, Fachbereichsleiter Marktkommunikation und Vertrieb an der Fachhochschule Wiener Neustadt, Autor der Bücher &quot;Der Schlagzahlmanager&quot; und &quot;Die Zeltorganisation&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>Erfahren Sie bei der ÖPWZ-trend-Konferenz SALES goes MOBILE, wie diese neuen Organisationsformen aussehen können, was sie bringen, was sie bewirken. </p><p>Diskutieren Sie mit unseren hochkarätigen Experten, wie Sie durch zeitgemäße Veränderungen im Vertrieb auch in konjunkturell schwierigen Zeiten die Zukunfts- und Überlebensstrategien Ihres Unternehmens gestalten können:</p><p>Waltraut Maria Belan (Amway), Harald F. Gerl (Berater), Herbert Kirl (Canon), Christoph Oßberger (FirstInEx), Karl Pinczolits, Helmut Posch (UNIQA), Markus Posch (Philips), Peter Winkelmann (Fachhochschule Landshut), Wilhelm Zsifkovits (AWD) </p><p>Darüberhinaus bieten wir Ihnen erstmals und exklusiv in Österreich den CRM-Workshop &quot;Vom Was-nun zum Was-tun&quot; mit Prof. Dr. Peter Winkelmann, einem der führenden Marketing- und Vertriebssteuerungsexperten Deutschlands an.</p><p>Termine </p><p>Konferenz: Donnerstag, 17. Oktober 2002 </p><p>CRM-Workshop: Freitag, 18. Oktober 2002 </p><p>Ort: Wien, Hotel Crowne Plaza Vienna</p><p>Teilnahmegebühr:</p><p>Euro 540,-- bei Buchung eines Tages (Konferenz oder Workshop)</p><p>Euro 975,-- bei Buchung von Konferenz &amp;amp; Workshop</p><p>Informieren Sie sich, wie Unternehmen agieren, damit Verkäufer ihrer zentralen Rolle nachkommen können: Zu verkaufen und damit Werte für den Kunden sowie für das eigene Unternehmen zu schaffen. Informieren Sie sich auch darüber, wie sich damit die Aufgaben der Führung verändern.</p><p>Den ausführlichen Programmfolder mit Online-Anmeldung finden Sie auf der ÖPWZ-Homepage: &lt;a href=&quot;http://www.opwz.com/seminare/sales.htm&quot;&gt;http://www.opwz.com/seminare/sales.htm&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


