<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ehemalige WorldCom-Arbeiter kämpfen um ihre Löhne</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BI,WF" name="ressort"></meta><meta content="BI" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910052"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Clinton"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 16:08:54"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ehemalige WorldCom-Arbeiter kämpfen um ihre Löhne</hl1><hl2>Gewerkschaft will gerichtlich gegen das Insolvenzgesetz vorgehen</hl2></hedline><abstract><p>Frühere Beschäftigte des angeschlagenen US-Konzerns WorldCom &lt;a href=&quot;http://www.worldcom.com&quot;&gt;http://www.worldcom.com&lt;/a&gt; haben gestern, Montag, eine Forderung über 36 Mio. Dollar beim zuständigen Konkursgericht eingereicht. Mit dem Geld sollen bisher nicht erfolgte Gehaltszahlungen für 4.000 Personen erfolgen. Trotz eines bereits erfolgten Zugeständnisses von 22 Mio. Dollar durch den Konkursrichter haben die entlassenen WorldCom-Arbeiter auf Grund entsprechender Bestimmungen im Insolvenzgesetz bisher nur je 4.650 Dollar ausgezahlt bekommen. Dies berichtet die US-Tageszeitung &quot;Washington Post&quot; in ihrer heutigen Ausgabe.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Industriegewerkschaft AFL-CIO &lt;a href=&quot;http://www.aflcio.org/&quot;&gt;http://www.aflcio.org/&lt;/a&gt; will jetzt im Auftrag der Arbeiter gerichtlich gegen diese Obergrenze angehen. Die Erfolgschancen stehen gut. Erst vor einem Monat hatte Richter Arthur J. Gonzalez ehemaligen Enron-Mitarbeitern 13.500 Dollar zugestanden. Auch WorldCom selbst will die Forderungen der Gewerkschaft vor Gericht unterstützen. Der Konzern hatte im Vorfeld bereits 900.000 Dollar zusätzliche Zahlungen für 19 ehemalige Manager gefordert.</p><p>In den Forderungen der Gewerkschaft sind jedoch nur die ausstehenden Löhne enthalten. Die AFL-CIO will in Kürze ein weiteres Verfahren einleiten, mit dem auch die Renten der Beschäftigten eingefordert werden sollen. Die Pensionskasse des Konzerns war größtenteils durch Aktien gedeckt. Die Kurseinbrüche ließen die Beträge jedoch auf einen Bruchteil der Forderungsmasse zusammenschrumpfen. </p></body.content></body></nitf>


