<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;Genussvolles&quot; Direktmarketing: PAGO arbeitet mit Buongiorno.at</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="WF,MK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913034"></doc-id><doc.copyright holder="Carsten Mühlberg,email: muehlberg@prpkronberg.com,Tel. +49-6173 -92 67 56" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 13:55:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;Genussvolles&quot; Direktmarketing: PAGO arbeitet mit Buongiorno.at</hl1><hl2>&#13;&#10;Über 110.000 Österreicher sahen sich TV-Spot via E-Mail an</hl2></hedline><abstract><p>PAGO, der österreichische Marktführer für Fruchtsaftspezialitäten, ist auch beim Direktmarketing fortschrittlich: bei Buongiorno.at schaltete das internationale Unternehmen einen Videospot - per E-Mail! Von über 300.000 Österreichern, die von Buongiorno.at einen E-Mail-Newsletter erhalten haben, sahen sich über 110.000 (über 35%) den Spot &quot;PAGO Erdbeer&quot; auch tatsächlich an. Diese hohe Klickrate wurde durch ein gezieltes Ansprechen der ausgewählten PAGO-Zielgruppen erreicht: Buongiorno selektierte aus seinem umfangreichen Datenbestand für PAGO: Frauen im Alter von 15-49 Jahren, Wellness-Begeisterte und Kulinarik-Liebhaber. Der Video-Spot der via webfreetv.com Technologie gestreamt wird, wurde durch Klicken auf ein PAGO-Logo abgespielt, und der User wurde danach automatisch zu &lt;a href=&quot;http://www.pago.cc&quot;&gt;http://www.pago.cc&lt;/a&gt; weitergeleitet. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6739.gif"></media-reference></media><p>Dass bei mehr als einem Drittel aller versandten Emails das Interesse explizit auf &lt;a href=&quot;http://www.pago.cc&quot;&gt;http://www.pago.cc&lt;/a&gt; gelenkt werden konnte, überraschte sogar den Auftraggeber: &quot;Die von Buongiorno realisierte Kampagne erlaubte uns den Versand eines neuen TV-Spots an Tausende von potentiellen Kunden noch bevor dieser im Fernsehen eingesetzt wurde. VideoMail verbunden mit Permission Marketing hat sich als sehr effektiv erwiesen. Zum preislichen Gegenwert von etwa 36 Plakatflächen erreichen wir mit dieser Kampagne vier Ziele gleichzeitig: Markenbildung, Verbreitung des TV-Spots, Traffic auf unserer Homepage und neue Empfänger für weitere elektronische Direct Marketing Aktivitäten&quot;, sagt Armin Teichert, bei PAGO unter anderem für das Internet verantwortlich.</p><p>Beim Permission Marketing von Buongiorno können Kunden Informationen nach Interesse per E-Mail beziehen. So entschieden sich bei der PAGO-Kampagne über 4000 Empfänger für den regelmäßigen Bezug von PAGO-Information per E-Mail oder SMS. &quot;Neben der E-Mail-Adresse erfragen wir weitere Daten wie z.B. Name, Geschlecht und Handynummer. Mit diesen Informationen können wir PAGO Interessierte dann noch gezielter informieren. Beide Seiten haben davon einen Vorteil: die Kunden erhalten E-Mails, die sie wirklich interessieren und das Unternehmen errreicht seine affine Zielgruppe ohne Streuverluste.&quot; sagt Gerald Stöllnberger, Sales-Manager von Buongiorno.at.</p><p>Buongiorno ist europäischer Marktführer für E-Mail-Direktmarketing und bietet seinen Kunden E-Mail- Newsletter die nach verschieden Zielgruppen, Themen und Interessen selektiert werden. Damit werden die Streuverluste minimiert. Webfreetv.com ist für die technische Umsetzung des TV-Spots im E-Mail verantwortlich. In Österreich vertrauen bereits mehr als 2 Millionen Newsletterabonnenten auf Buongiorno.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Das Unternehmen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Die Gruppe Buongiorno ist europäischer Marktführer für E-Mail-Direktmarketing. Buongiorno erreicht mehr als 2 Mio. E-Mail Newsletterabonnenten in Österreich und über 30 Mio. europaweit. Die Abonnenten bestellen die Newsletter auf eigenen Wunsch und können sie jederzeit wieder stornieren. Buongiorno bietet international agierenden Unternehmen zentral gesteuertes Brand-Marketing, internationale Marktforschung, Kundengewinnung und Kundenbindung an. Dadurch können diese Unternehmen mit zielgerecht eingesetzten Budgetmitteln die perfekte Werbeansprache auf verschiedenen Kommunikationskanälen planen, durchführen, kontrollieren und die Streuverluste signifikant senken. </p><p>Kontakt:</p><p>Buongiorno Pressebüro</p><p>C/o Public Relations Partners</p><p>Carsten Mühlberg</p><p>Postfach 1310</p><p>61468 Kronberg</p><p>Tel.: 0049 6173 / 92 67 56</p><p>Fax: 0049 6173 / 92 67 67</p><p>E-Mail: muehlberg@prpkronberg.com</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.buongiorno.at&quot;&gt;http://www.buongiorno.at&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


