<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Junge Industrie setzt auf screenlab Werbeagentur</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="screenl." name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930022"></doc-id><doc.copyright holder="Martina Limlei, email: m.limlei@screenlab.com, Tel. 01-7189800-113" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 10:51:32"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Junge Industrie setzt auf screenlab Werbeagentur</hl1><hl2>Neukunde für screenlab</hl2></hedline><abstract><p>Die Nachwuchsorganisation der Industriellenvereinigung, die Junge Industrie, vertraut auf die Kompetenz von screenlab im Bereich Neue Medien und beauftragt die Werbeagentur mit dem kompletten Re-Design der Website. Nach einem Screening mehrerer Agenturen entschied sich die Junge Industrie für screenlab: das professionelle Konzept überzeugte durch seinen kreativen Layout-Vorschlag und einen übersichtlichen und strukturierten Aufbau der neuen Site.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Die Beauftragung durch die Junge Industrie ist für uns eine schöne Bestätigung unserer Kompetenz im Online-Bereich. Uns reizte bei der Konzept-Entwicklung besonders die Abbildung eines traditionsreichen Industrieverbandes in einem digitalen Medium“, freut sich Marius-Antonius Savulescu, CEO von screenlab über den neuen Kunden.</p><p>Zielsetzung der neuen Website der Jungen Industrie ist eine Vereinheitlichung des Auftritts der neun Landesgruppen und der Bundesstelle sowie eine generelle Überarbeitung des Content.</p><p>Die Junge Industrie (gegründet 1947 als Jugendorganisation der Industriellenvereinigung) versteht sich als unabhängige Non-profit-Organisation und Interessengemeinschaft unternehmerisch denkender Industrieller und Führungskräfte unter 40. Ihr Ziel ist es, wirtschafts- und gesellschaftspolitische Rahmenbedingungen positiv und konstruktiv mitzugestalten.</p><p>Die screenlab Werbeagentur GmbH wurde Anfang 1999 von Marius-Antonius Savulescu gegründet. Auf Etat-Kunden spezialisiert, setzt die Agentur vor allem auf ganzheitliches Projektmanagement. Das kreative Potenzial der Mitarbeiter kommt in zwei Units zum Ausdruck: Neben der unit1, die für den Bereich der digitalen Medien - und somit auch für den Online-Etat der Jungen Industrie - zuständig ist, verfügt screenlab noch über die CBL. Diese Unit umfasst klassische Medien und Below the Line-Aktivitäten.</p><p>Weitere Kunden der screenlab Werbeagentur GmbH sind beispielsweise Renault, Nokia sowie die International Atomic Energy Agency (IAEA).</p></body.content></body></nitf>


