<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Die heimliche Siegerin bei der Bullriding Championship ist erst sieben Jahre alt</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="NNC" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911038"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Gabriele Knoll,email: knoll@knoll.vienna.at,Tel. +43-1-470 60 14" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wöllerdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 14:40:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Die heimliche Siegerin bei der Bullriding Championship ist erst sieben Jahre alt</hl1><hl2>&#13;&#10;Publikumsmagnet mit knapp 3.000 Besuchern / Wettbewerb wird zur Institution der</hl2></hedline><abstract><p>Am vergangenen Samstag fand in der No Name City in Wöllerdorf bei Wr. Neustadt die Endausscheidung zum Bullringchampion 2002 statt. Vor knapp 3.000 enthusiastischen Besuchern kämpften die zwölf Finalisten in drei Durchgängen um den Sieg. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6722.gif"></media-reference></media><p>Der 22-jährige Franz Krenn konnte sich im spannenden Kampf durchsetzen und als Sieger hervorgehen. &quot;Selbstverständlich werde ich im nächsten Jahr meinen Titel verteidigen und wieder antreten, denn es war eine unheimliche Gaudi&quot;, versprach der Baupolier etwas atemlos nach seinem Sieg. Die telefonisch verständigten Freundes liesen ihn bis in die späten Nachtstunden im Golden Nugget Saloon hochleben. Ein all inclusive Wochenende in einer Trapperhütte in der Westernstadt ist der schöne Gewinn für den Berndorfer. </p><p>&quot;Heimliche&quot; Siegerin und Publikumsliebling war die zweitplatzierte Anita Braun aus dem vierten Wiener Bezirk, mit ihren erst sieben Jahren distanzierte sie klar zehn der Finalisten. Der dritte Platz ging an Walter Steinleitner aus Steyr, Jahrgang 1964.</p><p>Da sich die Veranstaltung mit knapp 3.000 Besuchern als Publikumsmagnet herausgestellte, wurde bereits jetzt die Entscheidung getroffen, dass dieser Wettbewerb auch im nächsten Jahr stattfinden wird. </p></body.content></body></nitf>


