<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Tele Atlas liefert Navigationsdaten für Hutchison 3G</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="multinet" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918020"></doc-id><doc.copyright holder="Mirela Vahdani, email: mirela.vahdani@teleatlas.com, Tel. +43 1 502 79 0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Gent"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 11:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Tele Atlas liefert Navigationsdaten für Hutchison 3G</hl1><hl2>Basis für standortbezogene Dienstleistungen / 3G - die 3. Generation der Mobiltelefonie (UMTS)</hl2></hedline><abstract><p>Tele Atlas, Weltmarktführer bei der Entwicklung digitaler geografischer Datenbanken, wird der Hutchison 3G UK Limited ('Hutchison 3G') die Daten für Navigation und Routenplanung liefern. Das System wird zuerst in Großbritannien eingeführt und dann auf andere europäische Staaten, in denen Hutchison Whampoa im UMTS-Bereich aktiv ist, ausgeweitet.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Vereinbarung sieht vor, dass Tele Atlas digitale geografische Daten für Großbritannien und Europa zur Verfügung stellt, die detaillierte Straßenpläne für über 30.000 Städte aus der größten nahtlosen Europakarte enthalten. Diese Kartendaten werden mit Routenplanungs- und Navigationsinformationen verknüpft. Das sind neben den Infrastrukturdaten der Straßen Details wie Einbahnstraßenregelungen und Sonderziele von Autobahnraststätten, Postfilialen und Bahnhöfen bis hin zu Einkaufszentren und Restaurants. In Kombination mit einer Positionierungssoftware ermöglichen diese Informationen es den Nutzern, ihren Standort genau zu bestimmen und sich zu ausgewählten Zielen leiten zu lassen.</p><p>Colin Tucker, Geschäftsführer von Hutchison 3G, meint: &quot;Die Qualität der Tele Atlas-Daten und ihre breite Abdeckung des Haupt-, Verbindungs- und Wohnstraßennetzes wird den Service für unsere Kunden enorm aufwerten. Wir wollen der beste UMTS-Dienstleister in Großbritannien sein. Durch die Zusammenarbeit mit einem erstklassigen Partner wie Tele Atlas, der bewiesen hat, dass er das Potenzial der UMTS-Dienstleistungen versteht, sind wir auf dem richtigen Weg, dies auch zu erreichen.&quot; </p><p>Tele Atlas-Geschäftsführer Rolv Eide kommentiert: &quot;Für die Unternehmen, die in UMTS-Lizenzen investiert haben, läuft das Rennen. Sie müssen jetzt Dienstleistungen anbieten und vermarkten, die über die einfache Telefonie hinausgehen und Mehrwert für ihre Kunden schaffen. Tele Atlas hat schon lange seine Ressourcen und sein Know-how dafür eingesetzt, neue Konzeptionen für standortbezogene Dienste Realität werden zu lassen. Unser Vertrag mit Hutchison 3G beweist, dass wir in der Lage sind, dies für die unterschiedlichsten Technologien zu leisten. Wir freuen uns darauf, Hutchison bei diesem Erfolg unterstützen zu dürfen.&quot;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Über Tele Atlas &amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>Tele Atlas ist weltweit Technologieführer bei der Entwicklung digitaler geografischer Datenbanken und verfügt über den größten Bestand hochwertiger und detailgetreuer digitaler Straßenkarten von Europa und Nordamerika. Sie decken etwa 343 Millionen Einwohner in 18 europäischen Ländern und 100 Prozent von Nordamerika ab; darüber hinaus ermöglichen sie weltweit Partnerfirmen die Entwicklung von Lösungen in den Bereichen Geografische Informationssysteme, Fahrzeugnavigation und Location-Based Services (standortbezogene Dienstleistungen). Mit 1.800 Mitarbeitern vergrößert das Unternehmen tatkräftig seine weltweite Abdeckung und aktualisiert, verfeinert und erweitert mit immer neuen Detailinformationen seine Kartendatenbänke. Seit Mai 2000 ist Tele Atlas am Frankfurter Neuen Markt (Kürzel TA6) gelistet. Weitere Informationen zum Unternehmen, seinen Produkten und Dienstleistungen finden Sie unter &lt;a href=&quot;http://www.teleatlas.com.&quot;&gt;http://www.teleatlas.com.&lt;/a&gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Über Hutchison 3G &amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>3G, die dritte Generation der Mobiltelefonie, ist eine Zusammenführung von Medien, Informationen und Telefonie, die den Zugriff auf mobile Informations- und Unterhaltungsdienstleistungen ermöglicht. Der 3G-Standard (für Europa, Japan, China und den Rest Asiens festgelegt) heißt offiziell UMTS (Universal Mobile Telecommunications System). Er repräsentiert den globalen Standard für Kommunikationssysteme der dritten Generation und bildet den Kern von Hutchisons 3G Aktivitäten. Hutchison Whampoa Limited ist zu  65 Prozent an Hutchison 3G beteiligt. Die anderen Gesellschafter sind die NTT DoCoMo (20 Prozent) und die niederländische KPN Mobile (15 Prozent). Mit der Einführung der ersten UMTS-Dienstleistungen wird Hutchison 3G in 3 umbenannt. Dienstleistungen von 3 werden von Schwesterfirmen in Australien, Dänemark, Hong Kong, Irland, Israel, Italien, Österreich und Schweden angeboten werden. Weitere Informationen zu Hutchison 3G finden Sie im Internet unter &lt;a href=&quot;http://www.hutchison3g.com&quot;&gt;http://www.hutchison3g.com&lt;/a&gt; oder telefonisch bei Firefly on +44 207 386 1595.</p></body.content></body></nitf>


