<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>indigo Herbst-Bildungsoffensive für IT-Fachpersonal</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911006"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. (FH) Christine Helmer, email: c.helmer@indigo.at, Tel. +43-1-59 737 10 - 150" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 08:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>indigo Herbst-Bildungsoffensive für IT-Fachpersonal</hl1></hedline><abstract><p>Gleichzeitig mit Schulbeginn bietet indigo training &amp;amp; coaching IT-Fachpersonal ein breites Spektrum an Möglichkeiten, wieder die &quot;Schulbank zu drücken&quot; bzw. ihr Know-how upzudaten.</p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;lt;b&amp;gt;Microsoft MCSE / MCSA - Zertifizierung&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Im Rahmen der Herbstspecials haben Microsoft-Interessierte die Chance, innerhalb dieses Jahres die vollständige Zertifizierung zum MCSE (Microsoft Certified Systems Engineer) und zum MCSA (Microsoft Certified Systems Administrator) zu durchlaufen. Frühester Start der Seminarreihe ist bereits der 16. September. Details: &lt;a href=&quot;http://www.indigo.at&quot;&gt;http://www.indigo.at&lt;/a&gt;</p><p>Die Microsoft Certified Systems Engineer (MCSE)-Zertifizierung ist die Premium Zertifizierung für IT-Profis, die Business-Anforderungen analysieren und die entsprechende Infrastruktur für Business-Lösungen erstellen und implementieren.</p><p>Das Zertifikat Microsoft Certified Systems Administrator (MCSA) richtet sich an Personen, die vorhandene Netzwerk- und Systemumgebungen auf der Basis von Microsoft Windows 2000 Server-Plattformen implementieren, verwalten sowie auftretende Fehler beheben.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Novell NetWare 6 CNE- Zertifizierung&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Für Novell-Profis ist ebenfalls ein Ausbildungspaket geschnürt. NetWare 5 CNE's haben bis 31. Dezember 2002 die Gelegenheit mit nur 2 Trainings und den dazugehörenden Examen zum Master CNE zu graduieren. War bisher das dazu notwendige &quot;CompTIA IT Project+&quot;-Seminar nur als Selfstudy-Kurs von Novell angelegt, bietet indigo dieses im Oktober erstmals als Classroom-Training an. Details: &lt;a href=&quot;http://www.indigo.at&quot;&gt;http://www.indigo.at&lt;/a&gt;</p><p>Weiters können NetWare 5 CNE's mit dem neuen Novell Seminar &quot;3000, Upgrading to NetWare 6&quot; und mit nur einem Test ihre Zertifizierung auf NetWare 6 CNE upgraden. </p><p>Novell hat mit der neuen Version NetWare 6 ein umfangreiches Package mit neuen Tools und neuer Funktionalität anzubieten, um zum Beispiel reisende Anwender zu beglücken oder Workstation-Sonderfälle anzubinden.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Programming spezial&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Unternehmen zahlen oft hohe Summen für Software und nützen nur einen Bruchteil deren Leistungsfähigkeit. Gleichzeitig werden zunehmend maßgeschneiderte und unternehmensspezifische Lösungen gefordert. Obwohl die Software immer umfangreicher wird und immer mehr Möglichkeiten in Form von durchgängigen Entwicklungstools (Programmiertools) bietet, können viele Unternehmen dieses Potenzial nicht vollkommen nützen. Dem kann jetzt abgeholfen werden: Den Bedürfnissen des Marktes entsprechend, bietet indigo training &amp;amp; coaching Programmierseminare an, in denen das entsprechende Know-how vermittelt wird. Details: &lt;a href=&quot;http://www.indigo.at&quot;&gt;http://www.indigo.at&lt;/a&gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Linux Technologies Update&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Seit der Entwicklung der Linux-Seminare bei indigo im Jahre 1998/1999 sind viele wertvolle Fähigkeiten zu dem System hinzugekommen. Dies äußert sich auch in der Tatsache, dass die ursprünglich insgesamt 7 Seminartage durch stetige Überarbeitung auf mittlerweile 10 Tage angewachsen sind. Um Linux-Spezialisten die Gelegenheit zu bieten, ihre Kenntnisse gezielt zu erweitern, wurde von uns daher das indigo Intensiv-Ergänzungsseminar &quot;610, Linux Technologies Update&quot; geschaffen. Details: &lt;a href=&quot;http://www.indigo.at&quot;&gt;http://www.indigo.at&lt;/a&gt;</p><p>Mehr Informationen über die Herbst-Bildungsoffensive für IT Fachpersonal erhalten Sie direkt bei indigo. Anki Egger 01 59 737 10 Dw. 140 und Christina Lehner 01 59 737 10 Dw. 170 freuen sich auf Ihre Anrufe. Allgemeine Informationen können Sie auch dem indigo web entnehmen: &lt;a href=&quot;http://www.indigo.at&quot;&gt;http://www.indigo.at&lt;/a&gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;indigo training &amp;amp; coaching - Profil:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>indigo training &amp;amp; coaching legt großen Wert auf die persönliche Betreuung von Menschen in der Netzwerkbranche und berücksichtigt vor allem spezifische Bedürfnisse und Wünsche. Die hohe Qualität der Seminare und des Seminarcenters wird durch die zertifizierte Partnerschaft mit Microsoft und Novell gewährleistet. Die Auflagen des Partnerprogramms erfordern u.a. hohes Fachwissen bezüglich technischer Trainings, High-End Computer für Schulungsteilnehmer, pädagogisch geschulte und zertifizierte Trainer sowie das Verwenden von Originalunterlagen. Bei indigo ist es selbstverständlich, dass jeder Trainingsteilnehmer über einen eigenen PC verfügt.</p><p>Die Konzentration auf den Netzwerkbereich bringt den Schulungsteilnehmern von indigo spezialisierte Anwenderkenntnisse der zertifizierten Trainer. Zusätzlich forciert indigo den Einsatz der Trainer in verschiedenen Netzwerkprojekten, damit Know-how und Know-why stets praxisorientiert weitergegeben werden können. </p><p>Durch das Consultingdepartment von indigo, indigo consulting &amp;amp; solutions, ist der ganzheitlicher Ansatz der integrativen Beratung im Netzwerkbereich gewährleistet. Netzwerke werden analysiert, auf Performance und state of the art geprüft. Dadurch können auch relativ einfach die notwendigen Skills, die IT-Mitarbeiter im entsprechenden Unternehmen benötigen, festgestellt werden. Aber auch in persönlichen Beratungsgesprächen wird der geeignete Pfad für Netzwerktechniker und solche die es noch werden wollen, erstellt.</p><p>Kompetente Ausbildungsberatung, Zertifizierungspläne, Seminar-Originalunterlagen, modernstes Equipment, klimatisierte Schulungsräume, public office, Öko-Bonus, indigo-Treueprämien, Frühstück und das bekannte indigo-Wohlfühl-Ambiente runden das Leistungspaket ab. </p></body.content></body></nitf>


