<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Intensivseminar: &quot;Außenhandel &amp;amp; Transport kompakt&quot;</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,FF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="opwz" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925023"></doc-id><doc.copyright holder="Bibiane Sibera, email: bibiane.sibera@opwz.com, Tel. 01/5338636-56" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 11:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Intensivseminar: &quot;Außenhandel &amp;amp; Transport kompakt&quot;</hl1><hl2>Inklusive &quot;Traders Game&quot; als Abschlussarbeit</hl2></hedline><abstract><p>In nur 2 x 2 Tagen (23.-24. Oktober und 6.-7. November 2002, Wien, Hotel de France) lernen Sie im ÖPWZ-Intensivseminar &quot;Außenhandel &amp;amp; Transport kompakt&quot; die wesentlichen rechtlichen Grundlagen und deren Anwendung im Unternehmen im Bereich Außenhandel und Transport kennen. Sie profitieren vom Know-how des Expertenteams anhand vieler Hinweise und Beispiele aus der Praxis für die Praxis.</p></abstract></body.head><body.content><p>Dieses Intensivseminar ist wichtig für Sie, wenn</p><p>- Sie im Bereich des Außenhandels und Transports ein solides Grundwissen erwerben und sich schnell und gründlich in Ihr Aufgabengebiet einarbeiten müssen</p><p>- Sie sich Klarheit über Funktionen und Ziele, die rechtlichen Grundlagen und deren gekonnte Anwendung in der Praxis einer professionellen Außenwirtschaftsabteilung verschaffen wollen</p><p>- Sie Ihr Grundwissen auffrischen möchten</p><p>- Sie von den Erfahrungen erfolgreicher Praktiker profitieren wollen</p><p>Dieses Intensivseminar richtet sich an Nachwuchskräfte und Quereinsteiger in den Bereichen Zoll, Import- und Exportabwicklung, Transport, Außenhandel;</p><p>Einkaufssachbearbeiter und Einkaufsdisponenten, die praxisorientiertes Wissen für ihre (neue) Aufgabe in der Außenwirtschaft und dem Zollbereich brauchen oder auffrischen wollen.</p><p>Das Detailprogramm mit Online-Anmeldung im Internet:</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.opwz.com/seminare/aussenhandel.php&quot;&gt;http://www.opwz.com/seminare/aussenhandel.php&lt;/a&gt;</p><p>Das Institut:</p><p>Das ÖPWZ ist Österreichs größtes privates Aus- und Weiterbildungsinstitut für Führungskräfte und Spezialisten aus allen Bereichen der Wirtschaft und Verwaltung.</p><p>Aktuelles, praxisbezogenes Führungs- und Fach-Know-how vermitteln nationale und internationale Trainer, Top-Spezialisten und Berater. Jährlich veranstaltet das ÖPWZ - öffentlich und firmenintern - über 600 Seminare, Lehrgänge, Akademien, Fach-Tagungen und Kongresse. Die ÖPWZ-Arbeitsgemeinschaften und Arbeitskreise bieten Management-Kontakte für verschiedene Fachbereiche und Managementebenen; sie fördern Know-how-Transfer und vernetzte Kommunikation ihrer Mitglieder.</p><p>Studien und Publikationen ergänzen das Angebot. </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.opwz.com&quot;&gt;http://www.opwz.com&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


