<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>pjure launcht derMarkt.at!</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pjure" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909013"></doc-id><doc.copyright holder="Alexandra Neubauer, email: a.neubauer@pjure.com, Tel. +43.1.503.98.82-15" year="2002"></doc.copyright><evloc city="wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 11:06:32"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>pjure launcht derMarkt.at!</hl1></hedline><abstract><p>Am 18. September 2002 ist es soweit: Österreichs größter gemeinsamer Anzeigenmarkt im Internet &amp;amp;#8211; mit den drei Themen-Channels Immobilien, Motor und Stellen &amp;amp;#8211; eröffnet offiziell seine Tore. Ab dann heißt es in Österreich: DerMarkt ist da!</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6707.gif"></media-reference></media><p>Durch die Kooperation mit sechs führenden österreichischen Tageszeitungen (Die Presse, Kleine Zeitung, </p><p>OÖ Nachrichten, Salzburger Nachrichten, Tiroler Tageszeitung und Vorarlberger Nachrichten) sowie drei Online-Portalen (Vorarlberg Online, austria.com und Vienna Online) haben die User von derMarkt.at eine umfangreiche Auswahl an jährlich 650.000 tagesaktuellen Anzeigen.</p><p>pjure &amp;amp;#8211; der Kommunikationsspezialist für digitale Medien &amp;amp;#8211; ist von derMarkt.at &amp;amp;#8211; Internet Services GmbH&amp;amp;CoKG -  mit der Konzeption und dem Design der Website beauftragt worden. Im Rahmen der Kommunikationsberatung für derMarkt.at wurde pjure außerdem mit der Konzeption und Erstellung der Online-Werbemittel beauftragt.</p><p>Bei der Entwicklung des Look&amp;amp;Feel stand die einfache Bedienbarkeit der Anzeigenplattform im Vordergrund. Um eine maximale Übersichtlichkeit der einzelnen Themen-Channels zu erreichen, wurde bereits auf der Startseite eine Trennung dieser drei Bereiche vorgenommen, so dass der Anzeigensucher nur mehr mit für ihn relevanter Information konfrontiert wird. Aufgrund der durchschnittlich hohen Verweildauer auf der Website wurde die Farbwelt bewusst reduziert gehalten, um dem User eine angenehme Arbeitsumgebung bieten zu können. Die Möglichkeit zur Regionalisierung der Angebote auf der Startseite bietet dem Besucher einerseits die für ihn relevanten Top-Anzeigen und andererseits interessante News und Artikel aus seiner regionalen Tageszeitung.</p><p>Dr. Joachim Kalcher, Geschäftsführer von derMarkt.at: &amp;amp;#8222;Bei den durchgeführten Usability-Tests gab es klare Ergebnisse. Sowohl die Testgruppe, die mit der Aufgabe von Anzeigen beauftragt wurde, als auch die Testgruppe der Anzeigensucher konnte binnen kürzester Zeit ihre Aufgaben sehr zufrieden stellend abschließen. Auch der subjektive Eindruck der Tester über die Bedienbarkeit von derMarkt.at lieferte beste Ergebnisse. Gemeinsam mit pjure haben wir die besten Voraussetzungen für eine erfolgreiche Website geschaffen&amp;amp;#8220;. </p><p>Nicht nur die Anzeigenleser dürfen sich über das neue Angebot freuen. Für  gewerbliche Kunden bietet die Kombination von Online- und klassischer Printwerbung mit den kooperierenden Tageszeitungen einen flächendeckenden Werbeauftritt zu attraktiven Konditionen. Die Website läuft derzeit im Testbetrieb und ist unter www.derMarkt.at bereits abrufbar.</p></body.content></body></nitf>


