<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>SAP SI baut 150 Arbeitsplätze ab</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920007"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Dresden"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 09:40:04"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>SAP SI baut 150 Arbeitsplätze ab</hl1><hl2>Vorstandsvorsitzender: &quot;Schmerzlicher Schritt&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Der IT-Berater SAP SI &lt;a href=&quot;http://www.sap-si.com/de/&quot;&gt;http://www.sap-si.com/de/&lt;/a&gt; aus Dresden will 150 Arbeitsplätze abbauen. Wie das Unternehmen gestern, Donnerstagabend, bekanntgab, hätte zwar die Auslastung der Berater nach einem schwachen ersten Halbjahr im Juli und August wieder zugenommen. Dennoch sieht SAP SI für das erste Halbjahr 2003 keine grundlegende konjunkturelle Erholung mit entsprechend positiven Auswirkungen für den IT-Service-Markt. Das Management will die Zahl der Arbeitsplätze daher bis zum Jahresende 2002 um 150 von derzeit 1.831 Stellen auf rund 1.680 reduzieren. Bereits im Juli hatte SAP SI angekündigt, 50 bis 70 Arbeitsplätze zu streichen.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Die Anpassung unserer Kapazitäten an die gegenwärtige Marktsituation ist für uns ein sehr schmerzlicher Schritt, da wir von einer früheren konjunkturellen Erholung ausgegangen sind und die Mitarbeiter so weit wie möglich im Unternehmen halten wollten&quot;, erklärte Bernd-Michael Rumpf, Vorstandsvorsitzender der SAP SI. &quot;Trotz der erneuten Restrukturierungsmaßnahme halten wir jedoch an unseren Zielen für das Geschäftsjahr 2002 fest&quot;, sagte Rumpf weiter. SAP SI rechnet mit einem Umsatzwachstum von neun bis zwölf Prozent und einer operativen Marge vor Restrukturierungskosten ebenfalls von neun bis zwölf Prozent.</p></body.content></body></nitf>


