<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Genlabor bekommt persönliche Note</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913045"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London&#13;"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 17:25:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Genlabor bekommt persönliche Note</hl1><hl2>Britisches Unternehmen LGC kommt 2003 mit 30-Minuten-Testsystem</hl2></hedline><abstract><p>Wissenschaftler entwickeln immer schnellere und billigere Gentest-Systeme, die binnen kürzester Zeit ein Ergebnis liefern. Ein neues britisches Mini-Labor-System benötigt lediglich den Speichel der Testperson, besitzt die Größe einer Schuhschachtel und könnte bereits im Jahr 2003 in britischen Drogerien in Verwendung stehen. Der Prototyp wird von LGC &lt;a href=&quot;http://www.lgc.co.uk&quot;&gt;http://www.lgc.co.uk&lt;/a&gt; in Zusammenarbeit mit dem in London ansässigen Start-up-Unternehmen Agile entwickelt, berichtet die BBC heute, Freitag.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031930718i10279.gif"></media-reference></media><p>Das System soll laut Entwicklern infektiöse Mikrobenstämme bereits in 30 Minuten erkennen und auch feststellen können, ob jemand auf ein verschriebenes Medikament eine Abwehrreaktion zeigen wird. Laut Paul Debenham, Direktor der Abteilung &quot;Life Sciences&quot;, soll der Prototyp in wenigen Monaten und die Endversion in etwa einem Jahr fertig gestellt sein. Debenham (Bild) schätzt, dass das Testsystem rund 6.400 Euro kosten wird. Einsatzgebiete sieht der Entwickler u.a. in Flughafen-Lounges. Dort könnte das System voraussagen, ob ein Passagier genetisch bedingt für das &quot;Economy Class Syndrom&quot; (Thrombosen durch Flüssigkeitsstau) anfällig ist.</p><p>Inzwischen werden Kritikerstimmen über den Verkauf einiger Gentests in Shops und über das Internet laut. Die Humangenetik-Kommission überlegt bereits, Restriktionen über so genannte Over-the-Counter-Gentests zu verhängen. Debenham erklärte diesbezüglich, dass das Gerät nicht an Konsumenten, sondern an Gesundheitsexperten weitergegeben werde.</p></body.content></body></nitf>


