<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Premiere: Neue Eigentümer bis Ende 2002</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906013"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 11:17:49"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Premiere: Neue Eigentümer bis Ende 2002</hl1><hl2>Keine Hektik bei Investorensuche aufgrund akzeptabler Liquidität</hl2></hedline><abstract><p>Das Interesse potenzieller Investoren am Münchner Pay TV Premiere &lt;a href=&quot;http://www.premiere.de&quot;&gt;http://www.premiere.de&lt;/a&gt; ist für Sender-Chef Georg Kofler &quot;erfreulich und ermutigend&quot;. Er rechnet bis spätestens Ende 2002 mit einer Übernahme von Premiere durch neue Investoren, berichtet das Handelsblatt &lt;a href=&quot;http://www.handelsblatt.com&quot;&gt;http://www.handelsblatt.com&lt;/a&gt; heute, Freitag. Demnach ist Kofler mit mehr als einem halben Dutzend Interessenten aus Europa im Gespräch, neue Interessenten kommen immer noch dazu. Bei der Suche nach geeigneten Investoren sei zudem keine Hektik angesagt, weil Premiere bei der Liquidität &quot;keinen unmittelbaren Engpass&quot; habe. Um das angestrebte Ziel, schwarze Zahlen im Jahr 2004, zu erreichen, will Kofler vor allem beim Programm-Einkauf weiter sparen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Ein direkter Einstieg von Hollywood-Studios bei Premiere steht laut Handelsblatt nicht mehr zur Debatte. Die derzeitigen Interessenten seien meist Finanzinvestoren, die teilweise bereits die Bücher und Verträge des defizitären Pay TV-Senders prüfen. Der Wert von Premiere liegt etwa bei zwei bis drei Mrd. Euro, wobei dieser wesentlich von der Abonnentenzahl und sinkenden Verlusten abhängt. Zurzeit hat der Sender 2,41 Mio. Abonnenten, bis Jahresende sollen es 2,5 Mio. sein (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020725036&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020725036&lt;/a&gt; ). Verluste schreibt das Unternehmen immer noch, rund eine Mio. Euro pro Tag - weit weniger als noch im Vorjahr, in dem ein Verlust von 989 Mio. Euro eingespielt wurde.</p><p>Die Kosten will Kofler vor allem im Programm-Einkauf drücken. &quot;Wir sind mit allen Studios in sehr guten Gesprächen&quot;, erklärt Kofler. Neue Filme müssen billiger werden. Mit den Universal Studios wurde vor kurzem eine Einigung erzielt (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020819007&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020819007&lt;/a&gt; ), davor bereits mit Fox und DreamWorks. &quot;Der Deal mit Universal war für uns extrem wichtig, denn deren Blockbuster sind für das Programm unerlässlich&quot;, so Kofler. Die Werbeflaute komme Premiere hier zu Gute, weil sich offensichtlich auch Free-TV-Sender beim Filmeinkauf zurückhalten. Dadurch sind die Studios mehr als früher auf Pay TV angewiesen.</p></body.content></body></nitf>


