<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Mobile Business</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,JL" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="business" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917039"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Gerhard Pichler, email: pichler@businesscircle.at, Tel. 01 / 522 58 20" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 14:38:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Mobile Business</hl1><hl2>2. Jahresforum am 11. und 12. Nov. 2002</hl2></hedline><abstract><p>Mit Mobile Business können Geschäfts- und Kommunikationsprozesse optimiert, Mehrwertdienste für den Kunden angeboten und zusätzliche Vertriebskanäle erschlossen werden. Mobile Marketing erweist sich als einfaches und vor allem wirksames Instrument zur Kundenbindung und Kommunikation.</p></abstract></body.head><body.content><p>Im Jahresforum berichten Praktiker von mobilen Lösungen, die in der Praxis funktionieren, einen großen Nutzen generieren und gewinnbringend sind. Außerdem ein Ausblick, was die Zukunft bringen wird: Trends und Entwicklungen im M-Commerce.</p><p>Nicht zu vergessen das Thema &amp;amp;#8222;Mobile Payment&amp;amp;#8220;. Experten beleuchten die rechtlichen Rahmenbedingungen sowie die Aspekte Kundenanforderungen und Sicherheit. </p><p>Mobile Marketing und Entertainment ist ein weiterer Schwerpunkt dieser Veranstaltung. Kein Wunder, gehört doch das Verschicken von SMS zum liebsten Zeitvertreib vieler Handy-User. Und diese werden immer mehr, so besitzen bereits 92% aller österreichischen Teenager ein Mobil-Telefon. </p><p>Unternehmen und Agenturen setzten daher vermehrt auf Mobile Marketing. Mit SMS und den dazugehörigen Services wie interaktive Gewinnspiele, Entertainment, oder Kombinationen von SMS- und Voice-Systemen bieten sich beinahe grenzenlose Möglichkeiten für Promotions. Und das beste daran, Mobile Marketing kostet wenig und bringt viel. Die Response-Raten sind beachtlich. Das Jahresforum präsentiert aktuelle Fallbeispiele zB von Coca Cola, Meteodata, Ö3 und ORF.</p><p>Der Workshop &amp;amp;#8222;Mobile Entertainment&amp;amp;#8220;, am 13. Nov. 2002, liefert neue Ideen, wie Spiele und Mobile Marketing gewinnbringend eingesetzt werden können.</p><p>Ort: Wien, Hotel Renaissance</p><p>Jahresforum-Teilnahmegebühr: EUR 1.290,- (+20% MWSt.) </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.businesscircle.at/veranstaltung.asp?vid=131&quot;&gt;http://www.businesscircle.at/veranstaltung.asp?vid=131&lt;/a&gt;</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.businesscircle.at/files/pdfs/mobile.pdf&quot;&gt;http://www.businesscircle.at/files/pdfs/mobile.pdf&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


