<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bundesregierung wegen MobilCom-Kredit unter Druck</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917059"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin/Brüssel/Büdelsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 18:19:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bundesregierung wegen MobilCom-Kredit unter Druck</hl1><hl2>Stoiber wettert gegen teure UMTS-Lizenzen - Monti besteht auf Anmeldung der Beihilfen</hl2></hedline><abstract><p>Die deutsche Bundesregierung steht nach der Gewährung des 400-Mio.-Euro-Kredits für die angeschlagene Mobilfunkgesellschaft MobilCom  &lt;a href=&quot;http://www.mobilcom.de&quot;&gt;http://www.mobilcom.de&lt;/a&gt; unter Druck. Der Fall MobilCom sei die Quittung für eine völlig falsche Wirtschaftspolitik, sagte  etwa CDU/CSU-Kanzlerkandidat Edmund Stoiber am Dienstag in Berlin. Durch die über 50 Mrd. Euro teure Vergabe der UMTS-Lizenzen habe Rot-Grün die Unternehmen &quot;in schwerste Bedrängnis gebracht&quot;. Auch EU-Wettbewerbskommissar Mario Monti lässt nicht locker. Wie ein Kommissionssprecher sagte, erwarte Monti aus Berlin auf jeden Fall eine Anmeldung der Hilfen. Bislang wisse die Kommission von den Plänen nur aus den Medien, berichtet ddp.</p></abstract></body.head><body.content><p>Mit ungefähren Erklärungen der Bundesregierung will sich die EU nicht weiter zufrieden geben, so Monti. Die EU-Behörde müsse für sich bewerten können, ob es sich um eine staatliche Beihilfe im Sinne des EG-Vertrags handle oder um ein &quot;marktübliches Geschäft&quot;, wie Kanzler Gerhard Schröder die Beihilfen nannte. Auch Bundeswirtschaftsminister Werner Müller verteidigte im ZDF-&quot;Morgenmagazin&quot; die Vorgehensweise der Regierung und ging mit der France Telecom hart ins Gericht. MobilCom habe mit dem französischen Telekomriesen einen &quot;wasserdichten Vertrag&quot;, der diesen verpflichte den UMTS-Aufbau mitzufinanzieren (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020917014&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020917014&lt;/a&gt; ). </p><p>Der Aufsichtsrat der MobilCom nahm am Dienstagvormittag Beratungen über die Sanierung des Unternehmens auf. Der Vorstandsvorsitzende Thorsten Grenz hatte angekündigt, ein Konzept zur Restrukturierung des defizitären Service-Provider-Geschäfts vorzulegen, von dem mehrere hundert Arbeitsplätze betroffen sein sollen. Gerüchte über einen Einzug des Firmengründers und Mehrheitsaktionärs Gerhard Schmid in den Aufsichtsrat wollte Schmids Sprecherin am Dienstag nicht kommentieren. Er prüfe aber, die Beteiligung der France Telecom von 28,5 Prozent zurückzukaufen.</p><p>Unterdessen haben sich in Deutschland aktive Mobilfunk-Unternehmen gegen eine staatliche Unterstützung für den angeschlagenen Konkurrenten MobilCom ausgesprochen und die Prüfung von Gegenmaßnahmen angekündigt. Ein Sprecher von O2, ehemals Viag Interkom, sagte, es liege auf der Hand, dass die angekündigten Beihilfen eine Verzerrung des Wettbewerbs darstellten. Der niederländische Telefonkonzern KPN, der in Deutschland über seine Tochter E-Plus vertreten ist, prüft ebenfalls eine Beschwerde. Wenn die deutsche Regierung MobilCom helfe, müsse sie auch den ganzen Sektor unterstützen, sagte KPN-Vorstandschef Ad Scheepbouwer der &quot;Financial Times Deutschland&quot;. Rene Obermann, Europa-Chef der Telekom-Tochter T-Mobile, zeigte im Gespräch mit dem Magazin &quot;Capital&quot; zwar Verständnis für die KfW (Kreditanstalt für Wiederaufbau)-Kredite, angesichts der drohenden Arbeitsplatzverluste. Interventionen des Staates dürften aber dauerhaft keine Lösung sein.</p><p>Die Unsicherheiten über die Zukunft von MobilCom belasteten am Dienstag die Aktie des Unternehmens. Die Aktie schloss mit 10,12 Prozent im Minus bei 2,93 Euro.</p></body.content></body></nitf>


