<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Nokia senkt Umsatzprognosen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910027"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Helsinki"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 12:29:13"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Nokia senkt Umsatzprognosen</hl1><hl2>Leichte Korrektur - Nachfrage in Europa wächst</hl2></hedline><abstract><p>Der Handyhersteller Nokia &lt;a href=&quot;http://www.nokia.com&quot;&gt;http://www.nokia.com&lt;/a&gt; hat heute, Dienstag, seine Ertrags-Prognosen weitgehend bestätigt, die Umsatzerwartungen jedoch leicht reduziert. Zum Ende des zweiten Quartals war für das dritte Quartal noch eine Umsatzschätzung von 7,2 bis 7,6 Mrd. Euro abgegeben worden. Nach der  heute in Helsinki veröffentlichten Mitteilung erwartet Nokia nur noch einen Umsatz in Höhe von 7,1 bis 7,4 Mrd. Euro. Gegenüber dem Vergleichszeitraum des Vorjahres wäre dies ein Wachstum um vier bis neun Prozent - eine klare Verbesserung, nachdem die Absatzsteigerung in den vorhergehenden Monaten bei einem Prozent lag.</p></abstract></body.head><body.content><p>Bei den Gewinnen hält das Unternehmen im Zwischenbericht zum Geschäftsverlauf des 3. Quartals jedoch bei seinen bisherigen Prognosen von 0,15 bis 0,17 Euro pro Aktie fest. Der weltgrößte Handy-Hersteller konnte damit die Planungen zum Erreichen der Profitabilität in der Handy-Produktion einhalten. Besonders in Europa sei die Nachfrage stark gewachsen. Für das gesamte Jahr erwartet der Hersteller 400 Millionen verkaufte Mobiltelefone. Die gesenkten Umsatzerwartungen seien vor allem auf einen Rückgang beim Verkauf von Ausrüstung für GSM-Netze zurückzuführen. Im Netzwerkbereich werden rund fünf Prozent weniger umgesetzt als im Vorjahresquartal, so ein Nokia-Sprecher. </p></body.content></body></nitf>


