<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Jetzt bewerben um EPCON Award 2003</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV,WF" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926005"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Renata Pasich, email: renata.pasich@iir.at, Tel. +43-1-891 59-314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Jetzt bewerben um EPCON Award 2003</hl1></hedline><abstract><p>Bis zum 17. Februar 2003 können sich Unternehmen der Energiewirtschaft um den EPCON Award 2003 bewerben. Mit dieser Auszeichnung würdigen der Kongressveranstalter IIR Österreich, die Unternehmensberatung Accenture und der Report Verlag jährlich herausragende Projekte im Energiebereich. Überreicht wird der Preis im Rahmen des 8. IIR Energiekongresses EPCON 2003, der vom 1. bis 3. April 2003 in Baden bei Wien stattfindet. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/020926-001.gif"></media-reference></media><p>Der EPCON Award 2003 zeichnet innovative Konzepte, Ideen und Projekte für den liberalisierten Energiemarkt aus. Entscheidend für die Wahl der Jury sind Innovationskraft sowie ein konkreter und nachvollziehbarer Nutzen für Kunden, Mitarbeiter oder den Unternehmenserfolg.</p><p>Bereits seit 2000 ist der Award ein fester Bestandteil des größten österreichischen Energiekongresses EPCON. Zu den bisherigen Gewinnern gehören die erste österreichische Strombörse EXAA und der Strompool best connect. </p><p>Bewerbungsunterlagen können direkt aus dem Internet heruntergeladen ( &lt;a href=&quot;http://www.epcon.at&quot;&gt;http://www.epcon.at&lt;/a&gt; ) oder angefordert werden bei: </p><p>DI Barbara Willenpart, Conference Director, IIR Österreich</p><p>Tel.: +43 (1) 891 59-668 </p><p>E-Mail: barbara.willenpart@iir.at</p><p>Pressekontakt: </p><p>Mag. Renata Pasich, PR/Marketing Manager</p><p>IIR Österreich</p><p>Tel.: +43 (1) 891 59-314 </p><p>E-Mail: renata.pasich@iir.at </p></body.content></body></nitf>


