<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Europaweites Datennetz für Bene Büromöbel</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="debis" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917018"></doc-id><doc.copyright holder="Monika Schmied, email: monika.schmied@t-systems.at, Tel. 057 057 8432" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 11:08:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Europaweites Datennetz für Bene Büromöbel</hl1><hl2>Bene internationalisiert seine Kommunikation mit T-Systems</hl2></hedline><abstract><p>Bene Büromöbel nutzt das Hochgeschwindigkeitsnetz von T-Systems für den konzernweiten Datenaustausch. Schritt für Schritt verbindet T-Systems alle nationalen und internationalen Standorte des österreichischen Büromöbelherstellers zu einem Unternehmensnetzwerk.</p></abstract></body.head><body.content><p>T-Systems vernetzt 16 nationale sowie zehn internationale Standorte von Bene Büromöbel zu einem Unternehmensnetzwerk mit zentralem Internetzugang. Damit greifen Konzernmitarbeiter aller europäischen Niederlassungen auf die in der österreichischen Konzernzentrale gespeicherte Software und Daten zu. Über das Netz laufen zentrale Anwendungen wie MS-Office, das Warenwirtschaftssystem Navision Axapta, Lotus Notes, das Intranet und Internet, sowie die E-Mail-Kommunikation der rund 1200 Mitarbeiter.</p><p>Im ersten Schritt verbindet T-Systems die Hauptgeschäftsstelle in Waidhofen an der Ybbs mit den Niederlassungen in Zürich und Moskau. Der Auftrag zum flächendeckenden Ausbau erstreckt sich neben Deutschland, Schweiz und Großbritannien auch auf alle Standorte in den osteuropäischen Ländern Ungarn, Slowenien, Slowakei, Tschechien, Polen, Russland und Rumänien. T-Systems schafft damit für den Büromöbelhersteller die erforderliche Plattform, seine Position auf den Märkten dieser Länder weiter auszubauen. </p><p>Die Basis für das europaweite Netzwerk von Bene Büromöbel bildet das Telekom Global Net von T-Systems, eine weltweit durchgängige, Multimedia- und Multiprotokollfähige Netzwerkplattform, die in über 50 Ländern und mittels 230 Zugangsknoten verfügbar ist. Sie ermöglicht Datentransport über große Entfernungen mit einer Übertragungsge-schwindigkeit bis zu 155 Megabyte pro Sekunde. Darüber hinaus erfüllt T-Systems über seine eigenen Landesorganisationen die Forderungen des Kunden nach einheitlichen Preis- und durchgängigen Serviceleistungen in allen Ländern. Zentrale Netzwerküberwachung in Frankfurt und User Help Desk in Wien gewährleisten die Ausfallsicherheit der eingesetzten Systeme.</p><p>Infos zu T-Systems</p><p>Mit 11,9 Milliarden Euro Jahresumsatz ist T-Systems das zweitgrößte Systemhaus Europas. Die Telekom-Tochter bündelt weltweit Know-how aus der Informationstechnologie (IT) und der Telekommunikation (TK) und schafft damit die Basis für E-Business und Konvergenzlösungen wie Software auf Mietbasis (Application Service Providing, kurz ASP), Anwendungen für die Pflege von Kundenbeziehungen (Customer Relationship Management) oder elektronische Marktplätze. Hauptsitz des Unternehmens ist Frankfurt am Main. Weltweit ist T-Systems mit rund 43.500 Mitarbeitern in über 20 Ländern präsent.</p><p>Mehr Informationen zum Unternehmen und seinen Dienstleistungen finden Sie unter &lt;a href=&quot;http://www.t-systems.at&quot;&gt;http://www.t-systems.at&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;http://www.t-systems.com&quot;&gt;http://www.t-systems.com&lt;/a&gt;</p><p>Mehr Informationen über Bene finden Sie unter unter: &lt;a href=&quot;http://bene.com&quot;&gt;http://bene.com&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;http://compactoffice.cc.&quot;&gt;http://compactoffice.cc.&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


