<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>94% der Mitarbeiter dank U.Comm besser informiert</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="screen" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905016"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Michael Haselmayer, email: m.haselmayer@screensavergold.com, Tel. +43 - 1 - 5226808-15" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 10:43:41"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>94% der Mitarbeiter dank U.Comm besser informiert</hl1><hl2>Neue Mitarbeiterinformations-Lösung erzielt sensationellen Erfolg im LNK Mauer</hl2></hedline><abstract><p>Die Landesnervenklinik (LNK) Mauer hat mit der Einführung der Mitarbeiterinformations-Lösung U.Comm die interne Kommunikation deutlich verbessert. 94,02% der Mitarbeiter fühlen sich seit der Einführung von U.Comm besser informiert. Dies belegt eine unter allen Mitarbeitern durchgeführte Befragung 3 Monate nach der Einführung von U.Comm im Juli 2002.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Wir haben nach langer Suche mit U.Comm erstmals eine Lösung gefunden, die eine wirklich effiziente und rasche Information unseres Personals garantiert&amp;amp;#8220;, freut sich  Anton Brachner, zuständig für die Einführung von U.Comm in der  NÖ LNK Mauer. &amp;amp;#8220;Die Ergebnisse der Befragung sind eine deutliche Bestätigung für den von uns eingeschlagenen Kurs. Wir setzen auf aktive und effiziente Information unseres Personals&amp;amp;#8220;, so Brachner. Die Reaktion der Mitarbeiter auf U.Comm gibt ihm recht &amp;amp;#8211; mehr als 98% der Mitarbeiter zeigen sich mit U.Comm zufrieden.</p><p>U.Comm wird in der NÖ LNK Mauer auf 300 PCs in 16 Stations- und Funktionsgebäuden eingesetzt. Alle 800 Mitarbeiter haben über ihre PCs bzw. Terminals Zugang zu U.Comm. Die aktuellen Inhalte werden als Bildschirmschoner angezeigt bzw. können jederzeit vom Mitarbeiter manuell abgefragt werden. Die über U.Comm angezeigten Informationen werden direkt aus dem Intranet übernommen oder zentral über ein Redaktionstool eingegeben. </p><p>U.Comm ist das neueste Produkt der ScreensaverGold.com GmbH. Das österreichische Unternehmen mit Sitz in Wien ist seit Beginn des Jahres 2002 mit der neuen Mitarbeiterinformations-Lösung U.Comm am deutschsprachigen Markt präsent. Das im Jahr 2000 gegründete Unternehmen bietet innovative Kommunikationslösungen und zählt namhafte Firmen wie Telekom Austria, Siemens, Nokia etc. zu seinen Kunden.</p><p>Mehr Informationen zu U.Comm: &lt;a href=&quot;http://www.ssg.at&quot;&gt;http://www.ssg.at&lt;/a&gt; </p><p>Kontakt:</p><p>Mag. Michael Haselmayer</p><p>ScreensaverGold.com Direktmarketing Services GmbH</p><p>Hermanngasse 27/3</p><p>1070 Wien</p><p>Tel.: +43-1-522680815</p><p>Mail: m.haselmayer@screensavergold.com</p><p>Web: &lt;a href=&quot;http://www.ssg.at&quot;&gt;http://www.ssg.at&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


