<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Lufthansa-Chef Weber: 50% der Airlines de facto pleite</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,UV" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="UV" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911053"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 17:37:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Lufthansa-Chef Weber: 50% der Airlines de facto pleite</hl1><hl2>Großteils selbst verantwortlich - Preisdumping führt in den Ruin</hl2></hedline><abstract><p>Lufthansa-Chef Jürgen Weber lässt mit einer provokanten These aufhorchen. Nach seiner Einschätzung kämpft ein Großteil der internationalen Airlines ums Überleben. &quot;De facto sind die Hälfte der Fluggesellschaften in der Welt pleite&quot;, meinte Weber in einem Interview mit der WirtschaftsWoche. Wer nun als Grund den 11. September und dessen Folgen erwartet hätte, irrt. Laut Weber seien äußere Einflüsse nur zum Teil für die Misere verantwortlich, viele Fluglinien hätten sich selbst in eine schwierige Position gebracht. &quot;Sie sind hochverschuldet, müssen Mitarbeiter entlassen, können keine Dividende zahlen und ihren Aktionären keine positiven Aussichten bieten.&quot;</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Grund für die wirtschaftliche Schieflage in der Flugindustrie sei der Verkauf der Flüge unter den Kosten. Es werde viel zu sehr auf Marktanteile statt auf Qualität, eine wettbewerbsfähige Kostenstruktur und realistische Preise geachtet. &quot;Preisdumping, um die Sitze zu füllen, führt in den Ruin&quot;, so Weber. Aus diesem Grund glaube er auch nicht an Preissenkungen aufgrund der Konkurrenz durch Billigflieger.  &quot;Keiner kann die ökonomischen Gesetze außer Karft setzen. Fliegen kann im Durchschnitt nicht billiger werden. Das gilt auch für die Billigflieger&quot;, meinte der Lufthansa-Chef.</p><p>Die internationale Zivilluftfahrtgesellschaft (ICAO) &lt;a href=&quot;http://www.icao.int&quot;&gt;http://www.icao.int&lt;/a&gt;  hat währenddessen mitgeteilt, dass sie für 2003 mit einem Wachstum in der zivilen Luftfahrt von 7,1 Prozent rechnet (pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020911014&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020911014&lt;/a&gt; ). Für 2004 sei mit einem Plus von 5,6 Prozent zu rechnen. Längerfristig geht die UN-Sonderorganisation wieder von einem durchschnittlichen jährlichen Wachstum um  fünf Prozent aus. </p></body.content></body></nitf>


