<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ReSolution.at realisiert preisgekrönten Internetauftritt</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="vertrieb" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924038"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Jürgen Scheicher, email: juergen.scheicher@resolution.at, Tel. 0043-1-7966828-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 14:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ReSolution.at realisiert preisgekrönten Internetauftritt</hl1><hl2>www.rzb.at - Global Finance World&amp;amp;#8217;s Best Internet Banks 2002 Award</hl2></hedline><abstract><p>Das IT-Beratungsunternehmen ReSolution.at, Wien, hat den international preisgekrönten Internetauftritt der Raiffeisen Zentralbank Österreich AG (RZB) realisiert. www.rzb.at wurde vom US-Fachmagazin Global Finance bei der Vergabe der &amp;amp;#8222;Global Finance World&amp;amp;#8217;s Best Internet Banks 2002 Awards&amp;amp;#8220; zur &amp;amp;#8222;Best Corporate/Institutional Integrated Site in Europe&amp;amp;#8220; gekührt und damit auch zum besten Kommerzbanken-Internetauftritt in Österreich. Die Sieger wurden von einer hochkarätigen Jury ausgewählt, die sich aus Internet Banking-Experten von Deloitte &amp;amp; Touche, IBM Global Services, KPMG Consulting, Logica, MeridianGS und Tata Infotech zusammensetzte.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6818.gif"></media-reference></media><p>Bereits in der Vergangenheit wurde der Internetauftritt der RZB von internationalen Medien stets als äußerst fortschrittlich beurteilt. Die RZB hat ReSolution.at im Vorjahr mit dem Relaunch ihrer Website beauftragt, um diesem Anspruch auch weiterhin gerecht zu werden und ihren Kunden auch im Internet bestmöglichen Service und umfassende Informationen zu bieten. Der Auftrag umfasste eine Neukonzipierung der Internetpräsenz sowie die Neuentwicklung des Designs. Dabei galt es, mehrere Unternehmen des Raiffeisensektors zu koordinieren.  </p><p>&amp;amp;#8222;Es war unser Ziel, ein kundenorientiertes und informatives Portal zu entwickeln&amp;amp;#8220;, sagt der Geschäftsführer der ReSolution.at, Jürgen Scheicher. &amp;amp;#8222;Der Mehrwert für die User ist sofort ersichtlich: Informationen werden zielgruppenorientiert dargestellt, die Navigation ist klar und vernetzt, der Kunde findet rasch alle Produkte und Services mit den entsprechenden Kontaktpersonen.&amp;amp;#8220;</p><p>Hierbei wurde auf ein optisch und gestalterisch ansprechendes und zeitgemäßes Erscheinungsbild geachtet, das den Content unterstützt und nicht mit ihm konkurriert. </p><p>Das gesamte Portal wurde auf Vignette-Technologie umgesetzt und erlaubt den Redakteuren und fachlichen Prüfern der RZB, Inhalte dezentral einzupflegen und zu editieren. ReSolution.at führte für alle 140 Redakteure Trainings im Umgang mit dem Redaktionstool durch. Als zusätzliche Hilfe wurde ein auf die Bedürfnisse der RZB zugeschnittenes Benutzerhandbuch zur Verfügung gestellt. Darüber hinaus unterstützte ReSolution.at die Redakteure bei der abschließenden Erfassung des umfassenden Contents durch eine Hotline und persönliches Coaching.</p><p>&amp;amp;#8222;ReSolution.at konnte mit der neuen RZB-Website einmal mehr ihre strategische und technische Kompetenz  in Konzeption, Design und Realisierung von großen Internetprojekten unter Beweis stellen. Die Auszeichnung der Website ist eine schöne Bestätigung dieser Arbeit&amp;amp;#8220;, sagt Sascha Konul, Geschäftsführer der ReSolution.at.</p></body.content></body></nitf>


