<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Napster hat Breitband-Internet gefördert</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="PS,MK" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924055"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Washington"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 17:22:31"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Napster hat Breitband-Internet gefördert</hl1><hl2>US-Studie sieht zu wenig Anreize für Highspeed-Zugänge</hl2></hedline><abstract><p>Napster hat die Verbreitung von Breitband-Internetzugängen in den USA enorm gefördert. Seitdem die Mutter aller Online-Tauschbörsen von der Musikindustrie zur Strecke gebracht wurde, ist laut einer aktuellen Studie des US-Handelsministeriums &lt;a href=&quot;http://www.commerce.gov&quot;&gt;http://www.commerce.gov&lt;/a&gt; nichts Gleichwertiges nachgekommen, berichtet das Wall Street Journal (WSJ) &lt;a href=&quot;http://online.wsj.com&quot;&gt;http://online.wsj.com&lt;/a&gt; . Demnach haben nur zehn Prozent der US-Haushalte einen Highspeed-Zugang, was im Vergleich mit anderen Ländern ein sehr geringer Anteil ist. In Deutschland verfügen beispielsweise rund 14 Prozent über einen Breitbandzugang, in Österreich - dem europäischen Spitzenreiter in Sachen Breitband - 29 Prozent (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020924030&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020924030&lt;/a&gt; ). Insgesamt hat etwa die Hälfte der US-Amerikaner einen Webzugang (Europa: 40 Prozent).</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Neue Applikationen und Services, die Konsumenten wollen und die die Wirtschaft braucht, werden über Nachfrage und die Nutzung von Breitband entscheiden&quot;, zitiert das WSJ aus dem Bericht des &quot;Office of Technology Policy&quot; des US-Handelsministeriums. Vor allem der Verdienst des als illegale Online-Tauschbörse gestarteten Musikservices Napster in Sachen Breitband wird gewürdigt. Seitdem Napster von der Musikindustrie totgeklagt wurde, hätten legale Musikservices keinen vergleichbar fördernden Effekt auf die Verbreitung von Highspeed-Zugängen entfalten können. In diesem Zusammenhang verweist das Ministerium laut WSJ auf die Verantwortung der Industrie, eine wirksame Technologie zum Schutz des Copyrights zu entwickeln. Neben dem Musik-Download sieht der Bericht vor allem in Online-Spielen ein Potenzial zur Förderung von Highspeed-Internet. </p><p>In den USA kosten herkömmliche Webzugänge durchschnittlich 20 Dollar im Monat, Highspeed-Internet kommt hingegen auf monatlich 50 Dollar im Schnitt. Laut Studie sehen viele keinen Grund für Breitband mehr auszugeben. Der Regierungsbericht fordert daher mehr Breitband-Angebote.</p></body.content></body></nitf>


