<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Sat.1 Österreich setzt auf Advertainment</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902032"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 16:36:09"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Sat.1 Österreich setzt auf Advertainment</hl1><hl2>Neues Format wird von Zusehern kaum als Werbung empfunden</hl2></hedline><abstract><p>Das so genannte Advertainment-Format &quot;GO! - Das Motormagazin&quot; von Sat.1 Österreich &lt;a href=&quot;http://www.sat1.at&quot;&gt;http://www.sat1.at&lt;/a&gt; wird von den Sehern und potenziellen Zusehern kaum als Werbung wahrgenommen. Das geht aus einer Formatanalyse durch die Karmasin Motivforschung im Auftrag von Sat.1 Österreich hervor. Demnach sehen nur etwa ein Fünftel der Seher den Werbecharakter der Sendung im Vordergrund. Für den heimischen Ableger des deutschen Privat-TV-Senders ist dies Grund genug, um beim Werbegeschäft verstärkt auf das neue Format zu setzen.</p></abstract></body.head><body.content><p>83 Prozent der Seher von &quot;GO!&quot; spricht das Advertainment-Format stärker an als herkömmliche Werbung. 80 Prozent der Seher (und etwa zwei Drittel der potenziellen Seher) empfinden das Format als &quot;seriöser&quot; als Werbespots. Der Informationscharakter des Magazins steht für die überwiegende Mehrheit im Vordergrund, die Sendung kommt somit nicht als Werbung an. Die Geschäftsführerin von Sat.1 Österreich, Petra Hauser, freut dies naturgemäß sehr, weil diese Art der Werbung &quot;besonders effizient&quot; sei. &quot;Advertainment als neue Art der Werbeform weckt die Bereitschaft zum regelmäßigen Konsum dieser Formate&quot;, erklärt Hauser. Advertainment sei daher eine &quot;wunderbare Ergänzung zur klassischen Spotkampagne&quot;. Sie biete Unternehmen, die bisher nicht klassisch geworben haben, die Möglichkeit einer TV-Präsenz, so Hauser. Für Deutschland gebe es derartige Formate nicht, weil Product-Placement im Gegensatz zu Österreich nicht erlaubt sei, erklärte Sat.1 Österreich-Sprecherin Ulrike Schwertner. Die Formate seien &quot;sehr österreichbezogen&quot;. An einen Export, beispielsweise in die Schweiz, sei nicht gedacht.</p><p>Die Umfrage wurde im Juli 2002 unter 196 Personen durchgeführt. Potenzielle Seher sind jene, die in einem Kabel- oder Satellitenhaushalt zur Sendezeit der Sat.1-Advertainment-Formate bei Sat.1 fernsehen (aber nicht Sat.1 sehen). Die tatsächlichen Zuseher wurden aufgrund ihrer Erinnerung an &quot;GO!&quot; befragt. Neben &quot;GO!&quot; sendet Sat.1 Österreich noch die Advertainments &quot;Buzz - Das Elektromagazin&quot;, &quot;Happy Life - Reise- und Freizeit-TV&quot; und &quot;Sport Time&quot;.</p></body.content></body></nitf>


