<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Zahl der deutschen Surfer versiebenfacht</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905035"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Köln/Mainz"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 13:41:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Zahl der deutschen Surfer versiebenfacht</hl1><hl2>Fast jeder Zweite bereits online</hl2></hedline><abstract><p>Fast jeder zweite Deutsche ist inzwischen online. Wie die öffentlichen-rechtlichen Sender ARD &lt;a href=&quot;http://www.ard.de&quot;&gt;http://www.ard.de&lt;/a&gt; und ZDF &lt;a href=&quot;http://www.zdf.de&quot;&gt;http://www.zdf.de&lt;/a&gt; in der heute, Donnerstag, vorgestellten Online-Studie 2002 ermittelten, hat damit die Zahl der Internetnutzer in den letzten fünf Jahren um das Siebenfache zugenommen. Allerdings, so heißt es in der Studie, hätten sich die Zuwachsraten von Jahr zu Jahr deutlich abgeschwächt. Bis 2005 sei, so die Prognosen, mit einer Internetverbreitung von 55 Prozent zu rechnen. &lt;a href=&quot;http://www.br-online.de/br-intern/medienforschung/md_mm/ard_online_2002.html&quot;&gt;http://www.br-online.de/br-intern/medienforschung/md_mm/ard_online_2002.html&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Im Schnitt sind deutsche Internet-Nutzer seit drei Jahren im Web, Männer etwas länger als Frauen. Nur sieben Prozent der User kamen in den letzten zwölft Monaten neu hinzu, berichtet ddp. Ging man 1997 noch überwiegend am Arbeitsplatz oder Ausbildungsort ins Netz, dominiert heute die Nutzung zu Hause. Die Hälfte der Internetnutzer greift der Studie zufolge in diesem Jahr ausschließlich zu Hause, weitere 34 Prozent sowohl in der häuslichen Umgebung als auch am Arbeitsplatz auf das Internet zu. Das Netz bleibt dabei für die meisten Anwender ein Kommunikations- und Informationsmedium. Der Versand und Empfang von E-Mails, der Abruf von aktuellen Informationen sowie von Ratgeber- und Serviceangeboten stehen im Vordergrund. Unterhaltungsangebote spielen weiterhin nur eine geringe Rolle.</p></body.content></body></nitf>


