<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Studie: Österreicher lieben Eigenmarken von Billa, Spar &amp;amp; Co.</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="FF,MK" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910006"></doc-id><doc.copyright holder="Hubert Thurnhofer, email: thurnhofer@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Studie: Österreicher lieben Eigenmarken von Billa, Spar &amp;amp; Co.</hl1><hl2>Der Kampf Industriemarken gegen Eigenmarken wird immer brisanter</hl2></hedline><abstract><p>Für die Markenartikler wird es immer schwerer, die Konsumenten vom eigenen Markenimage zu überzeugen. In der aktuell vorliegende sms-panel 1000!-Studie &lt;a href=&quot;http://mobile-research.at&quot;&gt;http://mobile-research.at&lt;/a&gt; beurteilen 14 Prozent der Befragten die Eigenmarken von Billa, Spar, Hofer &amp;amp; Co im Vergleich zu Industriemarken generell als besser,  satte 53 Prozent sehen keinen Unterschied zu den meist teureren Industriemarken. Nur acht Prozent meinen, Eigenmarken sind schlechter, neun Prozent können sich für keine Beurteilung entscheiden (k.A.16 Prozent). Die Studie basiert auf 1.000 sms-interviews und ist repräsentativ für Österreich (15 bis 69 Jahre).</p></abstract></body.head><body.content><p>Männer bewerten Eigenmarken wesentlich öfter mit &quot;schlechter&quot; als Frauen; sie können sich aber andererseits in fast doppelt so vielen Fällen nicht für eine Bewertung entschließen. Den meisten Zuspruch (Beurteilung &quot;besser&quot;) erhalten Eigenmarken bei den Jungendlichen von 15 bis 19 Jahren, sowie den 30 bis 39- und 50 bis 59-Jährigen. In sämtlichen Altersklassen zwischen 20 und 59 Jahren gibt es für jeweils mindestens die Hälfte der Befragten keinen Unterschied zu Industriemarken.</p><p>Fachhochschul- und Universitätsabsolventen votieren in signifikant höherem Ausmaß für &quot;besser&quot; als die Befragten in den übrigen Bildungskategorien. Regional werden für &quot;besser&quot; im Westen (OÖ, Slbg., Tirol, Vlbg.) 16%, im Osten (Wien und NÖ) 14% und im verbleibenden Süden (Stmk., Kärnten, Bgld.) 13% vergeben.</p><p>&quot;Der Vorsprung der sms-panel-Forschung liegt u. a. darin, dass die Untersuchungsergebnisse nur wenige Stunden nach Erhebungsbeginn vorliegen. Möglich wurde diese Innovation der Markt- und Meinungsforschung durch die von ucp &lt;a href=&quot;http://www.ucpag.com&quot;&gt;http://www.ucpag.com&lt;/a&gt; entwickelte Software-Lösung sms.XL, die die Aus- und Rücksendung sowie die Zusammenführung von verschiedenen Netzbetreibern von bis zu 65.000 research-sms pro Stunde ermöglicht&quot;, erläutert Reinhard Burian vom Marktforschungsinstitut Marketing Data. &lt;a href=&quot;http://www.marketingdata.at/&quot;&gt;http://www.marketingdata.at/&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


