<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Slapper-Wurm gefährdet Linux-Systeme</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916039"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Pittsburgh"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 16:20:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Slapper-Wurm gefährdet Linux-Systeme</hl1><hl2>Wurm verbreitet sich über Schwachstellen im OpenSSL</hl2></hedline><abstract><p>Wie das CERT &lt;a href=&quot;http://www.cert.org&quot;&gt;http://www.cert.org&lt;/a&gt; am Wochenende berichtet hat, treibt zur Zeit ein Appache-Wurm namens Slapper sein Unwesen. Er nutzt eine Sicherheitslücke im OpenSSL Version 0.9.6e. Slapper gefährdet Apache-Web Server, die auf Linux-Systemen installiert sind und bei denen SSL aktiviert ist.</p></abstract></body.head><body.content><p>Wenn der Wurm einen Apache-Server entdeckt versucht er einen Code auf den Server zu übertragen. Gelingt ihm dies, startet das befallene System ein Shell-Skript. Hat er sich einmal ausgebreitet, fahndet er nach weiteren potenziellen Opfern und kann so ein wahres Netzwerk infizierter Hosts aufbauen. Die infizierten Hosts könnten laut CERT untereinander kommunizieren und neue Attacken koordinieren. </p><p>Um einen Wurmbefall zu verhindern raten Experten zu einem Update auf OpenSSL 0.9.6g. Patches zum Aktualisieren können auf der Hompage von OpenSSL bezogen werden. &lt;a href=&quot;http://www.openssl.org.&quot;&gt;http://www.openssl.org.&lt;/a&gt;</p><p>Der Apache-Wurm soll das erste Mal in Portugal und Osteuropa aufgetaucht sein. Durch die extrem effiziente Verbreitung gehen Experten von einem stetigen, globalen Befall in den nächsten Tagen aus.</p></body.content></body></nitf>


