<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Tinte, Toner und Papier</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="aabsolut" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910065"></doc-id><doc.copyright holder="Patrick Märki, email: p.maerki@aaabsolut.ch, Tel. +41 (0)43 300 38 38" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 20:08:34"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Tinte, Toner und Papier</hl1><hl2>Verbrauchsmaterial für Drucker in Original-Qualität zum Preis einer Kopie!</hl2></hedline><abstract><p>Alle ärgern sich über die hohen Tintenpreise. &quot;Der Preis eines Druckers berechnet sich nicht durch den Kaufpreis eines Gerätes, sondern durch den Preis des Verbrauchsmaterials in Form von Tintenpatronen, Tonerkartuschen und InkJet-Spezialpapieren“ meint Patrick Märki von AAABSOLUT und weiter &quot;Erstaunlicherweise kauft der heutige Konsument einen Drucker nach seinem angeschriebenem Preis und nicht nach Berechnung der laufenden Kosten durch Tinte, Toner und Papier. Oft kostet ein Satz Patronen schon mehr als der Neupreis des Druckers und die Patronen, die mit dem Drucker mitgeliefert werden, sind oft nicht einmal voll aufgefüllt!“. Recht hat er! Bei einem Fahrzeug ist der Spritverbrauch ein gewichtiges Argument, welches beim Drucker heutzutage überhaupt noch nicht wiegt. Das könnte sich aber bald ändern. AAABSOLUT bietet in Zusammenarbeit mit dem Hersteller PioneerTech Tintenpatronen in höchster Qualität zu einem massiv günstigeren Preis an. </p></abstract></body.head><body.content><p>Ebenso hat AAABSOLUT eine Lösung gefunden, anspruchsvolle Laserdrucker-User mit günstigen Toner-Modulen zu bedienen. Sogenannte Rebuilt-Module sind Toner-Kartuschen welche durch ARMOR vom Original-Hersteller nach einmaligem Gebrauch übernommen werden. Diese Module erleben nun also ihren zweiten Frühling! Lichttrommel, Zahnräder und Achsen werden ersetzt und die Kartusche mit hochwertigem Toner aufgefüllt. Eine sogenanntes &quot;Rebuilt“ passiert aus Qualitätsgründen nur einmal pro Modul. Ein bereits aufbereitetes Toner-Modul wird nicht noch einmal aufbereitet!  Standardmässig werden diese Kartuschen ausschliesslich im LargeSize Format aufgefüllt, soll heissen, es hat meist mehr Toner drin als in einer &quot;Original-Kartusche“. Bei diesen Rebuilt-Kartuschen kann der Verbraucher bis 70% Kosten sparen und geniesst trotzdem eine zweijährige Garantie auf jeder Kartusche! </p><p>Auch für das spezielle InkJet-Papier hat AAABSOLUT eine Lösung gefunden. Hier arbeitet der Schweizer Distributor mit einem Schweizer Hersteller zusammen. StarCoating produziert in der Schweiz hochqualitative Papiere für InkJet-Drucker in jeder Form. Ob Fotopapier in verschiedenen Stärken, transparente Folien für Hellraumprojektoren, CD-Label-Folien, T-Shirt-Transfer-Papiere mit patentiertem thermok-Funktion, selbstklebende Folien usw. StarCoating hat die patente Lösung bereit. Eine weltweite Spezialität der Schweizer ist die Herstellung von Silber- und Goldfolie selbstklebend, welche mit Inkjet-Druckern bedruckbar sind. Auch als CD-Label sind diese Folien lieferbar, aber auch in Grössen bis A3. StarCoating stellt aber auch Papiere nach Kunden-Wunsch her. Und alles mit dem Qualitätszeichen &quot;Made in Switzerland“!</p><p>Informationen finden Sie unter: www.pioneertech.ch oder www.star-coating.ch</p><p>Für Deutschland wenden Sie sich bitte an:</p><p>AAABSOLUT</p><p>Ernst Kern</p><p>Zeller Strasse 11</p><p>86573 Zahling</p><p>0049 171 773 27 63</p></body.content></body></nitf>


