<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>KirchMedia bei Investorensuche im Zeitplan</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="WF,MK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927048"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 17:07:50"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>KirchMedia bei Investorensuche im Zeitplan</hl1><hl2>Getrennter Verkauf des Sport-Bereichs bestätigt</hl2></hedline><abstract><p>Die insolvente KirchMedia &lt;a href=&quot;http://www.kirchmedia.de&quot;&gt;http://www.kirchmedia.de&lt;/a&gt; sieht sich bei der Suche nach Investoren weiterhin im Zeitplan. Die Verhandlungen mit den Interessenten liefen &quot;planmäßig&quot;, sagte ein Unternehmenssprecher am Freitag auf Anfrage der Nachrichtenagentur ddp in München. In der zweiten Oktoberwoche werde der Gläubigerausschuss einen oder zwei Investoren oder Konsortien bestimmen, mit dem oder denen eine Absichtserklärung (&quot;Letter of Intent&quot;) unterzeichnet werden solle. Die abschließende Vertragsausgestaltung werde &quot;mit Sicherheit weitere zwei bis drei Wochen dauern&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>Keines der in Frage kommenden Konsortien lege Wert darauf, die in der KirchMedia-Tochter Kirch Sport AG gebündelten Sportrechte der KirchGruppe zu kaufen, sagte der Sprecher. Deshalb werde darüber parallel verhandelt. Ob diese Verhandlungen vorher abgeschlossen würden, sei noch offen. Für die Kirch Sport AG bietet Presseberichten zufolge das Management der Gesellschaft um den früheren Fußball-Nationalspieler Günter Netzer (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020918038&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020918038&lt;/a&gt; ). Auch Firmenpatriarch Leo Kirch und sein langjähriger Vertrauter Dieter Hahn interessieren sich offenbar für die Sportrechte. Ihre Chance auf den Zuschlag wird aber eher gering bewertet. Die Kirch Sport AG hält unter anderem die Rechte an der Fußball-Weltmeisterschaft 2006 in Deutschland.</p><p>Angebote für die anderen Teile von KirchMedia haben insgesamt vier Bietergemeinschaften abgegeben, darunter der Heinrich Bauer Verlag, an dessen Konsortium auch der Axel Springer Verlag, die HypoVereinsbank sowie optional der Spiegel Verlag beteiligt sind (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020919059&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020919059&lt;/a&gt; ). An einer Übernahme der KirchMedia sind auch die Commerzbank und das Hollywood-Studio Columbia, der französische Sender TF1 mit dem US-Milliardär Haim Saban sowie die Gruppe um die Altgesellschafter der KirchMedia - Lehman Brothers, Rewe und der saudische Prinz Al-Waleed - interessiert.</p></body.content></body></nitf>


