<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>JoWooD verliert COO und CFO</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930061"></doc-id><doc.copyright holder="Hubert Thurnhofer, email: thurnhofer@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Ebensee"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 20:10:33"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>JoWooD verliert COO und CFO</hl1><hl2>Vorstand auf drei Mitglieder verkleinert</hl2></hedline><abstract><p>Der JoWooD-COO Wilhelm Hamrozi, zuständig für Vertrieb, Marketing und Internationale Aktivitäten, verlässt überraschend das Unternehmen. Ebenso nimmt CFO Uwe Deisenhammer den Hut. Dies teilte die an der Wiener Börse notierte JoWooD Productions Software AG heute, Montag, nach Börsenschluss mit. &lt;a href=&quot;http://www.jowood.com&quot;&gt;http://www.jowood.com&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Mandat von Wilhelm Hamrozi wurde &quot;wegen unterschiedlicher Auffassungen über die Unternehmensstrategie einvernehmlich beendet, seine Agenden werden innerhalb des bestehenden Vorstands aufgeteilt&quot;, so die Ad-hoc-Meldung. </p><p>Neuer Finanzvorstand von JoWooD wird Andreas Wiedwald, 45, der dem Unternehmen seit etwa einem Jahr angehört und davor bei Infogrames Deutschland den Bereich Finanzen und Einkauf verantwortete. Er hat seit einem Jahr mit Uwe Deisenhammer das Finanzmanagement optimiert</p><p>Uwe Deisenhammer, seit dem Börsengang an Bord, verlässt das Unternehmen nach mehr als zweijähriger Tätigkeit auf eigenen Wunsch. Er übernimmt nach einem Todesfall die Verantwortung für familiäre wirtschaftliche Aktivitäten, teilte JoWooD mit.</p><p>Der JoWooD-Vorstand besteht damit künftig nur noch aus drei Mitgliedern. CEO ist weiterhin Unternehmensgründer Andreas Tobler, als CTO bleibt Thomas Kirchenkamp in Amt und Würden. </p></body.content></body></nitf>


