<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Cirosec lockt Hacker auf die Systems 2002</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920034"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Heilbronn"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 14:37:53"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Cirosec lockt Hacker auf die Systems 2002</hl1><hl2>Findigster &quot;Knacker&quot; wird belohnt</hl2></hedline><abstract><p>Cirosec, ein Anbieter von IT-Sicherheitslösungen, ruft zur &quot;Cyber-Schnitzel-Jagd&quot; auf. Das Unternehmen wird dieses Jahr auf der Systems &lt;a href=&quot;http://www.systems.de&quot;&gt;http://www.systems.de&lt;/a&gt; in der IT-Security Area mit einem Stand vertreten sein. Dort lädt Cirosec &lt;a href=&quot;http://www.cirosec.de&quot;&gt;http://www.cirosec.de&lt;/a&gt; dazu ein, bereitgestellte Server unter Zuhilfenahme von Tools und Exploits zu knacken. Dem erfolgreichsten Hacker winkt ein attraktiver Preis. Neben dem Hacking-Event werden die drei Partner ForeScout, KaVaDo und Okena aus den USA und Israel auf dem Stand ihre Produkte vorstellen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Daneben will das Unternehmen die IT-Defense 2003 vorstellen. Laut Cirosec ein IT-Security-Kongress der Extraklasse mit Branchengrößen wie Bill Cheswick, Stephen Northcutt, Greg Hoglund, Scott Blake, Stefan Strobel und anderen. </p><p>Cirosek versteht sich als IT-Sicherheitsspezialist in Deutschland. Das 2002 gegründete Unternehmen bietet neben den Sicherheitslösungen auch Dienstleistungen wie Sicherheitsanalyse und Konzepterstellung an. Die Systems 2002, die 21. internationale Fachmesse für Informationstechnik, Telekommunikation und Neue Medien, findet vom 14. bis 18. Oktober in München statt.</p></body.content></body></nitf>


