<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>EMTS-Chef Guggenberger scheidet planmäßig aus</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911034"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Salzburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 14:13:44"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>EMTS-Chef Guggenberger scheidet planmäßig aus</hl1><hl2>Rückzug &quot;mit einem lachenden und einem weinenden Auge&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Der an der Schweizer Börse SWX notierte Salzburger Handydienstleister EMTS &lt;a href=&quot;http://www.emts.at&quot;&gt;http://www.emts.at&lt;/a&gt; muss sich auf die Suche nach einem neuen Chef machen. Wie das Unternehmen heute, Mittwoch, mitteilte, wird Unternehmensgründer Franz Guggenberger, der seit Juni 2000 CEO ist, seinen mit 30. September 2002 auslaufenden Vorstandsvertrags definitiv nicht verlängern. &quot;Dieser Schritt Guggenbergers ist schon seit fast einem Jahr fixiert. Die in der jüngsten Vergangenheit aufgetretenen Spannungen haben damit nichts zu tun&quot;, so EMTS-Pressesprecherin Karin Keglevich im Gespräch mit pte. Guggenberger werde das Unternehmen &quot;mit einem lachenden und einem weinenden Auge verlassen&quot;. </p></abstract></body.head><body.content><p>Guggenberger wird dem Unternehmen ab 1. Oktober 2002 interimistisch als CEO bis zur Nominierung eines geeigneten Nachfolgers zur Verfügung stehen. &quot;Ich schätze, das wird noch ein bis zwei Monate dauern&quot;, so Keglevich. Gespräche mit geeigneten Nachfolgern werden bereits geführt und sollten rasch zu einem Abschluss gebracht werden. Darüber hinaus wird Guggenberger in Zukunft dem Unternehmen, schon im eigenen Interesse als Großaktionär, weiterhin zur Verfügung stehen.</p><p>EMTS, lange Zeit eines der aufstrebendsten Unternehmen Österreichs, bekam in der jüngsten Vergangenheit die schwache Konjunktur und dabei vor allem die Krise des Mobilfunk-Marktes zu spüren. Vor allem die schlechte Performance von Hauptpartner Nokia traf die Salzburger schwer. Das EBITDA des Konzerns (Betriebsergebnis vor Abschreibungen) sackte in den ersten sechs Monaten 2002 mit Minus 0,7 Mio. Euro in den roten Bereich. 2001 betrug das EBITDA noch 11,9 Mio. Euro. Der Nettoverlust betrug 10,6 Mio. Euro (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020813017&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020813017&lt;/a&gt; ). </p><p>EMTS hatte bereits vor der Präsentation dieser Zahlen ein Restrukturierungs-Programm angekündigt, an dem sich die Geister schieden: In einem Interview mit den Salzburger Nachrichten ging Heinz Kluppenegger, mit einem Aktienpaket von rund 15 Prozent größter Einzelaktionär des Unternehmens, auf Konfrontationskurs mit der Unternehmensspitze. &quot;Ich habe das Vertrauen verloren&quot;, meinte er damals. EMTS spreche zwar von Restrukturierungen, nur &quot;sehe ich die nicht&quot;. Kluppenegger bezweifelt deshalb, dass das Management noch in der Lage sei, das Unternehmen wieder auf einen positiven Weg zu bringen. &quot;Natürlich ist das für Guggenberger nicht lustig, wenn er mit derart haltlosen Vorwürfen, die in der Luft liegen, gehen muss&quot;, meinte Keglevich. &quot;Zumal er Kluppenegger als langjährigem Wegbegleiter auch emotional verbunden war.&quot; </p></body.content></body></nitf>


