<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: Arbeitsmarktservice: Vom 9.9. bis 30.9. bitte warten!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,PS" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916032"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 14:51:21"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: Arbeitsmarktservice: Vom 9.9. bis 30.9. bitte warten!</hl1><hl2>Forderung an eine neue Regierung: AMS muss effektiver &amp;amp; effizienter werden!</hl2></hedline><abstract><p>Einiges aus dem Regierungspakt wurde ja in der Tat umgesetzt. Gar nichts - so der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV) - wurde beim Arbeitsmarktservice weitergebracht.</p></abstract></body.head><body.content><p>Ein junger österreichischer Hotelmanager, dessen Sommersaison Anfang September in St. Moritz endete, kam nach Wien zurück. Er meldete sich am 9.9. beim Arbeitsamt Herbststraße. Man nahm seine Daten auf. Weiter nichts. Er wurde für 30. September wiederbestellt.</p><p>Da hat Österreich die - mit großem Abstand - am stärksten steigende Arbeitslosenrate der EU und dann wurde am Arbeitsmarkt nichts optimiert. Die beiden seit fast einem Jahrzehnt glücklos agierenden Arbeitsmarktbosse Böhm und Buchinger stellen uns nur Monat für Monat noch bösere Zahlen in Aussicht. Als Kassandra wurden sie aber doch wohl nicht eingestellt!</p><p>Es ist verblüffend, wie sich parteipolitisch bestellte Funktionäre mit einer derart schlechten Performance auf Spitzenpositionen halten. Jagoda in Deutschland musste gehen, Böhm/Buchinger werden 2030 wahrscheinlich noch als gutdotierte Konsulenten dem AMS dienen.</p><p>Dabei hat alles so gut mit der Regierungserklärung 2000 begonnen. </p><p>* &quot;Ein modernes AMS muss mehr sein als die Verwaltung von Arbeitslosigkeit“. Es ist aber weniger, wie das genannte Beispiel zeigt.</p><p>* &quot;Wir wollen den Abbau von Barrieren für private Arbeitsvermittler und eine konsequente Modernisierung und Marktorientierung des AMS“. Modernisiert wurden lediglich die Neon-Logos, allenfalls die Gebäude. Es gibt keine privaten Arbeitsvermittler - Personalberater sind ja wohl etwas anderes.</p><p>Diese Regierung wollte bis März 2003 warten, um ein Pendant zur deutschen Hartz-Kommission einzusetzen. Nun gibt es Wahlen in etwa zwei Monaten. Da kann nicht einmal ein &quot;Wunderwutzi“ noch etwa schaffen.</p><p>Eine neue Bundesregierung hat klare Vorstellungen zur Senkung der dramatischen Arbeitslosigkeitssteigerung in Österreich raschest umzusetzen, fordert der ÖGV. Drei Wochen auf einen Vermittlungstermin zu warten, ist mehr als nur eine Zumutung - es ist demütigend und schwerst menschenverachtend!</p></body.content></body></nitf>


