<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Repräsentative Internet MehrThemenUmfragen: Der Erfolg bestätigt</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930001"></doc-id><doc.copyright holder="Marian Osicka, email: osicka@mms.ag, Tel. +43-1-869 09 35 16" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Perchtoldsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 07:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Repräsentative Internet MehrThemenUmfragen: Der Erfolg bestätigt</hl1><hl2>&#10;</hl2></hedline><abstract><p>Die Teilnahme an einer MehrThemenUmfrage ist nicht nur qualitativ besser sondern auch günstiger als so mancher &quot;Alleingang&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>Anfang September haben &lt;a href=&quot;http://www.mms.ag&quot;&gt;http://www.mms.ag&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;http://www.mrm-research.at/auswahl.html&quot;&gt;http://www.mrm-research.at/auswahl.html&lt;/a&gt; ihr neues Internet-Forschungsangebot der interessierten Öffentlichkeit vorgestellt. Dabei handelt es sich um die Adaption der klassischen, persönlich (&quot;face to face&quot;) befragten MehrThemenUmfragen (MTU) für den Einsatz im Internet. Die beiden Initiatoren, Manfred Machold und Marian Osicka, möchten sich dabei von den üblichen Blitzstudien -  &quot;von den heute bis morgen Befragungen&quot; - abgrenzen. Ein günstiger Preis im Internet schließt keinesfalls die Validität der Daten aus (ab € 0,335 á Interview u. Frage  &lt;a href=&quot;http://www.mrm-research.at/popup_kosten.html&quot;&gt;http://www.mrm-research.at/popup_kosten.html&lt;/a&gt; ). Voraussetzung dafür ist jedoch ein fundamentales Basiswissen und jahrelange Erfahrung in der klassischen (ad-hoc) Markt- und Meinungsforschung. </p><p>Der Erfolg der letzten Wochen scheint den beiden Marktforschern recht zu geben. Bis auf wenige Fragen für die 2. Welle sind die ersten beiden Österreich-Studien bereits ausgebucht. Erstmals startet im Oktober auch eine für Wien repräsentative Internet-MTU!  (repräsentativ für Internetuser in Wien)</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Anwendungsbereiche:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>- Alle Themen und Anwendungen, die repräsentative Ergebnisse benötigen wie Bekanntheit, Image, Marktpotentiale. Einstellungen zu bestimmten Themen bzw. Produkten, Bekanntheit oder Besuch von bestimmten Seiten (Präferenz, Häufigkeit, Motive) und allgemeines Verhalten.</p><p>- Aber auch repräsentative Abtestung mittels Screenshots von Werbematerial, Verpackungen, Homepage, Logos, etc. möglich (unter Berücksichtigung priv. Rechner.- u. Leitungsleistung) !</p><p>- Spezifische Methoden wie Preiselastizität (Preislizitationen) für neue Produkte, Dienstleistungen, etc. </p><p>- etc.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Qualität bei den neuen Internet - MTUs bedeutet:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>- Von professionell aufbereitetem Untersuchungsdesign bis zu Auswertungs- u. Berichtswesen -Auftraggeber mit den Ergebnissen nicht allein gelassen!</p><p>- Pro Frage alle Antwort-Dimensionen (inklusive &quot;weiß nicht&quot;) zur Auswahl aufgelistet - strukturierte, getestete Antwortmöglichkeiten ohne Bearbeitungszwang!</p><p>- Maximal 30 Fragen pro Untersuchung - Zielpersonen werden somit nicht überfordert, die Antwortbereitschaft bleibt für den Fragebogen und die Marktforschung insgesamt erhalten!</p><p>- 2-3 Wochen Feldzeit - ein &quot;MUSS&quot;, da dadurch auch gelegentliche Web-NutzerInnen erreicht werden!</p><p>- Nicht immer die selben Zielpersonen aus Panels - pro Studie neue Adressenziehung at random (aktive Zielpersonenauswahl), dadurch keine Professionalisierung der Zielpersonen!</p><p>- Fragetexte durch keine Zeichenbegrenzung (sms) in ihren Dimensionen eingeengt - zielorientierte Ausformulierung der Fragestellung!</p><p>- Fragen bzw. Fragenblöcke (Auftraggeber) in rotierter Anordnung - dadurch keine Positionseffekte! </p><p>- Die Software kommt von der Firma  &lt;a href=&quot;http://www.globalpark.de&quot;&gt;http://www.globalpark.de&lt;/a&gt;  - quantitativ u. qualitativ  wissenschaftlich angewandtes Tool!</p><p>- Verlässliche Daten - Repräsentativ für die Österreichische bzw. Wiener Internetgemeinde!</p><p>Weitere Infos über Methode, Ablauf, Teilnahmebedingungen und -kosten etc. auf der Homepage oder unter den Telefonnummern 01-869 09 35 16 (M. Osicka von mms.ag -  &lt;a href=&quot;http://www.mms.ag/index.html&quot;&gt;http://www.mms.ag/index.html&lt;/a&gt; )  und 02234-383 411 (M. Machold von mrm-research -  &lt;a href=&quot;http://www.mrm-research.at&quot;&gt;http://www.mrm-research.at&lt;/a&gt; ) </p></body.content></body></nitf>


