<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Auf zur Nussjagd!</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK,GM" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="msavary" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910001"></doc-id><doc.copyright holder="Michel Savary, email: marketing@Lenzerheide.ch, Tel. +41 81 3851128" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Lenzerheide-Valbella"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 07:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Auf zur Nussjagd!</hl1><hl2>Herbstlich Willkommen in der Ferienregion Lenzerheide-Valbella</hl2></hedline><abstract><p>Die letztjährige Kampagne des Tourismusvereins Lenzerheide-Valbella &quot;Herbstlich Willkommen“ ist noch in bester Erinnerung und von Schweiz Tourismus zur originellsten Aktion in der Schweiz gekürt worden. Darum hat sich der TLV entschlossen, auch dieses Jahr die Herbstaktion von Schweiz Tourismus zu unterstützen. Vom 21. September bis zum 20. Oktober wird auf der Heide wieder zur Nussjagd geblasen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6641.gif"></media-reference></media><p>Kinder, Jugendliche und Erwachsene werden auch dieses Jahr mit herbstlichen Aktivitäten und Überraschungen vieler Restaurants, Hotels und anderen Leistungserbringer von Churwalden bis nach Lantsch/Lenz überrascht. Nüsse werden auf dem Wanderwegnetz der Ferienregion in sechs eigens erstellten Nusströgen verteilt. Die Wanderer haben so die Möglichkeit, sich bei einem kurzen Rast auf die Schönheiten des Herbstes zu besinnen. Die ganze &quot;Herbstlich Willkommen“ Kampagne soll dem Gast den Herbst näher bringen und ihm zeigen, dass er wirklich willkommen ist.</p><p>Unter tausenden von Nüssen werden wieder einige hundert goldige versteckt sein. Solche können im Sportgeschäft zwischen den Socken sein, im Restaurant hinter der Menukarte, im Hotelzimmer unter dem Kissen, im Lido auf dem Piratenschiff oder sonst irgendwo. Die Finder können im herbstlich geschmückten Verkehrsbüro in Lenzerheide die Nüsse gegen die gestifteten Gutscheine einlösen (Zufallsprinzip). Die Preise reichen vom Gutschein für einen Kaffee über ein Bergbahnticket bis zur Übernachtung im 4* Hotel.</p><p>Im Ganzen geht es darum, dem Gast Mehrwert zu offerieren und ihn mit direkter Ansprache, Tipps und Vorschlägen zu überraschen. Die Gäste sollen den Herbst in all seinen Formen und Farben spüren und erleben. Ihre Reise und ihr Aufenthalt sollen etwas Spezielles und Unvergessliches sein!</p></body.content></body></nitf>


