<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche wechseln Handy nach 22 Monaten</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919049"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger,email: schotzger@pressetext.at,Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wiesbaden"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 16:10:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche wechseln Handy nach 22 Monaten</hl1><hl2>&#13;&#10;Wissen über mobile Services ist spärlich</hl2></hedline><abstract><p>Handys werden in Deutschland durchschnittlich nach 22 Monaten ausgewechselt. Das fand das Marktforschungsinstitut Enigma &lt;a href=&quot;http://www.enigma-institut.de&quot;&gt;http://www.enigma-institut.de&lt;/a&gt; in einer heute, Donnerstag, in Wiesbaden vorgestellten Untersuchung heraus. Demnach warten zurzeit 5,9 Mio. der insgesamt 39 Mio. Mobiltelefone darauf, zum alten Eisen gelegt zu werden. Zusammen mit rund 1,5 Mio. Mobilfunk-Einsteigern wollen sich 7,4 Mio. Menschen bald ein neues Handy kaufen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Für die Erschließung dieses Marktpotenzials müssen die Anbieter noch erhebliche Wissenslücken bei den Verbrauchern schließen, berichtet der Nachrichtendienst ddp. Ein Drittel derjenigen, die sich ein neues Handy kaufen wollen, weiß nicht, dass i-mode der Name des mobilen Internetdienstes von E-Plus ist. Der SMS Nachfolger MMS (Multimedia Message Service) sagt 46 Prozent der potenziellen Kunden nichts, mit GPRS (General Packet Radio Service) wissen 53 Prozent nichts anzufangen.</p><p>Bei der Nutzung mobiler Zusatzdienste liegt Kommunikation weit vor dem Surfen im Web. Etwas mehr als drei Viertel derjenigen, die über die entsprechende Ausstattung verfügen, tippen und lesen Kurznachrichten, neun Mio. von ihnen sogar täglich. Der mobile Zugang zum Internet wird dagegen nur von 25 Prozent derjenigen genutzt, die es könnten. Für die repräsentative Studie &quot;Mobildienste Trend&quot; hat Enigma 1.200 Telefoninterviews mit Menschen zwischen 14 und 64 Jahren geführt.</p></body.content></body></nitf>


