<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ernst &amp;amp; Young installiert konvergentes IP-Kommunikationssystem von Cisco Systems</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="cisco" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926006"></doc-id><doc.copyright holder="Gabriele Kluger, email: gkluger@cisco.com, Tel. 01/240 30 6219" year="2002"></doc.copyright><evloc city="San Jose/Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 09:09:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ernst &amp;amp; Young installiert konvergentes IP-Kommunikationssystem von Cisco Systems</hl1><hl2>Cisco übertrifft die 1-Millionen-Marke für ausgelieferte IP-Telefone</hl2></hedline><abstract><p>Cisco Systems, der weltweite Marktführer von Netzwerk-Lösungen, hat für Ernst &amp;amp; Young LLP ein Sprach-, Video- und Datennetzwerk an seinem neuen Hauptsitz in New York City eingerichtet. Damit hat Cisco innerhalb von weniger als zwei Jahren mehr als eine Million IP-Telefone ausgeliefert. </p></abstract></body.head><body.content><p>Das neue Converged Network bei Ernst &amp;amp; Young basiert auf der Cisco-Architektur für Sprach-, Video- und integrierte Datenübermittlung - Cisco AVVID (Architecture for Voice, Video and Integrated Data). Diese Unternehmensarchitektur ist eine intelligente Netzwerk-Infrastruktur für Internet-Business-Lösungen. Cisco AVVID verbindet das Business seiner Kunden mit deren technologischen Strategien zu einem Ganzen.</p><p>&quot;Wir haben uns dem Einsatz skalierbarer Technologien verpflichtet, die unsere internen und externen Fähigkeiten erweitern und uns helfen, unseren Mitarbeitern bessere Arbeitsmittel und unseren Kunden noch besseren Service zur Verfügung zu stellen“, sagt John T. McCreadie, Leiter der Presseabteilung bei Ernst &amp;amp; Young. &quot;Die Installation eines Cisco IP-Kommunikationssystems wird uns helfen, die Kosten für Infrastruktur und Informationstechnologie zu senken. Das neue System verstärkt zudem Ernst &amp;amp; Young’s Ruf als Technologieführer. Es ist ein Schritt, der unserer Vision folgt, hervorragende Leistung im Betrieb sowie in der Kommunikation zu erzielen und Globalisierung durch verstärkte Vernetzung zu erreichen.“</p><p>Bis zum heutigen Tag hat Ernst &amp;amp; Young 4.300 Cisco IP-Telefone in vier Niederlassungen in New York City, einschließlich seinem Hauptsitzes am Times Square, installiert. Ernst &amp;amp; Young hat außerdem Cisco IP-Telefone in den gesamten Vereinigten Staaten installiert und plant, diesen Herbst 900 weitere Cisco IP-Telefone in seinem Büro in Houston zu installieren. </p><p>&quot;Ernst &amp;amp; Young ist für uns ein wichtiger Referenzkunde für IP-Kommunikationssysteme in der Dienstleistungs-Branche“, sagt Marthin De Beer, Vizepräsident und Geschäftsführer von Cisco Enterprise Voice, Bereich Video: &quot;Wir freuen uns, die unterstützende Technologie zu liefern, die Ernst &amp;amp; Young’s Converged Network antreibt - eine Technologie, die es der Firma ermöglicht, führende Kommunikationstechnologien zu einer Lösung aus einer Hand zusammenzufassen. Ernst &amp;amp; Young’s Entscheidung für dieses System wird anderen großen Firmen sehr wahrscheinlich als Maßstab dienen, was kostengünstige Anbindung, Produktivität und nahtlose Kommunikation betrifft.“</p><p>Die Einrichtung des Systems in Ernst &amp;amp; Young’s 100.000 m2-Büroturm am Times Square erforderte die enge Zusammenarbeit mehrerer strategischer Zulieferer. Das Cisco IP-Kommunikationssystem wurde mit Ernst &amp;amp; Youngs’ existierendem Lyrix Voicemail-System und einem System zur flexiblen Büronutzung von Agilquest integriert, das mehr als 3.000 mobilen Mitarbeitern der Firma zur Verfügung steht. Der Erfolg des Projekts war das Ergebnis einer engen Arbeitsbeziehung zwischen Cisco, Ernst &amp;amp; Young, Lyrix, Agilquest and IP blue - einem spezialisierten Cisco-Anwendungsentwickler auf dem VoIP-Markt.</p><p>Cisco liefert sein millionstes IP-Telefon </p><p>Cisco begann im August 2000 offiziell mit der Zählung der ausgelieferten IP-Telefone und lieferte das millionste IP-Telefon im Juli 2002 aus. Im selben Zeitraum erhöhte Cisco auch seinen IP-Telefon-Kundenstamm von ungefähr 1.000 auf über 5.000 Unternehmen weltweit und hat durchschnittlich über 2.000 IP-Telefone pro Geschäftstag ausgeliefert. </p><p>&quot;Es ist ein bedeutender Erfolg, dass Cisco die Eine-Million-Marke in weniger als zwei Jahren erreicht hat“, sagt Jeremy Duke, Gründer und Chefanalyst der Synergy Research Group. &quot;Es ist ein schlagender Beweis dafür, dass IP-Kommunikationssysteme schnell von großen Firmen weltweit angenommen werden, und dass Unternehmen weiterhin anerkennen, dass IP-Architekturen einen Wettbewerbsvorteil gegenüber traditioneller PBX-Technologie schaffen.“</p><p> </p><p>&quot;Cisco ist zum Marktführer im Bereich IP-Telefone geworden”, sagt Joe Gagan, Senior Analyst der Yankee Group: &quot;Eine Million IP-Telefone innerhalb von zwei Jahren bestätigt die Marktakzeptanz der IP-Telefone durch mittlere bis große Unternehmen. Wir erwarten, dass die Verkaufszahlen im Bereich der IP-Telefone für Cisco noch stärker zunehmen werden, da die Firma auf ihren wachsenden Kundenstamm als Referenz verweisen kann.”</p><p>Ciscos aktuelle Produktpalette an IP-Telefonen (7905, 7910, 7940 and 7960 und SoftPhone) sind normgerechte Kommunikationsgeräte, die mit IP-Telefonsystemen auf der Basis der Anrufverarbeitungstechnologien des Cisco CallManager, des H.323 oder des Session Initiated Protocol (SIP) zusammen arbeiten. Diese Multi-Protocol-Fähigkeit ist eine Branchenneuheit und bietet sowohl Investitionsschutz als auch Migrationsfähigkeit.</p><p>Ernst &amp;amp; Young</p><p>Ernst &amp;amp; Young, ein global führendes Dienstleistungs-Unternehmen, versteht die Geschäftsanliegen von Führungskräften. Mit ihren umfassenden Geschäftskenntnissen und ihrer praktischen Branchenerfahrung kann die globale Ernst &amp;amp; Young-Organisation ein breites Spektrum an Lösungen an jedem Ort weltweit implementieren, um Firmen in ihrem weiteren Wachstum zu unterstützen, und ihnen zu helfen, ihre wirtschaftliche Kraft zu steigern und Risiken zu managen. 84.000 Mitarbeiter sind als vertrauenswürdige Unternehmensberater in mehr als 130 Ländern tätig und bieten branchenübergreifend vielen der heute führenden weltweit tätigen Unternehmen sowie im Wachstum begriffenen Firmen, Dienstleistungen in den Bereichen Rechnungsprüfung, Steuerberatung, Finanzierung und Transaktionen an. Zusätzlich stehen, wo immer zulässig, juristische Dienstleistungen in verschiedenen Teilen der Welt zur Verfügung. Kommentare und Meinungen aus dem Hause Ernst &amp;amp; Young zu vielen geschäftlichen Themenbereichen sind unter folgender Adresse zu finden:  www.ey.com/-thoughtcenter. </p><p>Ernst &amp;amp; Young umfasst alle Mitglieder der globalen Ernst &amp;amp; Young-Organisation, einschließlich der U.S. Firma Ernst &amp;amp; Young LLP.</p><p>CISCO SYSTEMS</p><p>Cisco Systems, Inc. (NASDAQ: CSCO) mit Hauptsitz in San Jose (CA) ist der weltweit führende Anbieter von Networking-Lösungen für das Internet. Die Produktlösungen, die Router, Switches, Access-Server und Netzwerk-Management-Software umfassen, werden eingesetzt, um unternehmensweite Netze mit einer unbeschränkten Anzahl von geographisch verteilten LANs, WANs und IBM-Netzwerken aufzubauen. Kern der Cisco-Lösungen ist die Software Cisco IOS (Internetwork Operating System), der Industrie-Standard für Netzwerkbetriebssysteme. Rund 88 Prozent der Basistechnologie des Internet stammt von Cisco Systems. Die österreichische Niederlassung Cisco Systems Austria GmbH hat ihren Sitz im Millennium Tower am Wiener Handelskai, General Manager ist Günther Brand.</p></body.content></body></nitf>


