<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Credit-Suisse-Chef Mühlemann tritt ab</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,FF" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919025"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Zürich"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 11:38:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Credit-Suisse-Chef Mühlemann tritt ab</hl1><hl2>Swiss Re-CEO Kielholz wird neuer Verwaltungsrats-Präsident - Mack und  Grübel werden Co-CEOs</hl2></hedline><abstract><p>Die zweitgrößte Bank der Schweiz, die Credit Suisse (CS) &lt;a href=&quot;http://www.credit-suisse.com&quot;&gt;http://www.credit-suisse.com&lt;/a&gt; , trennt sich von ihrem Chef Lukas Mühlemann. Walter Kielholz, CEO der Swiss Re, wird mit Wirkung ab 1. Januar 2003 zum Präsidenten des Verwaltungsrats berufen. Mühlemann tritt Ende des Jahres als Präsident und Mitglied des Verwaltungsrats sowie als Chief Executive Officer (CEO) zurück, teilte die CS heute, Donnerstag, mit.  Oswald J. Grübel, Chef der CS-Private-Banking- und Versicherungseinheit Credit Suisse Financial Services und John J. Mack, CEO der Investmentbank-Tochter Credit Suisse First Boston, wurden zu Co-CEOs der Gruppe ernannt. Mühlemann stolperte schlussendlich über wachsende Verluste der Banken-Gruppe, einen Einbruch der Aktie und US-Ermittlungen aufgrund dubioser IPO-Praktiken. </p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Der Entscheid, per Ende Jahr ganz aus dem Unternehmen auszuscheiden, ist mir nicht leicht gefallen. Mit diesem Schritt will ich ermöglichen, dass sich die Credit Suisse Group unbelastet von den Diskussionen um meine Person erfolgreich weiter entwickeln kann&quot;, so Mühlemann. &quot;Er hatte einfach keine Unterstützung mehr im Konzern&quot;, zitiert Bloomberg einen Analysten der Zürcher Kantonalbank. In den ersten beiden Amtsjahren Mühlemanns hat sich der Wert der CS-Aktie nahezu verdreifacht. Danach begann, nach dem Platzen des IT-Blase, auch bei der CS-Group der Abstieg. Im Geschäftsjahr 2001 musste die Credit Suisse erstmals seit fünf Jahren einen 73-prozentigen Gewinnrückgang in Kauf nehmen. Mühlemann hatte bei der Präsentation der Zahlen angekündigt, dass er auch für 2002 keine höheren Gewinne garantieren könne. (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020312048&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020312048&lt;/a&gt; ). Das erste Halbjahr 2002 gipfelte gar in einem Verlust von 579 Mio. Franken oder 396,56 Mio. Euro (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020814048&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020814048&lt;/a&gt; ) </p><p>Die Credit Suisse Group kämpft bereits seit längerer Zeit mit Problemen. Neben den Finanzengpässen ihrer Versicherungs-Tochter Winterthur musste die Bank im April rund 300 Investment-Banker oder rund 15 Prozent der gesamten Investment-Belegschaft abbauen (pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020402032&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020402032&lt;/a&gt; ). Die schwache globale Wirtschaftslage habe dem Investment-Geschäft derart schwer zugesetzt, dass es zu Überkapazitäten gekommen sei, die nun abgebaut werden müssten, hiess es damals. </p></body.content></body></nitf>


