<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutscher Discountbroker bricht ein großes Tabu-Thema</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,FF" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="1pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926040"></doc-id><doc.copyright holder="Marcus Renziehausen, email: mr@finanzoptimierung.de, Tel. +49-5551-988 884" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Northeim"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 15:10:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutscher Discountbroker bricht ein großes Tabu-Thema</hl1><hl2>fin@nzoptimierung.de gibt 100% Rabatt bei geschlossenen Fonds</hl2></hedline><abstract><p>Geschlossene Fonds werden erstmalig von einem deutschen Discountbroker mit einem Rabatt auf das sonst übliche Agio angeboten. Die fin@nzoptimierung.de Discountbroker AG setzt mit ihrem Angebot neue Maßstäbe. Fast alle geschlossenen Fonds können ab sofort bei fin@nzoptimierung.de mit 100% Rabatt gekauft werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>In 2001 haben über 221.000 Anleger eine Beteiligung an einem geschlossenen Fonds gekauft. Hierzu zählen insbesondere Immobilienfonds, Medienfonds, Schiffsfonds, Venture Capital Fonds und Windkraftanlagen. Die durchschnittliche Beteiligungssumme eines Anlegers betrug im vergangenen Jahr 40.700 Euro. Bei einem üblichen Agio von 5 Prozent zahlt der Anleger beim Kauf eines geschlossenen Fonds 2.035 Euro Gebühren. Dies ist jetzt vorbei. Beim Kauf über fin@nzoptimierung.de können die Anleger diese Gebühren komplett einsparen. Ein Besuch bei &lt;a href=&quot;http://www.finanzoptimierung.de&quot;&gt;http://www.finanzoptimierung.de&lt;/a&gt; kann daher bares Geld bringen. </p><p>&quot;Wir werden mit unserem Angebot eine Vorreiterrolle in Deutschland einnehmen&quot;, erklärt Marcus Renziehausen, Vorstandsvorsitzender bei fin@nzoptimierung.de. &quot;Bei offenen Investmentfonds ist es bereits seit Jahren üblich informierten Anlegern einen Rabatt auf das sonst übliche Agio anzubieten. Dies wird jetzt erstmalig auch bei geschlossenen Fonds der Fall sein. Es ist ja auch vollkommen logisch, da informierte Anleger den Auswahlprozess für eine geeignete Beteiligung selbst durchführen. Eine aufwendige Beratung ist nicht erforderlich. Diesen Kostenvorteil können wir jetzt komplett an den Anleger weitergeben&quot;, betont Marcus Renziehausen.</p><p>Durch einen Onlinezugang erhält der Anleger eine komplette Übersicht über seine getätigten Investitionen. Durch den Onlinezugang ist es erstmalig möglich, dass der Anleger einen sparten- und gesellschaftsübergreifenden Status seiner Investitionen bekommt. Neben den geschlossenen Fonds können Anleger auch ihre offenen Investmentdepots online einsehen, die Sie bei den verschiedenen Kapitalanlagegesellschaften führen.</p><p>Anleger können zur Zeit aus über 200 Beteiligungsangeboten auswählen. Ähnlich wie bei offenen Investmentfonds gibt es auch hier deutliche Qualitätsunterschiede. Über die kostenfreie Servicehotline 0800 - 77 99 77 0 können die Anleger ausführliche Informationen zu den Beteiligungen anfordern. Im Internet stehen zudem weitere interessante Informationsquellen zur Verfügung. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Das Unternehmen:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Die fin@nzoptimierung.de Discountbroker AG ist der führende bankneunabhängige Discountbroker für Investmentfonds und Alternative Investments. Das Unternehmen wurde im April 1996 gegründet. fin@nzoptimierung.de führt mehrere Beratungsbüros in Deutschland und ist seit September 1999 online tätig. Als Discountbroker bietet fin@nzoptimierung.de Finanzdienstleistung ohne die sonst üblichen Gebühren an. Zum Dienstleistungsspektrum gehören Investmentfonds zum Discount, Baufinanzierungen zum Discount, Versicherungen zum Discount und Alternative Investments zum Discount. fin@nzoptimierung.de ist der erste deutsche Discountbroker, der auf fast alle Fonds-Sparpläne und geschlossene Fonds 100 % Rabatt auf die sonst üblichen Ausgabekosten gewährt. Die Philosophie von fin@nzoptimierung.de ist es, neue Maßstäbe in der Finanzdienst-leistungsbranche zu setzen.</p><p>Weitere Informationen</p><p>fin@nzoptimierung.de Discountbroker AG</p><p>Marcus Renziehausen</p><p>Bahnhofstr. 28</p><p>37154 Northeim</p><p>Tel.: 05551 / 988 884</p><p>Fax: 05551 / 988 996</p><p>E-Mail: mr@finanzoptimierung.de</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.finanzoptimierung.de&quot;&gt;http://www.finanzoptimierung.de&lt;/a&gt;</p><p>Abdruck honorarfrei. Wir würden uns bei einer Veröffentlichung über ein Belegexemplar freuen.</p></body.content></body></nitf>


