<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Fusion von T-Mobile USA und Cingular rückt näher</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906025"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 13:17:55"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Fusion von T-Mobile USA und Cingular rückt näher</hl1><hl2>Schwierigkeiten mit Schuldenberg der Deutsche Telekom</hl2></hedline><abstract><p>Die Fusionsverhandlungen zwischen T-Mobile USA (ehemals VoiceStream) &lt;a href=&quot;http://www.voicestream.com&quot;&gt;http://www.voicestream.com&lt;/a&gt; , der US-Tochter der Deutschen Telekom, und Cingular Wireless &lt;a href=&quot;http://www.cingular.com&quot;&gt;http://www.cingular.com&lt;/a&gt; machen offenbar Fortschritte. Das meldet die britische Wirtschaftszeitung &quot;Financial Times&quot; heute, Freitag, in London. Dem Bericht zufolge haben sich die möglichen Partner bereits über die Anteile an einem künftigen Unternehmen verständigt. Strittig sind weiterhin Personalfragen und die Regelung von Kapitalerhöhungen. In diesen Punkten wolle man bis Ende Oktober einen Konsens erreichen, so das Blatt weiter, das sich auf interne Quellen beruft.</p></abstract></body.head><body.content><p>Da die Deutsche Telekom aber einen Teil ihrer Schulden in der Höhe 64 Mrd. Euro auf das Gemeinschaftsunternehmen übertragen möchte, könnte der Deal mit dem zweitgrößten Mobilfunkanbieter der USA auch noch scheitern. Offenbar will Interims-Chef Helmut Sihler auf diesem Wege ein Defizit von drei bis vier Mrd. Euro umschichten. Sihler hatte unlängst angekündigt, dass man sich bei der US-Tochter &quot;alle Optionen</p><p>offen hält&quot;. </p></body.content></body></nitf>


