<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;TomoGuide&quot; navigiert Chirurgen  durch menschlichen Körper</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BW,GM" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930034"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Gelsenkirchen"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 12:58:01"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;TomoGuide&quot; navigiert Chirurgen  durch menschlichen Körper</hl1><hl2>Medizintechnik-Innovation führt Hand des Arztes Millimeter genau</hl2></hedline><abstract><p>Die Medizintechnik-Studenten Henning Vohwinkel und Leonid Tafler der Fachhochschule Gelsenkirchen &lt;a href=&quot;http://www.fh-gelsenkirchen.de&quot;&gt;http://www.fh-gelsenkirchen.de&lt;/a&gt; haben ein neuartiges System zur bildgeführten Navigation bei Operationen entwickelt, das Arzt und Patienten noch mehr Sicherheit bietet. Das interaktive Navigationssystem, das den Arzt über den Computerbildschirm zielsicher durch den Körper des Patienten lenkt, reduziert die Röntgenstrahlung um bis zu 90 Prozent. In der ersten Entwicklungsstufe ist das Navigationssystem &quot;TomoGuide&quot; auf Gewebeentnahmen und die Behandlung von Rückenschmerzen spezialisiert. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1033383481i28679.gif"></media-reference></media><p>&quot;Bisher beobachtet der Arzt den Weg des Instruments anhand kontinuierlich erzeugter Bilder. Wird dabei ein Röntgen-Computer-Tomograph (CT) verwendet, sind Patient und Arzt einer erhöhten Strahlenbelastung ausgesetzt&quot;, erklärte Vohwinkel (Bildmitte). TomoGuide dagegen nutze die bereits bei der Diagnose aufgenommenen Bilder, um daraus den Operationsweg zu errechnen, ohne dass weitere Röntgenbilder aufgenommen werden müssen. Dadurch verringert sich nicht nur die Strahlenbelastung für Patienten und Arzt, sondern verkürzt sich auch die Dauer des chirurgischen Eingriffs.</p><p>Das Navigationssystem führt die Hand des Arztes, indem es die Position des chirurgischen Instruments im Raum vermisst und im dreidimensionalen, tomographischen Bild anzeigt. Anders als in den heutigen Navigationssystemen, die beispielsweise in der Neurochirurgie verwendet werden, ist im TomoGuide keine komplizierte Umrechnung der Positionen durch den Arzt notwendig. Das System funktioniert automatisch, ähnlich modernen digitalen Seekarten der Seefahrt.</p><p>&quot;Auch die Planung des Weges, den das chirurgische Instrument beim Eingriff durch den Körper nehmen soll, ist interaktiv geworden. Das System zeigt in verschiedenen virtuellen Ansichten dem Arzt Eintritts- und Zielpunkt des Instrumentes an&quot;, sagte Tafler (Bild rechts). Vergleichbar einem Navigationssystem in der Luftfahrt, das ein Flugzeug sicher auf die Landebahn lenkt, wird der Arzt anschließend auf einer Art Leitstrahl zuerst zum Eintrittspunkt und von diesem zum Zielpunkt, dem Krankheitsherd, geführt. Die hohe Geschwindigkeit, mit der die Bilder und die virtuellen Ansichten auf dem Bildschirm erscheinen, ist synchron mit der Arbeit des Arztes. Während des Eingriffs bleibt dem Arzt die Wahl, ob er ausschließlich dem Leitstrahl am Computerbildschirm folgt oder auf die traditionelle bilderlose, manuelle Technik umschaltet.</p><p>TomoGuide navigiert den Chirurgen präzise durch den menschlichen Körper und warnt, wenn benachbarte Organe oder Blutgefäße berührt werden sollten. &quot;TomoGuide ist jedoch stets nur eine Hilfe, der Arzt trägt die Verantwortung für die Behandlung&quot;, betonte Waldemar Zylka (Bild links), Leiter des Forschungsteams.  Zylka sieht in der Innovation aus seinem Forschungsteam eine Methode der Zukunft. &quot;TomoGuide ist weltweit das erste Navigationssystem, das in einem Raum chirurgische Instrumente und einen Computer-Tomographen oder wahlweise einen Magnet-Resonanz-Tomographen völlig automatisch navigiert.&quot; Medizintechnik-Unternehmen haben bereits Interesse am TomoGuide angemeldet. </p></body.content></body></nitf>


