<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>VCÖ-Mobilitätspreis geht erstmals ins Burgenland</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="UV,PS" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918052"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 16:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>VCÖ-Mobilitätspreis geht erstmals ins Burgenland</hl1><hl2>&#10;Gefragt war grenzüberschreitende und vorbildhafte Mobilität</hl2></hedline><abstract><p>Mehrere burgenländische Gemeinden, die eine eigene Buslinie organisierten, sind die Gewinner des diesjährigen Mobilitätspreises, der vom Verkehrsclub Österreich VCÖ &lt;a href=&quot;http://www.vcoe.at&quot;&gt;http://www.vcoe.at&lt;/a&gt; , den ÖBB &lt;a href=&quot;http://www.oebb.at&quot;&gt;http://www.oebb.at&lt;/a&gt; und dem Verkehrsministerium heute, Mittwoch, verliehen wurde. Beim 11. Mobilitätspreis waren grenzüberschreitende Projekte für eine sichere und ökologisch verträgliche Mobilität gesucht.</p></abstract></body.head><body.content><p>186 Projekte wurden beim Mobilitätspreis 2002 eingereicht. Eine Fachjury, die sich aus elf Experten zusammensetzte, hat die besten Projekte zum Thema &quot;Crossing borders - Überwindung von Grenzen&quot; prämiert. &quot;Dieses Thema ist hochaktuell, da eine Vielzahl von Grenzen unsere Gesellschaft prägt und eine sichere, effiziente und ökologisch verträgliche Mobilität behindert&quot;, so VCÖ-Geschäftsführer Willi Nowak. &quot;Die hohe Quantität und auch Qualität der Projekte zeigen, dass die Überwindung von Barrieren und Grenzen im Verkehrsbereich eine zunehmend wichtigere Rolle spielt. Sei es im Zuge der EU-Erweiterung oder bei der Beseitigung von Barrieren, die derzeit ältere und behinderte Menschen in ihrer Mobilität einschränken,&quot; so Nowak. </p><p>Der Gesamtsieger des Mobilitätspreises 2002 kommt mit dem &quot;Gemeindeverband für öffentlichen Personennahverkehr Pinkatal/Stremtal&quot; zum ersten Mal aus dem Burgenland. Die Gemeinden organisierten selbst eine Buslinie, um das Busangebot zu verbessern. Der Gemeindeverband wurde Buskonzessionär und übernahm die gesamte Verantwortung für Finanzierung, Fahrplan und Fahrpreise. Am 11. August erfolgte der Startschuss mit modernen Niederflurbussen und Taktfahrplänen. Die Linienlänge beträgt 99 km und umfasst 68 Haltestellen. Das Angebot wird von der Bevölkerung sehr gut angenommen. Im Durchschnitt waren bereits vor Schulbeginn täglich 500 Fahrgäste unterwegs. </p><p>Neben dem Hauptpreisträger wurden noch 12 weitere Projekte ausgezeichnet. In der Kategorie &quot;Unternehmen, Betriebe, Organisationen&quot; ging der Preis für das Projekt Bedarfshaltestellen an die Mobilkom Austria. Im Laufe des nächsten Jahres wird an rund 50 Haltestellen, die aus wirtschaftlichen Gründen nicht mehr standardmäßig angefahren werden, eine Busanfahrt per Knopfdruck oder via SMS möglich sein. Der Anrufende erhält eine Bestätigung vom Buslenker und die Information, wann der Bus bei der Station sein wird. Sechs dieser Bedarfshaltestellen sind bereits in Betrieb.</p><p>Erster in der Kategorie &quot;Verkehrsunternehmen&quot; wurden die Linz Linien mit dem Projekt &quot;Ungehindert mobil in Linz&quot;. Über die Einbindung von Behindertenvertretern konnten zahlreiche Zugangsbarrieren beseitigt werden. Den 2. Platz erreichte die ÖBB mit dem Projekt EURegio. Die ÖBB haben in Kooperation mit ihren Partnerbahnen MAV, GySEV, ZSR und CD eine massive Ausweitung des Bahnangebotes im grenzüberschreitenden Regionalverkehr und im Fernverkehr erreicht. </p></body.content></body></nitf>


