<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Handy-Bilder lernen laufen</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906012"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/811 40-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Marseille"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 11:09:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Handy-Bilder lernen laufen</hl1><hl2>Nokia 3650 mit integrierter Videokamera</hl2></hedline><abstract><p>Nokia &lt;a href=&quot;http://www.nokia.at&quot;&gt;http://www.nokia.at&lt;/a&gt; hat heute heute, Freitag, in Marseille ein Handy mit integrierter Kamera für Videoaufnahmen präsentiert. Mit einem RealOne Player können laut Nokia, Videoclips heruntergeladen und abgespielt oder Streamings von Videoinhalten in Echtzeit angeschaut werden. Darüber hinaus unterstützt das Nokia 3650 E-Mail-Anwendungen und bietet über seinen XHTML-Browser Zugang zu farbigen Internetinhalten.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/020906012.gif"></media-reference></media><p>Das Nokia 3650 ist ein Triband-Mobiltelefon und wird somit auch auf dem Nordamerikanischen Markt verfügbar sein. Das Handy mit kreisrunder Tastatur und Fünf-Wege-Navigation, wiegt 130 Gramm und verfügt über einen internen, erweiterungsfähigen Anwendungsspeicher von 4 MB. Das Handy erreicht eine Sprechzeit von bis zu vier Stunden und eine Stand-by-Zeit von bis zu acht Tagen.</p><p>Neben dem Nokia 3650 wurde ein weiteres Mobiltelefon in Marseille vorgestellt. Das Nokia 3510i unterstützt MMS und Java. Diese Technologie ermöglicht beispielsweise das Herunterladen von Spielen. Das Nokia 3650 ist voraussichtlich ab Anfang 2003 und das 3510i Ende 2002 erhältlich.</p></body.content></body></nitf>


