<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>T-Systems Kongress am 10. Oktober im Kursalon Hübner</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="debis" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926008"></doc-id><doc.copyright holder="Monika Schmied, email: monika.schmied@t-systems.at, Tel. 057 057 - 8432" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 09:17:55"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>T-Systems Kongress am 10. Oktober im Kursalon Hübner</hl1><hl2>Get2gether für Kunden, Partner und Brancheninsider</hl2></hedline><abstract><p>Spannende Podiendiskussionen mit hochkarätigen Experten zu aktuellen Branchenthemen, sowie eine Fachausstellung über neueste technologische Entwicklungen erwarten auch heuer wieder die Besucher des T-Systems Kongress. Unter dem Motto get2gether führt T-Systems am 10. Oktober im Kursalon Hübner Kunden, Partner und Brancheninsider in &quot;the World of Convergence and Solutions&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>Michael Hofmann von T-Systems International und die Geschäftsführung der T-Systems Austria stellen sich gemeinsam mit Fachexperten unter der Leitung von ORF-Moderatorin Gisela Hopfmüller aktuellen Fragen aus der Welt der IT und Telekommunikation und analysieren künftige Trends und Innovationsperspektiven. Die Rolle des Weltraumes in der Telekommunikation ist Thema von Keynote-Speaker Franz Viehböck, Österreichs einzigem Astronauten, der basierend auf seinen persönlichen Erlebnissen während der Austro Mir Mission 1991 auch Einblick in die Weltraumforschung gibt.</p><p>Weg vom Schlagwort &quot;Konvergenz&quot; hin zu konkreten Umsetzungsstrategien findet die Fachausstellung gemeinsam mit Partnern der T-Systems statt. </p><p>Fokus E-Business </p><p>Anhand der für Media Saturn entwickelten Portallösung zeigt T-Systems, wie wesentliche Kernprozesse eines Unternehmens unterstützt. Die für die österreichische Brau Union AG realisierte Web-Bestell-Plattform &quot;Service plus&quot; für Kunden aus Handel und Gastronomie veranschaulicht, wie eine durchdachte E-Business Lösung für eine ganze Branche effizientsteigernd und prozessoptimierend eingesetzt werden kann. </p><p>Mobile Lösungen</p><p>Aus aktuellem Anlass demonstriert T-Systems, wie die schwer vom Hochwasser betroffene Geschäftsstelle Ansfelden ihren operativen Betrieb mobil weiterführen konnte. Ein besonderer Fokus liegt auch auf Lösungen für mobile Außendienstmitarbeiter. Spezialisten aus dem Desktop Services Bereich präsentieren eine Service Portal Lösung mit Online-Zugang ins WorkPlace Servicemanagement.</p><p>ASP und Outsourcing</p><p>Anhand erfolgreicher Projekte namhafter Großkunden präsentiert T-Systems ihre Leistungen als umfassender Outsourcing-Partner. Gemeinsam mit dem Partner Dataplexx werden verfügbare ASP-Lösungen im betriebswirtschaftlichen Bereich, MS-Office und e-learning gezeigt.</p><p>Verstärkte Marktorientierung und Branchenfokus</p><p>Experten aus dem Bereich Financial Services greifen aktuelle Themen aus dem Banken- und Versicherungsbereich auf. Der mobile Beraterarbeitsplatz mit digitaler Signatur oder verteile Call Center stehen hier am Programm.</p><p>Für den Öffentlichen Bereich liegt der Fokus heuer auf e-Learning-Modellen. Gemeinsam mit Produktpartnern bietet T-Systems sogenannte Skill Management Systeme, Produkte für Interactive Class Rooms, Veranstaltungscenter und andere Features zur Unterstützung von Lernprozessen an.</p><p>Mobile Patientenverwaltung auf Basis des klinischen Informationssystems IS-H*MED steht im Brennpunkt des Gesundheitsbereiches. Unternehmen der Fertigungsindustrie können sich unter anderem über  Prozessoptimierung durch Einsatz von Produkt-Data-Management informieren. </p><p>Erstmals ist heuer auch die Detecon Consulting sowohl am Podium als auch mit einem eigenen Ausstellungsstand vertreten. Sie greift unter anderem das Thema Simulationsgestützte Strategieentwicklung in Unternehmen auf.</p></body.content></body></nitf>


