<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Österreich braucht 35.000 technische Kommunikatoren</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JK,BE" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="unipress" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916011"></doc-id><doc.copyright holder="Univ.-Doz. Dr. Franz Barachini, email: franz.barachini@donau-uni.ac.at, Tel. +43(0)2732 893-2331" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Krems"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 09:48:07"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Österreich braucht 35.000 technische Kommunikatoren</hl1><hl2>Donau-Universität Krems bietet Ausbildung in technischer Kommunikation</hl2></hedline><abstract><p>Am 14. Oktober 2002 startet an der Donau-Universität Krems der 4. Studiengang &amp;amp;#8222;Technische Kommunikation&amp;amp;#8220;. In Deutschland seit zehn Jahren fest etabliert, ist das Berufsbild des technischen Kommunikators in Österreich immer noch weitgehend unbekannt. Die Donau-Universität Krems bietet seit sechs Jahren als einzige österreichische universitäre Einrichtung die Aus- und Weiterbildung zum technischen Kommunikator an.  </p></abstract></body.head><body.content><p>Technische Kommunikatoren sind Fachkommunikatoren, die technische Informationen mit modernsten Hilfsmitteln wie Authoring Tools, DTP, Single Source und Cross Media Publishing Tools produkt-, medien- und zielgruppengerecht aufbereiten und sie so zum Bestandteil des Produktes sowie der Corporate Identity eines Unternehmens werden lassen. Sie sind die Informations-Drehscheibe zwischen Produktentwicklung, Marketing, Vertrieb, Customer Service und Kunden. Im Zeitalter der Globalisierung wissen sie, wie wichtig es ist, mehrsprachige technische Informationen landes- und kulturspezifisch so aufzubereiten, dass sie den Bedürfnissen der interkulturellen Kommunikation genügen. Dies erfordert grundlegende Kenntnisse von Gesetzen, Normen und Standards, intensive Beschäftigung mit diversen Zielgruppen und Auseinandersetzung mit Prinzipien des &amp;amp;#8222;Usability Engineering&amp;amp;#8220;.</p><p>Ing. Curt Schmidt, Geschäftsführer des Instituts für Technische Literatur GmbH und Leiter der österreichischen Regionalgruppe der Gesellschaft für Technische Kommunikation (tekom), schätzt, dass in den nächsten Jahren in Österreich rund 35.000 Experten in diesem Bereich benötigt werden. Bedarf an technischen Kommunikatoren besteht vor allem im Maschinen- und Anlagenbau, in der Automobilindustrie und Luftfahrt, in der Software- und Telekombranche, aber auch in Unternehmen, die Gebrauchsgüter oder pharmazeutische Produkte herstellen. Meist sind diese Unternehmen stark exportorientiert.</p><p>Die Donau-Universität bietet seit sechs Jahren als einzige österreichische Institution die Aus- und Weiterbildung zum technischen Kommunikator an. Referenten aus namhaften Unternehmen wie AVL, IBM, Itl (Institut für Technische Literatur) oder Siemens sowie interne und externe Wissenschaftler vermitteln in diesem zwei- oder dreisemestrigen postgradualen Studiengang die einzigartige Kombination von theoretischem und praxisrelevantem Wissen, das erfolgreiche technische Kommunikatoren auszeichnet.</p><p>Die Absolventinnen und Absolventen des 3. Studiengangs &amp;amp;#8222;Technische Kommunikation&amp;amp;#8220;, die Ende Juni 2002 ihre Graduierung zum &amp;amp;#8222;Master of Advanced Studies in Technical Communication&amp;amp;#8220; (MAS) gefeiert haben, sind technische Redakteure, Fachübersetzer, Documentation Engineers, Dokumentations-Dienstleister und Ingenieure von in- und ausländischen Unternehmen wie AVL, Baxter, Frequentis, Krauss-Maffei, Matsushita Electronics Europe und VA Tech Elin. </p></body.content></body></nitf>


