<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Tele Atlas und GISDAT GmbH</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BW,FF" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="multinet" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923014"></doc-id><doc.copyright holder="Mirela Vahdani, email: mirela.vahdani@teleatlas.com, Tel. +43 1 502 79 0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 11:42:34"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Tele Atlas und GISDAT GmbH</hl1><hl2>Hochwertige digitale Kartografie nun auch bei GISDAT in OÖ</hl2></hedline><abstract><p>Tele Atlas, der Weltmarktführer in digitaler Kartografie, und GISDAT GmbH, der innovative Dienstleister für analoge und digitale Kartografie, sind vor kurzem eine Partnerschaft in Form eines Händlervertrages eingegangen. Durch diese Kooperation sind qualitätsvolle geografische Daten in digitaler Form nun auch bei GISDAT GmbH erhältlich. Gleichzeitig erreicht Tele Atlas mit dieser Zusammenarbeit eine Ausweitung seines Vertriebsnetzes und eine Stärkung seiner Marktposition.</p></abstract></body.head><body.content><p>Mag. Alexander Hauk, Geschäftsführer der Tele Atlas GmbH: &amp;amp;#8220;Die Zusammenarbeit mit der Firma GISDAT zeigt sehr anschaulich warum das Tele Atlas-Partnermodell so erfolgreich ist und 2002 bereits drei Unternehmen als neue Vetriebspartner gewinnen konnte. Die Vertriebspartner sind diejenigen, die an den geografischen Daten Added Value anbringen und wie das bei der Fa. GISDAT der Fall ist, besonders stark in regionale Projekte einbringen können. Die Verknüpfung von komplementären Stärken ist das Erfolgsgeheimnis dieser Partnerschaft.&amp;amp;#8221;</p><p>Mag. Harald Kindermann, Geschäftsführer GISDAT GmbH: &amp;amp;#8221;Die exakten Daten von Tele Atlas sind für uns die optimale Ergänzung für die Entwicklung von vielen kunden-indi-vi-duellen Produkten. Im Bereich der Kartografie hat man zusätzlich die Möglichkeit, dass man mit unserer Spezialisierung auf kleinräumige Gebiete durch Daten-aus-tausch wechselseitige Synergien findet&amp;amp;#8221;</p><p>Über Tele Atlas</p><p>Tele Atlas ist Weltmarktführer in digitaler Kartografie. Seit seiner Gründung im Jahr 1984 in den Niederlanden hat sich Tele Atlas zu einem multinationalen Unternehmen mit Niederlassungen in 11 europäischen Staaten, den USA, Indien und Japan entwickelt. Im Jahr 2001 betrug der Umsatz EUR 70,9 Millionen. </p><p>Heute beschäftigt Tele Atlas weltweit rund 1.800 Mitarbeiter. Tele Atlas verfügt über die größte und detaillierteste digitale kartografische Datenbank, auf die eine Vielzahl von Anwendungen aufbauen. Einsatzmöglichkeiten der Tele Atlas Datenbank reichen von Navigationssystemen in Kraftfahrzeugen, über Geomarketing und Internetapplikationen, bis zu LBS (Location Based Services) und GIS (Geographic Information System). </p><p>Tele Atlas erweitert stetig seine Abdeckung, ergänzt die Datenbank mit mehr  Zusatzinformationen und aktualisiert laufend seine Daten, um weiterhin qualitativer Maßstab in diesem hochspezialisierten Markt zu bleiben.</p><p>Über GISDAT</p><p>Die GISDAT GMBH ist mit innovativen Produkten im Bereich der Datenerstellung, der Datenverwaltung und der analogen und digitalen Kartografie äußerst erfolgreich tätig. Bereits mehr als 300 Gemeinden vertrauen auf die Leistungs-fähigkeit der GISDAT. </p><p>Seit einem Jahr hat man sich zusätzlich auf die Analyse von geografischen Daten in Kombination mit Markt- und Meinungsforschung spezialisiert. Mit dem Projekt</p><p>&quot;Lebensqualität in den oberösterreichischen Bezirken&quot; konnte in Kooperation mit dem Land OÖ und den OÖNachrichten ein perfekter Start erreicht werden. </p><p>Aufgrund dieses großen Erfolges werden 2003 ähnliche Projekte in der Steiermark, in Salzburg und wiederum in Oberösterreich durchgeführt. </p></body.content></body></nitf>


