<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>AOL organisiert Top-Management neu</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="JK,WF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913017"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="New York"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 11:06:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>AOL organisiert Top-Management neu</hl1><hl2>Miller zieht mehr Kompetenzen an sich</hl2></hedline><abstract><p>AOL-Time Warner &lt;a href=&quot;http://www.aoltimewarner.com&quot;&gt;http://www.aoltimewarner.com&lt;/a&gt; hat Donnerstagabend eine Neuorganisation der Geschäftsführung angekündigt. Die Rationalisierungen in der Top-Etage sind die ersten grundlegenden Veränderungen des seit August 2002 amtierenden AOL-Chefs Jonathan Miller. Mit Hilfe der Neugestaltung will Miller das zurzeit schleppende Breitbandgeschäft international ankurbeln und in die Gewinnzone bringen. Der AOL-Chef strebt auch an, direkter in die Schlüsselbereiche des Unternehmens einzugreifen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Umstrukturierung dürfte auch im Zusammenhang mit den vorangegangenen Buchhaltungsproblemen und schlechten Werbeeinnahmen stehen. </p><p>Der derzeitige Finanzchef und Vice President Joseph Ripp wird in Zukunft die Funktion des Vice Chairman ausüben. Miller beseitigt die Position des Chief Operating Officers, die Michael Kelly inne hatte. Kelly wird zukünftig die internationalen Geschäfte bei AOL leiten. Ray Oglethorpe, derzeitiger Präsident von AOL-Inc, zieht sich in den Ruhestand zurück, wird aber weiterhin dem Unternehmen beratend zur Seite stehen. Die Marketingchefin Jan Brandt wird Teilzeitberaterin des Konzerns. </p><p>&quot;AOL ist entscheidend an der längerfristigen Entwicklung von AOL-Time Warner beteiligt. Mit der heutigen Ankündigung sind die Rollen klar verteilt und wir können einfacher, rentabler und schlagfertiger arbeiten&quot;, kommentiert Don Logan, Vorsitzender von AOL-Time Warner´s Media and Communications Group, die Veränderungen. Logan wird zusammen mit Miller einer neu gegründeten Senior Strategy Group angehören.</p><p>Wie pte berichtete ist Miller bereits der dritte Leiter von AOL seit der Fusion des ISP mit dem Old-Economy-Konzern Timer Warner im Januar 2001. Der ehemalige USA Interactive-Chef gilt in der Medienbranche durch langjährige Erfahrungen als echter Experte. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020807016&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020807016&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


