<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Apple gibt Quellcode für Rendezvous frei</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926028"></doc-id><doc.copyright holder="Elmar Leimgruber, email: redaktion@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Cupertino"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 12:30:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Apple gibt Quellcode für Rendezvous frei</hl1><hl2>Netzwerksoftware im freien Download zur Weiterentwicklung verfügbar</hl2></hedline><abstract><p>Der Computerhersteller Apple hat gestern, Mittwoch, den Quellcode für seine neue Netzwerk-Technologie Rendezvous freigegeben. Ab sofort können demnach Entwickler Rendezvous als Open Source unter der Apple Public Source License von der Apple Website herunterladen. &lt;a href=&quot;http://developer.apple.com/macosx/rendezvous&quot;&gt;http://developer.apple.com/macosx/rendezvous&lt;/a&gt; Rendezvous ist Teil einer breiter angelegten Open Source-Veröffentlichung, die unter anderem das Betriebssystem Darwin 6.0.1 und zusätzliche Open Directory Plug-ins einschließt. </p></abstract></body.head><body.content><p>Apple-Chef Steve Jobs hatte bereits im Juli angekündigt, dass Rendezvous zur Open Source erklärte werde. &quot;Niemand wird Rendezvous besitzen&quot;, sagte der Konzernchef damals. pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020717047&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020717047&lt;/a&gt; Da der Quellcode nunmehr frei zugänglich ist, werde es für Entwickler einfach, Rendezvous-Technologie in ihre Netzwerk-fähigen Produkte oder Anwendungen zu übernehmen, schreibt Apple. Der Quellcode von Rendezvous beinhaltet Software, die UNIX, Linux und Windows-basierte Systeme und Peripheriegeräte unterstützt. Rendezvous ist bereits in Mac OS X v10.2 integriert und wird von der neuen Instant Messaging-Software iChat verwendet.</p><p>Rendezvous basiert auf Standard-Protokollen der IETF (Internet Engineering Task Force) wie IP, ARP und DNS und verwendet Standard-Netzwerk-Protokolle und &quot;Zero-Configuration&quot;-Technologie. Damit können Geräte in einem beliebigen IP-Netzwerk - gleich ob über Ethernet oder in 802.11-basierten WLANs wie mit AirPort von Apple - automatisch erkannt und miteinander verbunden werden. Wichtige Entwickler wie Canon, Epson, Hewlett-Packard, Lexmark, Philips, Sybase, World Book und Xerox haben, wie pte berichtete &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020910029&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020910029&lt;/a&gt; , ihre Unterstützung für Rendezvous mit einer breiten Palette von Produkten bekannt gegeben, darunter Netzwerk-Drucker, Unterhaltungselektronik, Datenbanksysteme und Anwendungen für den Bildungsbereich. </p></body.content></body></nitf>


