<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>new.media consulting feiert 5. Geburtstag</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="scholz" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926027"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Michaela Wagner, email: office@fischhuber.at, Tel. 02252/46 3 91" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bad Vöslau"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 12:27:12"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>new.media consulting feiert 5. Geburtstag</hl1><hl2>e-Business Consulting-Unternehmen zieht positive Bilanz</hl2></hedline><abstract><p>&quot;Nach fünf Jahren voller spannender Herausforderungen im bewegten New Media Markt können wir heute eine äußerst positive Bilanz ziehen: Wir sind immer am Boden geblieben und stehen heute auf zwei wirtschaftlich sehr gesunden Beinen. Und auch die Zukunft präsentiert sich uns äußerst vielversprechend“, freute sich Geschäftsführer Mag. Gerhard Bröthaler in seiner Eröffnungsrede zur 5-Jahres-Feier von new.media consulting &amp;amp; project management ges.m.b.h. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6833.gif"></media-reference></media><p>Er und das zehnköpfige Beraterteam von new.media consulting luden kürzlich nach Bad Vöslau, um dort im neu geschaffenen Kommunikations-Haus HOCH [23] mit Kunden und Partnern auf die erfolgreichen vergangenen 5 Arbeitsjahre anzustoßen. Das Kommunikations-Haus HOCH [23] vereint unter einem Dach verschiedene Unternehmen aus der Kommunikationsbranche und bietet dem Kunden optimale Cross-Media-Kommunikations-Dienstleistungen im klassischen und im Online-Bereich. </p><p>Das Geburtstags-Fest von new.media consulting ist wirklich gelungen: Nach einem delikaten Begrüßungs-Cocktail und Open House in der Agentur verwöhnte new.media consulting die über 100 Gäste im erst kürzlich renovierten, 200 Jahre alten Kellergewölbe des Hauses. Im urigen Ambiente und bei zünftigen Scherzen des singenden Humoristen Hermann wurden bodenständige Gaumenfreuden kredenzt. Außerdem verkosteten die Gäste unter der fachmännischen Anleitung von Winzern aus der Thermenregion begeistert zehn der besten Rebensäfte der Thermenregion. Wen darüber hinaus noch der Durst plagte, der ließ sich vom Hausherren Wolfgang Danemann, Geschäftsführer von RIP Media Consult &amp;amp; Verlag GesmbH, den stimmungsvollen Weinkeller zeigen, wo rund 5.000 Flaschen Wein aus der Thermenregion lagern. </p><p>&quot;Wir feiern heute bewusst bodenständig, denn das passt einfach zu uns“ so Mag. Bröthaler, &quot;new.media consulting hat immer schon großen Wert auf einen ehrlichen und partnerschaftlichen Umgang mit Kunden gelegt und zum Wohle der Kunden stets hart angepackt bei der Lösung von großen Herausforderungen. Es hat sich gezeigt, dass auch in der sophisticated Online-Branche der authentische Weg der Beste ist. Das sehr positive Feedback unserer Kunden auf unsere Arbeit bestärkt uns, den Weg wie bisher weiterzugehen.“ </p><p>Und diese Strategie hat sich bewährt: new.media consulting kann heute auf viele langjährige Partnerschaften mit Kunden bauen: Zu den treuen Kunden, die sich alle als Gratulanten eingestellt hatten, zählen u.a. Niedermeyer, das Bundesministerium für Wirtschaft und Arbeit, Skandia Leben AG, EDS Austria, PaperNet, Verlag des ÖGB, Österreichischer Gewerkschaftsbund, Yamaha Motor Austria, Forum Wellpappe Austria u.v.m. </p><p>new.media consulting ist spezialisiert auf e-Business Consulting und Projektmanagement von Online-Projekten. Das Dienstleistungsspektrum des zehnköpfigen, hochqualifizierten Berater-Teams umfasst Konzeption von Online-Projekten mit Visionsfindung, Strategieerstellung, Workflow- und Prozessdefinitionen, Projekt-Management sowie Erstellung von  Ausschreibungsunterlagen und Pflichtenheften.</p><p>Insbesondere Content-Management-Projekte stellen einen großen Arbeitsschwerpunkt dar. new.media consulting &amp;amp; project management ges.m.b.h. wurde 1997 von Mag. Gerhard Bröthaler, DI Gabriele Bröthaler, Mag. Sonja Teurezbacher und Ass.-Prof. DI Dr. Johann Bröthaler gegründet und entwickelte sich durch langfristige Partnerschaften mit Kunden, intensive Zusammenarbeit mit Hochschulen und erfolgreichen Partnerunternehmen zu einem Top-Unternehmen der österreichischen Online-Szene.</p><p>Zu den Kunden von new.media consulting zählen unter anderen Niedermeyer, BM für Arbeit und Wirtschaft, Skandia Leben AG, EDS Austria, AVL List, Duropack AG, PaperNet, Yamaha Motor Austria, UTA Telekom AG, Forum Natürliches Mineralwasser, Forum Wellpappe Austria, RIP Media Consult &amp;amp; Verlag GesmbH, Gesellschaft für ambulante Krebstherapie, WIFI, NÖ Wirtschaftskammer, Verlag des ÖGB, u.v.m.</p></body.content></body></nitf>


