<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>T-Mobile und MMO2 erhalten grünes Licht für Kooperation</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910047"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brüssel"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 15:31:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>T-Mobile und MMO2 erhalten grünes Licht für Kooperation</hl1><hl2>EU-Kommission will UMTS-Verträge genehmigen</hl2></hedline><abstract><p>Die Europäische Kommission wird aller Voraussicht nach Verträge zwischen T-Mobile und MMO2 über die gemeinsame Nutzung ihres 3G-Netzes in Deutschland bzw. in Großbritannien genehmigen. Dies wurde heute, Dienstag, in Brüssel bekanntgegeben. Die Kommission ist zur Auffassung gekommen, dass eine Kooperation der beiden Unternehmen letztendlich den Verbrauchern zugute kommt. Die Dienste könnten schneller zur Verfügung stehen und den Wettbewerb fördern, erklärte Wettbewerbskommissar Monti. Bis zu einem endgültigen Urteil werden allerdings noch Stellungsnahmen Dritter eingeholt.</p></abstract></body.head><body.content><p>T-Mobile und MMO2 meldeten im Februar 2002 ihr Vorhaben über einen Roaming-Vertrag zur Überprüfung an. Mit der gemeinsamen Nutzung der Infrastruktur für UMTS werden erhebliche Kosteneinsparungen für die Betreiber, eine Beschleunigung des Netzausbaus und eine gesteigerte Verbreitung erwartet. Mit dem Netzaufbau verbundene Umweltprobleme könnten laut Kommission ebenso vermieden werden. Es ist das erste Mal, dass die Kommission Vereinbarungen über die gemeinsame Nutzung von 3G-Netzen nach den EG-Wettbewerbsregeln zu prüfen hat. Eine endgültige Entscheidung wird die Kommission erst in einem Monat treffen.</p><p>Die Mobilfunktochter der Deutschen Telekom will bis Jahresende 20 deutsche Städte mit UMTS-Netzen versorgen. Damit hält sie dem allgemeinen Trend ihrer Konkurrenten Vodafone, Orange und Quam stand, die den Aufbau des 3G-Netzes in einigen Ländern verschieben mussten. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020808038&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020808038&lt;/a&gt; ). Die ehemalige British-Telecom-Mobilfunktochter MMO2 tritt in Deutschland unter dem Namen O2 auf. </p></body.content></body></nitf>


