<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Maxdata wechselt Marketing-Vorstand aus</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904021"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/811 40 300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Marl"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 11:53:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Maxdata wechselt Marketing-Vorstand aus</hl1><hl2>Ehemaliger Actebis-Manager folgt auf Joachim Gut</hl2></hedline><abstract><p>Beim deutschen Monitor- und Computerhersteller Maxdata AG &lt;a href=&quot;http://www.maxdata.de&quot;&gt;http://www.maxdata.de&lt;/a&gt; kommt es zu einer Veränderung im Vorstand. Wie das Unternehmen heute, Mittwoch, ad hoc bekanntgab, zieht  ab 1. Oktober Jürgen Peter (52) neu in das Führungsgremium ein. Der Diplom-Ökonom übernimmt das Vorstandsressort Marketing und Vertrieb Europa und damit die Verantwortung für alle ausländischen Vertriebsgesellschaften und die weitere Internationalisierung des Konzerns. Zuvor war Peter bei der Actebis Holding GmgH in Soest für den Bereich Eigenmarken und Produktion verantwortlich.</p></abstract></body.head><body.content><p>Vorstandsvorsitzender Holger Lampatz zeichnet ab sofort verantwortlich für den Vertrieb Deutschland und den Einkauf. Joachim Gut (40), legt nach elfjähriger Firmenzugehörigkeit mit sofortiger Wirkung sein Amt als Vorstand nieder. Er verlässt das Unternehmen auf eigenen Wunsch und will sich zukünftig neuen Aufgaben widmen.</p><p>Erst im Juli hat Maxdata für das Geschäftsjahr 2002 eine Umsatzwarnung ausgesprochen. Das ursprünglich anvisierte Umsatzziel von 750 Mio. Euro ist kaum noch erreichbar. Im zweiten Quartal ging der Umsatz von 159 Mio. Euro im Vorjahr auf 128 Mio. Euro zurück. Lampatz bestätigte damals, dass sich das Unternehmen in einem harten Wettbewerbsumfeld befinde. </p></body.content></body></nitf>


