<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Zurich Financial streicht nach Rekordverlust 4.500 Stellen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,FF" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905029"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Zürich"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 12:22:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Zurich Financial streicht nach Rekordverlust 4.500 Stellen</hl1><hl2>Aktien-Neuemission soll 2,5 Mrd. Dollar einbringen</hl2></hedline><abstract><p>Die größte Schweizer Versicherung, Zurich Financial Services &lt;a href=&quot;http://www.zurich.com&quot;&gt;http://www.zurich.com&lt;/a&gt; , hat im ersten Halbjahr 2002 den größten Verlust in der Geschichte des Unternehmens eingefahren. Als Reaktion darauf werden 4.500 Stellen abgebaut, teilte Zurich heute, Donnerstag, in einer Aussendung mit. Durch die Platzierung neuer Aktien sollen rund 2,5 Mrd. Dollar (3,66 Mrd. Franken) generiert werden. Analysten gehen davon aus, dass Zurich ihre Aktien nun zum Schleuderpreis verkaufen muss. Das Papier hatte in den letzten zwölf Monaten um 74 Prozent nachgegeben.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Unternehmen, das wie der gesamte Versicherungssektor von der Schwäche der Aktienmärkte stark getroffen wurde, verzeichnete einen Halbjahresverlust von 2,03 Mrd. Dollar (2,97 Mrd. Franken), nachdem im Vorjahr noch ein Gewinn von 861 Mio. Dollar (1,26 Mrd. Franken) erwirtschaftet wurde. Analysten hatten mit einem Verlust von &quot;nur&quot; 145 (212)  bis 326 Mio. Dollar (477 Mio. Franken) gerechnet. Das Ergebnis war allerdings durch Sonderposten belastet. So wurden etwa Rückstellungen in der Höhe von 2,7 Mrd. Dollar (3,95 Mrd. Franken) angelegt und Goodwill-Abschreibungen in der Höhe von 954 Mio. Dollar  (1,4 Mrd. Franken) vorgenommen. Ohne diese Sonderkosten hätte das Unternehmen einen Nettogewinn von 683 Mio. Dollar (999,7 Mio. Franken) erreicht. </p><p>  </p><p>Durch den Stellenabbau sollen in der zweiten Jahreshälfte Kosten in der Höhe von 500 Mio. Dollar (732 Mio. Franken) anfallen, allerdings sollen in der Folge 2003 bereits eine Mrd. Dollar (1,46 Mrd. Franken)  eingespart werden. Von dem Abbau sind 2.000 Mitarbeiter in der Schweiz, 700 Stellen in Deutschland sowie Arbeitsplätze in Großbritannien, Irland und Südafrika betroffen. Die Neuemission im Umfang von zwei bis 2,5 Mrd. Dollar soll Ende Oktober abgeschlossen sein. Das Grundkapital werde dadurch auf fünf Mrd. Dollar erhöht. Weitere Einsparungen in der Höhe von 2,5 bis 2,7 Mrd. Dollar erwartet Zurich Financial durch die Kürzung der Dividende.</p></body.content></body></nitf>


