<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Streaming Media - ein neues Medium in der Kommunikationswelt</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="dynabit" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906022"></doc-id><doc.copyright holder="Cosimo Antonazzo, email: info@dynabit.ch, Tel. 041 785 22 22" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hünenberg"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 13:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Streaming Media - ein neues Medium in der Kommunikationswelt</hl1><hl2>Dynabit AG und SMI (Schule für Medienintegration AG) bieten Seminar zum Thema</hl2></hedline><abstract><p>Das Verbreiten von Video und Ton über das Internet ist dank schnellen Verbindungen wie ADSL oder Cable Modem die logische und unausweichliche Weiterentwicklung der heute bekannten und etablierten Fernseh- und Radiotechnologie. Die Kombination von Audio/Video und bestehenden Web Inhalten wie Grafik, Text und Animation verändert nachhaltig die Kommunikation zwischen Inhaltprovider und Konsument.</p></abstract></body.head><body.content><p>Streaming Media ist diese Technologie, die die Übermittlung von audiovisuellen Inhalten über TCP/IP-basierende Netzwerke wie Internet, Intranet und Extranet ohne vorheriges Downloaden erlaubt.</p><p>Dieses Seminar soll die Einsatzmöglichkeiten und einige grundlegende Eigenschaften von Streaming Media vermitteln. Das Ziel ist ein Denkanstoss zu einem Thema, dessen Einsatzmöglichkeiten sehr vielfältig sind und mehrere technische Fachgebiete (Broadcast, IP-Netze,Multimedia, Programmierung und Computer) streift. Dies sind auch die Zielgruppen die wir mit diesem Seminar erreichen möchten: AV Produzenten, Multimedia Produzenten, Web Designer, IT und Netzwerkspezialisten, Marketing- und Kommunikationsverantwortliche.</p><p>Datum: 24 Oktober 2002</p><p>Ort: SMI Schule für Medienintegration AG Zofingen</p><p>Dauer: ? Tag</p><p>Kosten: 250.—pro Person</p><p>Referenten: Bruno Kollmann key account manager, Dynabit AG</p><p>Cosimo Antonazzo account manager Digital Video &amp;amp; Broadcast Dynabit AG</p><p>Markus Fischer Streaming Media engineer, Dynabit AG</p><p>Kontakt und Anmeldung:</p><p>Dynabit AG, Herr Cosimo Antonazzo, Bösch 65, 6331 Hünenberg, Tel. 041- 785 22 22, Fax 041- 785 22 23, www.dynabit.ch - info@dynabit.ch</p><p>oder:</p><p>SMI Schule für Medienintegration AG, Bahnhofplatz, 4800 Zofingen, Tel. 0848 840 182, Fax 0848 840 183, www.smi.ch - info@smi.ch</p><p>Dynabit AG</p><p>Dynabit ist die Schweizer Anbieterin von professionellen Lösungen und Dienstleistungen rund um die moderne multimediale Kommunikation in Unternehmen. Von der Beratung bis zur technischen Umsetzung realisiert Dynabit effiziente, nachhaltige und prozessorientierte Lösungen. Die 1990 gegründete Firma steht für Kompetenz, Nachhaltigkeit und Innovation in allen Fragen der Kommu-nikation. Der von Leidenschaft und Pragmatismus geprägte Arbeitsstil manifestiert sich in der Krea-tivität, Qualität und Wirtschaftlichkeit der realisierten Lösungen. </p></body.content></body></nitf>


