<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Aufregung um Spielverbot in Griechenland</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS,FF" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="funworld" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924024"></doc-id><doc.copyright holder="Ilse Retzek, email: ilse.retzek@funworld.com, Tel. +43 7662 6785 340" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Schörfling"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 11:06:52"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Aufregung um Spielverbot in Griechenland</hl1><hl2>Rasche und klare Differenzierung erforderlich!</hl2></hedline><abstract><p>Im Augenblick ist in Griechenland sämtliches elektronische Spiel verboten. Gesetz 3037, das seit etlichen Wochen in den nationalen wie internationalen Medien für Aufsehen sorgt, untersagt das Spiel am Gameboy zuhause genauso, wie Schach, Pacman, Backgammon, Photo Play,illegale Lotterien oder einarmige Banditen. Undifferenzierter hätte das griechische Parlament nicht versuchen können, die Auswüchse des illegalen Glücksspiel in den Griff zu bekommen. Und das in einem Land, in dem Spielen an sich fast die Bedeutung eines Grundnahrungsmittels hat.</p></abstract></body.head><body.content><p>Seit der Verabschiedung des Gesetzes ist in Griechenland nichts mehr, wie es war. Das Land hat sich und seine Bewohner der Lächerlichkeit preisgegeben. Weltweite Unterschriftenlisten im Internet haben Tausende von Spielern zu einer gemeinsamen internationalen Community zusammengeführt. Medien &amp;amp;#8211; von der New York Times über die BBC bis zum deutschen Spiegel &amp;amp;#8211; haben in mehreren großen Artikeln darüber berichtet und darauf aufmerksam gemacht,  was es bedeuten kann, als Tourist mit Kindern samt Gameboy durch Griechenland zu reisen. Große Firmen wie Microsoft verlosen auf ihrer Homepage nicht ohne ironischem Unterton eine Griechenlandreise zu den Ursprüngen. Letzte Woche sorgte ein Abgeordneter im Parlament für Lacher, nachdem er ganz offiziell eine Anfrage stellte, ob die Spiele auf seinem Handy eigentlich einen Strafbestand darstellen.</p><p>Der Imageverlust ist allerdings nur eine Seite, die andere ist jene eines gesamten Wirtschafszwei- ges,der in Auflösung begriffen ist. Mehr als 200.000 Arbeitnehmer aus der Automatenbranche sind direkt davon betroffen, viele von ihnen sind bereits auf keiner Lohnliste mehr zu finden. Wie lange die Unternehmer noch durchhalten können, ist eine Frage von wenig Zeit. Nikos Serdaris, Geschäftsführer von JVH Hellas, ist einer von ihnen. Er ist Generalimporteur für Photo Play-Terminals, die ausschließlich gewaltfreie Positive Games bieten und mit Glücksspiel nichts zu tun haben. In anderen Ländern - wie beispielsweise in Polen - wurde Photo Play mit dem ministeriellen Prädikat &amp;amp;#8222;Zum Schulgebrauch empfohlen&amp;amp;#8220; ausgezeichnet. In Österreich werden die Terminals sogar zu therapeutischen Zwecken in Kinder-Krankenhäusern eingesetzt. In Griechenland musste Serdaris die 7.000 Photo Play-Terminals innerhalb von zwei Wochen vom Markt nehmen. Seine Angestellten hat er fast alle entlassen müssen, ob er das Unternehmen weiterführen kann, entscheidet sich in den nächsten Wochen.</p><p>Seit ein Urteil in Thessaloniki drei Verurteilungen nach Gesetz 3037 vor zehn Tagen als verfassungs- widrig wieder aufhob, weiß in Griechenland niemand mehr, was erlaubt ist und was nicht. De facto gilt: bis das Gesetz 3037 offiziell ersetzt oder ergänzt wird, bleibt es in Kraft. Ein Sprecher des Justiz- ministeriums kündigte letzte Woche in einem Fernsehinterview an, dass eine Novelle von Gesetz 3037 spezifische Vorschriften zur Kennzeichnungspflicht legaler und illegaler Spiele enthalten werde. Ein erster Hoffnungsschimmer für die direkt betroffenen Wirtschaftsunternehmen.</p><p>Nun ist es am griechischen Parlament, den Schaden im Land und die katastrophale Außenwirkung so schnell als möglich zu begrenzen und die Novelle des Gesetzes 3037zügig voranzutreiben. Wesentlich dabei ist, eine Differenzierung zu schaffen, die klar festhält, welche Spielangebote und Inhalte künftig legal oder illegal sind. Eine schnelle Unterteilung in Internet- oder Konsolenspiele, bzw. Spiele im öffentlich oder privaten Raum wäre keine Lösung, sondern eine weitere Verschleppung des Problems. Gedacht war das Gesetz (laut Spiegel online vom 19. September 02)ursprünglich als Maßnahme gegen Porno-, Gewalt- und Glücksspiele. Klingt relativ einfach im Gegensatz dazu,was im griechischen Parlament daraus geworden ist.</p></body.content></body></nitf>


