<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>procurement in progress</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,FF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="opwz" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920010"></doc-id><doc.copyright holder="Bibiane Sibera, email: bibiane.sibera@opwz.com, Tel. 01/5338636-56" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>procurement in progress</hl1></hedline><abstract><p>&quot;procurement in progress“ - unter diesem Titel steht Österreichs Top-Tagung für Einkaufsverantwortliche, der Einkäufertag 2002, der am 16. und 17. Oktober im Hotel Schloss Wilhelminenberg in Wien stattfindet.</p></abstract></body.head><body.content><p>Zu diesem Termin treffen Österreichs Spitzeneinkäufer mit Experten aus Wirtschaft und Wissenschaft zusammen, um sich über Trends im Core-Business Einkauf zu informieren und zukunftsweisende Beschaffungsstrategien zu diskutieren.</p><p>Neben theoretischem Input aus Wissenschaft und Forschung werden erfolgreiche Methoden zur effizienten Gestaltung von Einkaufsprozessen vorgestellt - orientiert an den konkreten Anforderungen der Beschaffungspraxis.</p><p>Folgende Unternehmen stellen, parallel zur Fachtagung, ihre beschaffungsrelevanten Produkte und Leistungen vor:</p><p>American Express, curecomp IT Solutions GmbH, EnBW Austria, eSourcing Alliance, Herold Business Data, Hoffmann Werkzeuge GmbH, ips, M-Exchange, SAP, Siemens SPLS.</p><p>In einem Special widmet sich die Tagung der EU-Osterweiterung. Denn die Erweiterung kommt: Stellen Sie rechtzeitig die Weichen für Ihr Beschaffungsmarketing und erschließen Sie neue, günstige Liefermärkte.</p><p>Für spannende Unterhaltung mit interaktivem Theater und Musik sorgen &quot;team on stage UNICON und Urtheater“ am Abend des 16. Oktober nach dem gemeinsamen Buffet und bieten ein maßgeschneidertes Programm für das Publikum des Einkäufertages.</p><p>Gute Gründe, den Einkäufertag 2002 zu besuchen:</p><p>Sie erhalten nützliche Informationen, Inputs und Ausblicke</p><p>Sie stehen im fachlichen Dialog mit Kollegen, Experten und Ausstellern</p><p>Sie erleben eine professionelle Fachtagung in einem außergewöhnlichen Ambiente</p><p>Sie investieren nur eine Tagungsgebühr für zwei Mitarbeiter Ihres Hauses</p><p>Das Detailprogramm im Internet: &lt;a href=&quot;http://www.opwz.com/seminare/einkaeufertag.htm&quot;&gt;http://www.opwz.com/seminare/einkaeufertag.htm&lt;/a&gt;</p><p>Das Institut:</p><p>Das ÖPWZ ist Österreichs größtes privates Aus- und Weiterbildungsinstitut für Führungskräfte und Spezialisten aus allen Bereichen der Wirtschaft und Verwaltung.</p><p>Aktuelles, praxisbezogenes Führungs- und Fach-Know-how vermitteln nationale und internationale Trainer, Top-Spezialisten und Berater. Jährlich veranstaltet das ÖPWZ - öffentlich und firmenintern - über 600 Seminare, Lehrgänge, Akademien, Fach-Tagungen und Kongresse. </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.opwz.com&quot;&gt;http://www.opwz.com&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


