<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Einladung: 3. CRM-Frühstück im Vienna Twin Tower</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JL,WF" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="SSCSoft" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927007"></doc-id><doc.copyright holder="Reinhard Bergmann, email: reinhard.bergmann@ssc.at, Tel. 02772/54264-25" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Neulengbach"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 09:49:52"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Einladung: 3. CRM-Frühstück im Vienna Twin Tower</hl1><hl2>Vom CRM zum Geomarketing.</hl2></hedline><abstract><p>Aufbauend auf CRM-Lösungen ermöglicht Geomarketing durch Analyse raumbezogener (geografischer) Daten das Erkennen komplexer räumlicher Zusammenhänge. Dies ermöglicht es, wichtige Entscheidungsgrundlagen für Marketing und Management zu erstellen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Besuchen Sie das CRM-Frühstück am 17.10.2002 von 9:00 bis 11:00 Uhr im Vienna Twin Tower am Wienerberg.</p><p>Dr. Thomas Zelenka, AGIS GmbH. &lt;a href=&quot;http://www.agis.at,&quot;&gt;http://www.agis.at,&lt;/a&gt; und Reinhard Bergmann, Direktor Vertrieb und Marketing, SSC Software GmbH &lt;a href=&quot;http://www.ssc.at&quot;&gt;http://www.ssc.at&lt;/a&gt; , präsentieren Ihnen Lösungen für CRM und Geomarketing. Bei Kaffee und Kuchen sehen Sie, wie Sie alle Informationen Ihrer Kunden optimal erfassen, auswerten und gewinnbringend beurteilen können. </p><p>Anmeldung: lydia.retzbach@ssc.at oder 02772/54264-11</p><p>Die Teilnahme ist kostenlos, jedoch gibt es nur eine begrenzte Zahl an Teilnehmern.</p><p>Zum Unternehmen:</p><p>SSC Software ist ein seit 1986 bestehendes österreichisches Softwarehaus und Beratungsunternehmen, das seinen Kunden 'individualisierte Standardsoftwarelösungen' bzw. 'standardisierte Individualsoftwarelösungen' anbietet.</p><p>Ein Team mit vielen Jahren Erfahrung in der Softwareindustrie bedient einen Marktplatz, den SSC unter dem Begriff 'Office Management System' zusammenfasst. Darunter versteht SSC kommerzielle Gesamtlösungen bestehend aus ERP, CRM, WWS, FIBU, SFA und PPS um sämtliche Abläufe im Unternehmen abzubilden.</p><p>Das Herzstück des SSC Angebots ist das MORE.System. Es basiert auf einem weltweit führenden Datenbanksystem und zeichnet sich vor allem durch Offenheit und Sicherheit aus. Besondere Merkmale dieser Lösung sind die automatisierte Dokumentation, sowie die einfache Anpassung an Veränderungen im Unternehmen.</p><p>Auf der Liste der Kunden finden sich unter anderem Firmen wie Foliflex Sonnenschutztechnik , Gradwohl Druckereien, Hi-Systems Systemhaus, RSI Rail Services International, Wurmb Elektronik Werkstätte und Xerox Austria Büromaschinen.</p><p>Seit Juni 2001 wird das MORE.System neben SSC durch eine wachsende Anzahl an Partnern wie ARCON, Hi-Systems, KFP und Xerox Pro Solution vertrieben.</p><p>Bei Fragen steht Ihnen Herr Reinhard Bergmann, Direktor Vertrieb und Marketing, jederzeit gerne zur Verfügung. Entweder unter der Tel.Nr 02772/54264-25 oder per E-Mail an reinhard.bergmann@ssc.at</p><p>Die Firma AGIS GmbH ist seit nunmehr 13 Jahren erfolgreich in den Bereichen GIS und GPS tätig. Als Vertriebspartner der GIS-Software MapInfo (Weltmarktführer im Desktop Mapping Bereich), sowie als Distributor der Trimble GPS Empfänger im Bereich GIS Mapping ist AGIS erfolgreich aktiv. Insbesondere in den Bereichen Räumliches Informationsmanagement, Geomarketing, der  Entwicklung von Inter- und Intranetlösungen,  sowie der Integration von GIS- und GPS kann AGIS auf langjährige Erfahrung zurückgreifen. AGIS ist auch als Datenprovider tätig und bietet alle GIS-relevanten Datenbestände an. Die integrierte Software- und Datenbereitstellung ermöglicht es AGIS, ihren Kunden eine Vielzahl von geographischen Anwendungen und Analysen im Geschäftsprozess bereitzustellen. Die Dienstleistungen von AGIS reichen im GIS-Consulting Bereich von Standortanalysen, Penetrationsanalysen bis hin zur speziellen Anwendungsprogrammierung im GIS und GPS-Bereich.</p><p>(Referenzen: ÖBB, Asfinag, BrauUnion, Leder und Schuh, Mobilkom, iNet, Coca Cola, Sparkassenverband, Österr. Genossenschaftsverband, OMV, BP, Honda, Citroen, etc.)</p></body.content></body></nitf>


