<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: Unternehmer stellt endlich eure Container auf die Straße!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS," name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926013"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 10:19:09"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: Unternehmer stellt endlich eure Container auf die Straße!</hl1><hl2>Bei Kapazitätsengpass der SPÖ nachmachen, wie man temporär Kapazität schafft</hl2></hedline><abstract><p>Der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV) hat stets kritisiert, mit welcher ortsverschandelnden Selbstverständlichkeit in diesem Land Wahlkampfplakate affichiert werden. Jeder US-Wahlkampf - der bei uns stets höchste Abscheu auslöst - ist diesbezüglich extrem umweltverträglich. In einer Stadt wie Wien, in der jedem Unternehmer eine teure Luftsteuer in Rechnung gestellt wird, wenn er 15 Meter über dem Gehsteig wirbt, darf nun die SPÖ - aus temporär kapazitätsmäßigen Gründen - mitten im Zentrum 70 Container zu einem Wahl-War-Room aufhäufen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Man stelle sich einmal vor, ein Unternehmer mit temporärem Kapazitätsengpass würde ansuchen, am Stephansplatz ein Containerdorf zu errichten. Sieht man von Bauunternehmern ab, wo es wirklich nicht anders geht, dann würde er wahrscheinlich zum Gespött innerhalb der städtischen Amtsstuben werden.</p><p>Wir im ÖGV als Unternehmervertreter werden uns den Vorfall mit dem SPÖ-Containerdorf sehr gut merken und bei der nächsten passenden Gelegenheit, wenn Unternehmer wieder einmal diesbezüglich diskriminiert werden, an die Öffentlichkeit gehen.</p><p>Übrigens, dem Vernehmen nach zahlt Telekom Austria - eine private AG, deren Autos mit hoheitlichen Kennzeichentafeln durch Österreich kurven - für die Aufstellung ihrer privatwirtschaftlich genutzten Telefonzellen auf öffentlichem Grund keinen Cent. Im Gegenteil, diese werden sogar noch so aufgestellt, dass etwa einem unserer Mitglieder, dem Schmuckdesigner Florian Wagner in der Wiener Innenstadt - genau an der Ecke Wallnerstraße/Kohlmarkt - diese Telefonzellen als grausige Sichtbarrieren vor die Auslagen geknallt wurden. Und das nicht temporär sondern auf ewig!</p></body.content></body></nitf>


