<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;Faces&quot; wagt den Sprung zum überregionalen Magazin</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909046"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="St. Gallen"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 17:57:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;Faces&quot; wagt den Sprung zum überregionalen Magazin</hl1><hl2>Ab November mit eigener Ausgabe auch in Bern und Basel</hl2></hedline><abstract><p>Das People- und Lifestylemagazin &quot;Faces&quot; erscheint ab November 2002 mit einer eigenen Ausgabe auch in Bern und Basel. Das Magazin erscheint bereits in Zürich und St. Gallen. Damit sei die Ausweitung des Konzeptes auf die gesamte Deutschschweiz abgeschlossen, teilte die Fairlane Consulting GmbH &lt;a href=&quot;http://www.fairlane.ch&quot;&gt;http://www.fairlane.ch&lt;/a&gt; , die das Magazin publiziert, in St. Gallen mit. Die Zeitschrift erreicht damit eine Gesamtauflage von 55.000 Exemplaren. Der Schritt vom regionalen zum nationalen People-Magazin habe sich aufgrund des Erfolges aufgedrängt, heißt es in einer Aussendung. Ursprünglich war die Expansion auf die gesamte Deutschschweiz erst für kommendes Jahr geplant.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031587077i16184.gif"></media-reference></media><p>In der aktuellen Ausgabe mit dem Thema &quot;Klischee&quot;, schreiben Pioniere der deutschen Pop-Literatur, wie Helge Timmerberg (Tempo, Wiener, Playboy, Stern, etc.), Uwe Kopf (ehemaliger Tempo-Kolumnist), Alexander von Schönburg (FAZ), sowie der aktuelle Träger des Ingeborg-Bachmann Preises Peter Glaser. Daneben erhielten aber auch bei dieser Ausgabe wieder junge, talentierte Schweizer Autoren eine Plattform.</p><p>Das Magazin erscheint quartalsweise und soll laut den Herausgebern 20- bis 45-Jährige ansprechen, die &quot;sich in der Region zu einem Drink mit Freunden treffen, ein gutes Essen geniessen oder einfach eine Nacht lang durchtanzen wollen&quot;.</p></body.content></body></nitf>


