<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;La Ola&quot; schlägt wissenschaftliche Wellen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912034"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 12:34:05"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;La Ola&quot; schlägt wissenschaftliche Wellen</hl1><hl2>Fußballstadien-Phämonen braucht 24 bis 36 Zuschauer als Auslöser</hl2></hedline><abstract><p>La-Ola-Wellen, die sich typischerweise in Fußballstadien und bei großen Menschenansammlungen ausbreiten, sind auch wissenschaftlich erklärbar. Forscher der Technischen Universität Dresden &lt;a href=&quot;http://www.tu-dresden.de&quot;&gt;http://www.tu-dresden.de&lt;/a&gt; und der Universität von Budapest haben anhand von Computersimulationen nachgewiesen, dass Menschenmengen unter bestimmten Voraussetzungen wie chemische Teilchen reagieren. Als Auslöser der wellenartigen Bewegung sind mindestens 24 bis 36 Menschen nötig. Die Welle kann den Erkenntnissen zufolge erst dann entstehen, wenn sich die Stimmung der Fans noch nicht allzu stark aufgeheizt hat. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031826847i29431.gif"></media-reference></media><p>Im Gegensatz zu chemischen Medien reagieren Menschenmengen nicht deterministisch, schreibt das Forscherteam im Fachblatt Nature &lt;a href=&quot;http://www.nature.com&quot;&gt;http://www.nature.com&lt;/a&gt; . Das heißt, Zufallseinflüsse und deren Reaktionen aufeinander spielen eine Rolle. Mit einer gewissen Wahrscheinlichkeit lassen sich nicht alle Menschen in der Menge &quot;anstecken&quot;, einige können sich also der Welle entziehen. Ein zweiter Unterschied zur Chemie besteht darin, dass sich die Welle nur in eine Richtung ausbreitet.</p><p>Praktische Bedeutungen haben diese Forschungen in zweierlei Hinsicht. Zum einen ist es gelungen, mit naturwissenschaftlichen Methoden sozialpsychologische Phänomene zu beschreiben. So würden laut Forschern Analogien zu anderen Bereichen innerhalb der Verkehrswissenschaften auf der Hand liegen. Auch die Entstehung von Staus im Straßenverkehr könnte in Zukunft mit derartigen Modellen beschrieben werden. Zum anderen ermöglichen diese Simulationsmodelle, Phänomene wie Massenhysterie und Panik zu beschreiben. </p><p>Computersimulationen und Erläuterungen in englischer Sprache finden sich unter &lt;a href=&quot;http://angel.elte.hu/wave&quot;&gt;http://angel.elte.hu/wave&lt;/a&gt; .</p></body.content></body></nitf>


