<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Data Warehouse erstmals auch für KMU</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,BE" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="delphi" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903031"></doc-id><doc.copyright holder="DI Johannes Rupp, email: j.rupp@delphi.at, Tel. 0699/181 51044" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 13:22:49"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Data Warehouse erstmals auch für KMU</hl1><hl2>OLAP-Analyse und Reporting mit ProClarity</hl2></hedline><abstract><p>ProClarity hat sich auf OLAP-Analysen und Reporting spezialisiert und bietet erstmals auch kleinen und mittleren Unternehmen die Chance sich ein Data Warehouse für ihr Berichtswesen einzurichten. Das 'Data Warehouse out of the box' mit fertigen Berichten - derzeit für Verkauf und Marketing verfügbar - ist kein Wunschdenken mehr, sondern ProClarity-Realität. In Österreich ist die Delphi Software GmbH offizieller Partner von ProClarity. Delphi hat sich als Beratungs- und Dienstleistungsunternehmen am österreichischen Markt etabliert. Als langjähriger Partner namhafter Unternehmen bietet Delphi Business Intelligence Lösungen, die mit ProClarity für OLAP-Anwender ergänzt werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der OLAP-Markt boomt, bietet doch eine OLAP-Datenbank gerade für Endanwender siginifikante Vorteile wie bekannte Geschäftszahlen, voraggregierte Kennzahlen und die Einbindung in anwenderfreundliche Frontends. Bisher mangelte es jedoch an effizienten Abfragewerkzeugen. Da OLAP maßgeblich von Microsoft forciert wird, kommen oftmals Excel-Lösungen zum Einsatz. Eine leistungsstarke Alternative, die wesentlich mehr Möglichkeiten bietet, ist das OLAP Analyse- und Reporting-Frontend ProClarity, das jetzt in der Version 5.1 verfügbar ist.</p><p>ProClarity ist als kostengünstiges und intuitives Werkzeug speziell für den Anwender der Fachabteilungen sowie für jede Unternehmensgröße konzipiert und stellt damit eine echte Alternative zu den gängigen Abfrage- und Reportingwerkzeugen dar, die in der Regel für relationale Datenbanken konzipiert sind. </p><p>ProClarity punktet mit höherer Flexibilität und weitgehender Unabhängigkeit von der IT-Abteilung. ProClarity steht als Full-Client, Thin-Client sowie als interaktive webbasierende Lösung zur Verfügung. </p><p>Es unterstützt insbesondere den Microsoft Analysis Server TM. Durch die integrierte Unterstützung im Microsoft SQL Server Accelerator for BI ermöglicht ProClarity auch kleinen und mittleren Unternehmen, sich ein Data Warehouse einzurichten. Out of the box werden die wichtigsten Komponenten geliefert. Der zugrunde liegende Microsoft SQL Server ist eine preisgünstige Basis für die Datenhaltung und der aufgesetzte SQL Server Accelerator kann ohne großen Aufwand mit vorgefertigten Standardberichten installiert werden. Anpassungen an individuelle Bedürfnisse sind jederzeit möglich, so dass auch ausgefallene Wünsche oder Branchenanforderungen erfüllt werden können.</p></body.content></body></nitf>


