<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gasometer feiern 1. Geburtstag</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="KK,FF" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Herbert" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919027"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Ulrike Cleven, email: knoll@knoll.vienna.at, Tel. 01/470-60-14" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien-Simmering"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 12:10:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gasometer feiern 1. Geburtstag</hl1><hl2>&#10;&#10;26., 27. 28. September Volksfest in Gasometer</hl2></hedline><abstract><p>Drei Tage lang wird in den prächtig umgebauten Gasometern in Wien-Simmering mit einem bunten Programm Geburtstag gefeiert. Vor einem Jahr fand die Eröffnung mit großer Begeisterung der Wiener statt. Aus Anlass des 1. Geburtstags wird ein schönes Fest gefeiert, bei dem es zahlreiche Attraktionen wie Gewinnspiele oder einen Staffellauf gibt. Der direkte U-Bahnanschluß macht es einfach, in die Gasometer zu kommen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Geburtstagsfest beginnt am Donnerstag, den 26. September um 12 Uhr mit den Anschnitt einer Gasometer-Torte, die architektonisch den Gasometern nachgebaut wurde und setzt sich nonstop bis zum Geschäftsschluß am Samstag fort. Geboten werden ein Mega-Gewinnspiel mit tollen Preisen, weiters treten auf der Showbühne zahlreiche Künstler auf und für die Liebhaber von Karaoke gibt es reichlich Gelegenheit, die eigenen Gesangskünste auszuprobieren. Interessant für alle Kunden sind die Geburtstags-Specials um EUR 1,-, die in den Gasometer-Shops angeboten werden.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Am Samstag findet um 10.30 der &quot;Fun-Staffellauf&quot; statt.&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Das Besondere an diesem Lauf ist, dass es Kategorien gibt, die sonst bei keinem Lauf vorkommen. Mitlaufen kann jeder, der an diesem Nachmittag Spaß haben will. Die Staffellauf-Paare können sich aus 2 Personen zusammensetzen, die in eine der vielen Kategorien passen. Damit die Unterhaltung der Zuschauer gesichert ist, gibt es Kategorien wie &quot;Schwergewicht&quot;, in der beide zusammen über 160 kg haben, oder &quot;Junior, in der beide gemeinsam keine 30 Jahre alt sind oder &quot;Senior&quot;, wo das gemeinsame Alter von 110 Jahre überschritten sein muss.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Gewinnspiel mit Wunschzetteln&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Große Gewinnspielverlosung am Samstag, den 28.9. um 14.00 Uhr. Dieses Spiel ist ein Spiel der besonderen Art. Jeder Besucher kann auf einem überdimensional großen Wunschzettel Gegenstände mit Fotos abgebildet sehen, die zu gewinnen sind, sich sein bevorzugtes Geschenk aussuchen und diesen Wunsch auf eine Teilnehmerkarte schreiben. Am Samstag werden bei der Endverlosung unter den um 14 Uhr anwesenden Gasometer-Besuchern die Geschenke verlost.</p><p>Die ersten 3 Preise sind ein Saab-Cabrio für ein Wochenende, ein Österreichurlaub für 2 Personen und ein Olivetti-Homeoffice. Darüber hinaus gibt es noch zahlreiche weitere wertvolle Preise, die von den Geschäften gespendet wurden. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Der Gasometer-Staffellauf&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Am 28.09.2002 findet um 10.30 Uhr der &quot;GASOMETER-STAFFELLAUF&quot; statt. </p><p>Neben dem sportlichen Aspekt soll vor allem der Spaß nicht zu kurz kommen. Und da an diesem Tag ausgiebig der Geburtstag gefeiert wird, wird auch der Staffellauf unter dem Motto &quot;Spaß &amp;amp; Unterhaltung&quot; durchgeführt werden. </p><p>Datum: Samstag, 28.09.2002</p><p>Start: 10:30 Uhr im Gasometer D (vor Giga Sport)</p><p>Distanz: 5 km je Teilnehmer</p><p>Strecke: Gasometer - Lusthaus/Prater - Gasometer </p><p>Startgeld: Nenngeld EUR 5,-/pro Person </p><p>Staffel: 1 Staffel besteht aus 2 Personen</p><p>Anmeldung: bei Giga Sport im Gasometer C/D</p><p>Teilnehmerkategorien:</p><p>Vereinsläufer Herren, Damen, Mix</p><p>Freizeitläufer Herren, Damen, Mix </p><p>Firmen Herren, Damen, Mix </p><p>Gasometer Herren, Damen, Mix</p><p>Familien (Opa + Enkel, Vater + Sohn)</p><p>Politiker/VIPs </p><p>Schwergewicht (beide Läufer zusammen über 160 kg)</p><p>Senior (beide Läufer zusammen über 110 Jahre)</p><p>Junior (beide Läufer zusammen unter 30 Jahre) </p></body.content></body></nitf>


