<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Austro Control: Stetige Weiterentwicklung der Sicherheit ist oberste Priorität</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="UV,FF" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903033"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Heinz Sommerbauer, email: heinz.sommerbauer@austrocontrol.at, Tel. 051703-9100" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 13:45:55"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Austro Control: Stetige Weiterentwicklung der Sicherheit ist oberste Priorität</hl1><hl2>4,2 Mio. Euro fließen dieses Jahr in den Bereich Sicherheit und Pünktlichkeit</hl2></hedline><abstract><p>Austro Control arbeitet im internationalen Kontext vor allem in Europa an der ständigen Verbesserung der Sicherheit bei steigendem Verkehr und der gleichzeitigen Effizienzsteigerung der Dienstleistung Air Traffic Management. &quot;Sicherheit, Qualität und Effizienz stehen nicht im Widerspruch, sondern unterstützen sich gegenseitig&quot;, so Dr. Christoph Baubin, Generaldirektor der Austro Control. &quot;Ein einheitlicher europäischer Luftraum ohne die vielen Schnittstellen historischer Landesgrenzen ist hier von entscheidender Bedeutung.&quot;</p></abstract></body.head><body.content><p>Statistiken zeigen, dass das Fliegen die bei weitem sicherste Art zu reisen ist. &quot;Berücksichtigt man nicht die Terroropfer vom Anschlag am 11. September, kam es weltweit 2001 zu 13 Flugzeugunfällen mit insgesamt 577 Opfer. Hingegen starben 2001 alleine in Österreich bei 851 tödlichen Autounfällen      949 Personen&quot;, erklärt Dr. Baubin. &quot;Statistisch gesehen müsste man jeden Tag bis ins Jahr 10.202 fliegen, um in einen tödlichen Flugzeugunfall verwickelt zu werden. Die jährliche Opferbilanz des weltweiten Straßenverkehrs hingegen entspricht im Vergleich dazu rund 3.000 voll besetzten Jumbojets.&quot;</p><p>Höchste internationale Sicherheitsstandards  - nicht erst seit den letzten Ereignissen</p><p>Pro Tag überwachen die Fluglotsen der Austro Control bis zu 3.000 Luftfahrzeuge im österreichischen Luftraum. Das bedeutet, dass sie für hochgerechnet bis zu 500.000 Menschen pro Tag und einem Materialwert von ca. 70 Mrd. Euro verantwortlich sind. Für die österreichische Flugsicherung hat das Grundprinzip &quot;Safety First&quot; oberste Priorität. &quot;Wir arbeiten nach den höchsten internationalen Sicherheitsstandards&quot;, erklärt Mag. Johann Zemsky, Vorstandsdirektor der Austro Control und verantwortlich für das Flugverkehrsmanagement. &quot;Entscheidend ist, dass wir kontinuierlich an der Weiterentwicklung der Sicherheitsmaßnahmen arbeiten, um diese überproportional zum steigenden Flugaufkommen zu erhöhen. Nur so können wir das Unfallrisiko minimieren.&quot; Das europäische Air Traffic Management betreut pro Jahr durchschnittlich acht Mio. Flüge, im ersten Halbjahr 2002 wurden 3,9 Mio. verzeichnet. </p><p>Austro Control investiert heuer 4,2 Mio. Euro in Sicherheit und Pünktlichkeit</p><p>2002 werden in die Sicherheit und Pünktlichkeit 4,2 Mio. Euro investiert. Das entspricht 54% des gesamten Investitionsvolumen. Die wichtigsten Projekte dabei sind die Neuerrichtung der Tower in Wien und Graz sowie der Ausbau der Verkehrsüberwachungssysteme am Flughafen Wien.</p><p>&quot;Durch intensive Verarbeitung und Analyse aller Geschehnisse im Flugverkehr haben wir Verfahren entwickelt, um in jeder möglichen Ausnahmesituation schnell und organisiert zu handeln, so dass in Kürze wieder ein Normalzustand erreicht werden kann&quot;, erklärt Mag. Zemsky die Präventionsmaßnahmen der Austro Control. Auch geringste Vorfälle werden registriert und bearbeitet, um ein eventuell auftretendes Unfallrisiko bereits von Anfang an zu verhindern.</p><p>Verspätungen gehen zurück</p><p>Nach den dramatischen Sommersituationen vor allem des Jahres 1999 hat sich die Verspätungssituation in Europa erheblich zum Positiven verändert: Während im ersten Halbjahr 2001 durch den Faktor Flugsicherung durchschnittlich 3,55 Minuten Verzögerung pro Flug erzeugt wurde, reduzierte sich dieser Wert für 2002 um 46% auf durchschnittlich 1,92 Minuten.</p><p>&quot;Wir bei der Austro Control sind sehr stolz darauf, die Verspätungen so gering zu halten, dass wir in den europäischen Verspätungsstatistiken gar nicht aufscheinen&quot;, so Dr. Baubin abschließend.</p></body.content></body></nitf>


