<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Erdbebensicheres Hausbauen mit dem Web&#13;</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BE,GM" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913011"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 10:22:09"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Erdbebensicheres Hausbauen mit dem Web&#13;</hl1><hl2>Online-Enzyklopädie beschreibt Gebäude-Architektur in 30 Ländern</hl2></hedline><abstract><p>Das Earthquake Engineering Research Institute (EERI) &lt;a href=&quot;http://www.eeri.org/titlepage.html&quot;&gt;http://www.eeri.org/titlepage.html&lt;/a&gt; und die International Association of Earthquake Engineering unterstützen mit einer Online-Enzyklopädie den Erdbeben-sicheren Hausbau. Das Nachschlagewerk im Web soll im Speziellen Ingenieure unterstützten, Häuser in Erdbebengebieten sicherer zu bauen. Bisher beschreibt die Enzyklopädie &lt;a href=&quot;http://www.world-housing.net/&quot;&gt;http://www.world-housing.net/&lt;/a&gt; 80 Häusertypen in 30 Ländern, erklärte Marjorie Greene vom EERI in Oakland/Kalifornien auf einer Konferenz in London.</p></abstract></body.head><body.content><p>Alle Einträge beschreiben detailliert die Gebäude-Architektur, die Materialien und die Konstruktion, jeder Erdbebenschutz wird gelistet. Zusätzlich sind die Gebäude- und Versicherungskosten ausgewiesen bzw. welche Schäden von den Versicherungen abgedeckt werden. Laut einem Bericht im Fachmagazin Nature &lt;a href=&quot;http://www.nature.com&quot;&gt;http://www.nature.com&lt;/a&gt; nutzten täglich 150 Personen die Online-Enzyklopädie. &quot;Menschen nutzen das Internetangebot, um zu vergleichen, wie ähnliche Häuser in verschiedenen Ländern konstruiert werden&quot;, so Greene. Diese Informationen erhält man auch in einer Enzyklopädie in Buchform zu einem Preis von rund 900 Dollar. Das Online-Nachschlagewerk ist kostenlos. Die Berichte werden von Freiwilligen verfasst und vor der Publikation von Experten begutachtet.</p><p>In den nächsten zwei bis drei Jahren soll die Zahl der Einträge laut EERI-Vizepräsidentin Svetlana Brzev auf rund 150 steigen. Aktuell fehlen Einträge über den Hausbau in Erdbebenkrisen-Gebieten wie Mexiko und Japan.</p></body.content></body></nitf>


