<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>United Linux kommt im November</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911042"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Nürnberg"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 15:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>United Linux kommt im November</hl1><hl2>Öffentliche Beta in zwei Wochen zum Download verfügbar</hl2></hedline><abstract><p>Die Version 1.0 der United Linux Distribution &lt;a href=&quot;http://www.unitedlinux.com&quot;&gt;http://www.unitedlinux.com&lt;/a&gt; wird im November erscheinen. Die Entwicklung des Softwarepaketes liege &quot;voll im Zeitplan&quot;, sagte Christian Egle, Sprecher der SuSE Linux AG gegenüber pressetext.deutschland. Auf der Webseite der Initiative der vier Distributoren Caldera, Connective, SuSE und Turbolinux wird außerdem ab der letzten Septemberwoche eine öffentliche Beta-Version zur Verfügung stehen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die United Linux-Distribution basiert auf den SuSE-Produkten und soll sich in erster Linie an größere Businesskunden richten. Geplant ist die Veröffentlichung eines Basis Systems, spezielle Distributionen für den Einsatz in bestimmten Aufgabenfeldern sind bisher nicht geplant, so Markus Rex, Chefentwickler bei SuSE. Für die Weiterentwicklung planen die beteiligten Unternehmen mit einem 12-monatigen Zyklus.</p><p>Zurzeit laufen verschiedene Beta-Tests mit dem System, unter anderem bei großen Partnern wie IBM, SAP, HP/Compaq und anderen. Verschiedene Großkunden aus der Finanzwirtschaft und Behörden haben bereits ihr Interesse an der Distribution angekündigt. &quot;Die Gespräche sind schon relativ konkret&quot;, sagte Gregory Blepp, verantwortlich für die internationalen Geschäfte bei dem deutschen Distributor aus Nürnberg. Es gäbe auch Interesse anderer Unternehmen an der Beteiligung an United Linux. Entsprechende Gespräche sollen jedoch erst nach der Veröffentlichung von Version 1.0 intensiviert werden. </p></body.content></body></nitf>


