<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Sun will mit Linux-Desktop Marktanteile gewinnen</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919056"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Kirchheim-Heimstetten"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 17:30:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Sun will mit Linux-Desktop Marktanteile gewinnen</hl1><hl2>Unternehmen verspricht Kostenreduktion und mehr Sicherheit</hl2></hedline><abstract><p>Sun Microsystems &lt;a href=&quot;http://www.sun.com&quot;&gt;http://www.sun.com&lt;/a&gt; will mit einem Desktop-System auf Linux-Basis seinen Marktanteil im Unternehmenssektor ausbauen. Wie der Konzern auf der SunNetwork 2002 Konferenz ankündigte, sollen durch das neue Linux-Desktop-System die Kosten drastisch reduziert werden. Gleichzeitig sollen die Linux-PCs mit verlässlichen Sicherheits- und Authentifizierungsmerkmalen ausgestattet sein. Sun möchte damit vor allem Anwender in kosten- oder sicherheitskritischen Bereichen wie Call Center, Onlinebanken und Schulen ansprechen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der neue Desktop-Client beinhaltet Hardware, Java-Card-Technologie (Authentifizierung per Chipkarte), eine offene Desktop Software-Umgebung und Server für Identitäts-, Portal- und Messaging-Dienste. Die Java-Card-Technologie stelle, schreibt das Unternehmen, eine entscheidende Verbesserung für die Zugangskontrolle und Authentifikation dar. Unternehmen sollen damit entscheidende Einsparungen bei Erwerb, Unterhalt, Administration und laufender Wartung erzielen. </p><p>&quot;Wir haben in den vergangenen sechs Jahren die Entwicklung von Browser-basierten Applikationen vorangetrieben. Jetzt ist der Kunde für den nächsten Schritt bereit&quot;, sagte Jonathan  Schwartz, Executive Vice President Software von Sun Microsystems . &quot;Die Kombination aus Java-Card-Authentifikation, Open Source-Software und Standard-Hardware ermöglicht uns, den höchsten Grad an Sicherheit bei bemerkenswert niedrigen Investitions- und Betriebskosten zu realisieren.&quot; Die Gesamtlösung wird 2003 verfügbar sein. Prototypen werden demnächst weltweit in den iForce-Centern von Sun vorgeführt. </p></body.content></body></nitf>


