<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>.eu-Domain-Countdown läuft! Nur mehr bis 25. Oktober</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="Thusted" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917006"></doc-id><doc.copyright holder="Mario Oberdorfer, email: oberdorfer@hostprofis.com, Tel. +43 4242 22235 10" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Villach"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>.eu-Domain-Countdown läuft! Nur mehr bis 25. Oktober</hl1><hl2>Kostenlose Vormerkung bei HostProfis - jetzt nützen</hl2></hedline><abstract><p>Am 25.Oktober 2002 endet definitiv die Frist  für alle Bewerber um die offizielle &quot;.eu-Registrierstelle“. Ab dann wird’s ernst für Firmen und Private, die seit Monaten auf die Zuteilung ihrer begehrten Domain wie z.B. www.ihrname.eu warten.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6665.gif"></media-reference></media><p>Für alle, die es bisher verabsäumt haben, ihre Wunschdomain vorzumerken, ist jetzt allerhöchste Zeit zum Handeln. Denn wenn die Registrierstelle offiziell bekannt ist, wird der europaweite Ansturm auf die Domainnamen einsetzen, und nur die Schnellsten werden erfolgreich sein.</p><p>Letzte Chance zur kostenlosen Vormerkung bei HostProfis!</p><p>Nun ist auch die letzte Chance zur Vormerkung beim Kärntner Internet-Fullservice-Provider HostProfis gekommen. Im Gegensatz zu manchen anderen Providern erfolgt die Vormerkung auf &lt;a href=&quot;http://www.hostprofis.com/eu&quot;&gt;http://www.hostprofis.com/eu&lt;/a&gt; absolut kostenlos und unverbindlich. Wenn die endgültige Domainvergabe beginnt, informieren die HostProfis alle Kunden, die vorgemerkt haben, über weitere Vorgangsweise, Möglichkeiten und künftige Kosten.</p><p>Kostenlose Vormerkung bei HostProfis unter unter &lt;a href=&quot;http://www.hostprofis.com/eu&quot;&gt;http://www.hostprofis.com/eu&lt;/a&gt; </p><p>Für alle Fragen rund um Internet,. Hosting, Providing und selbstverständlich die HostProfis-Gratis-Vormerkung stehen die HostProfis per Live-Support auf der Homepage www.hostprofis.com, per E-Mail office@hostprofis.com oder per Telefon unter  +43 4242 222 35 10 rasch und kompetent zur Verfügung.</p></body.content></body></nitf>


