<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Controlling Profi in 20 Tagen - Sichern Sie sich Ihren Platz</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918007"></doc-id><doc.copyright holder="Daniela Neureiter, email: daniela.neureiter@mdi.at, Tel. +43-1-524 17 17-26" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Controlling Profi in 20 Tagen - Sichern Sie sich Ihren Platz</hl1></hedline><abstract><p>Am 19. September 2002 startet in Wien der 8. Controlling-Master-Programm Lehrgang - eine praxisorientierte, branchenübergreifende Controllingausbildung veranstaltet durch MDI, Managementinstitut der Industrie. Werden Sie in 2,5 Monaten zum Controlling-Profi! Nähere Informationen zu diesem Intensivkurs finden Sie unter &lt;a href=&quot;http://www.controller.at&quot;&gt;http://www.controller.at&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><p>Zielgruppe der Ausbildungsschiene sind sowohl leitende Angestellte, Geschäftsführer von KMUs, als auch Buchhalter und Revisionsassistenten grösserer Unternehmen, die ihre berufliche Zukunft im Bereich Controlling sehen.</p><p>&quot;Der Controller der Zukunft wird seine Schwerpunkte im strategischen Bereich haben und dort für Ergebnis-, Finanz- und Prozesstransparenz verantwortlich sein. Für das operative Controlling gilt, dass der Controller den verantwortlichen Manager mit Controllingverfahren und -methoden tatkräftig unterstützt.&quot; erklärt Dr. Christian Ebner vom MDI Managementinstitut der Industrie den Bedarf an Controllern ( &lt;a href=&quot;http://www.mdi.at/mdi-spidi/controller/philosophie/index.php&quot;&gt;http://www.mdi.at/mdi-spidi/controller/philosophie/index.php&lt;/a&gt; ).</p><p>Diese mannigfachen Anforderungen an künftige Controller werden in diesem einzigartigen Programm durch acht Seminare in insgesamt 20 Tagen abgedeckt. Die Module können sowohl als einzelne Seminare gebucht werden, als auch im Zuge des Lehrganges. Jedes einzelne Seminar stellt ein in sich abgeschlossenes Schwerpunktthema dar: ( &lt;a href=&quot;http://www.mdi.at/mdi-spidi/controller/module/suchergebnis.php?Pattern=CMP&amp;amp;Jahr=2002&quot;&gt;http://www.mdi.at/mdi-spidi/controller/module/suchergebnis.php?Pattern=CMP&amp;amp;Jahr=2002&lt;/a&gt; )</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Modul 1,&amp;lt;/b&amp;gt; Grundlagen des externen Rechnungswesens: 19.-20.09.2002</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Modul 2,&amp;lt;/b&amp;gt; Controllership: 03.-04.10.2002 </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Modul 3,&amp;lt;/b&amp;gt; Operatives Controlling: 14.-16.10.2002 </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Modul 4,&amp;lt;/b&amp;gt; Integrierte Planung und prozessorientierte Budgetierung: 22.-25.10.2002</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Modul 5,&amp;lt;/b&amp;gt; Strategisches Controlling und Management: 06.-08.11.2002</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Modul 6,&amp;lt;/b&amp;gt; Projektmanagement und Projektcontrolling: 18.-19.11.2002</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Modul 7,&amp;lt;/b&amp;gt; Der Controller als Kommunikator und Informationsbroker: 25.-26.11.2002</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Modul 8,&amp;lt;/b&amp;gt; Wertorientiertes Controlling und Management: 03.-04.12.2002</p><p>Durch international renommierte Vortragende und Berater von MDI wird den Seminarteilnehmern umfassende Praxisorientierung geboten, die die sofortige Umsetzung im beruflichen Alltag garantiert.</p><p>Alle Teilnehmer werden im Zuge ihrer gesamten Ausbildung vom MDI Team betreut, am Ende des Fortbildungslehrganges wird die mündliche Prüfung gemeinsam von Professoren und Praktikern abgenommen. ( &lt;a href=&quot;http://www.mdi.at/mdi-spidi/controller/certified/index.php&quot;&gt;http://www.mdi.at/mdi-spidi/controller/certified/index.php&lt;/a&gt; ) Weiters haben die Teilnehmer die Möglichkeit, die gratis hotline bei aktuellen beruflichen Problemen zu nutzen, sowie das Netzwerk im Zuge des Controlling-Alumniclubs zu nutzen. ( &lt;a href=&quot;http://www.mdi.at/mdi-spidi/controller/experten/index.php&quot;&gt;http://www.mdi.at/mdi-spidi/controller/experten/index.php&lt;/a&gt; )</p><p>Für weitere Informationen zur Veranstaltung: </p><p>Daniela Neureiter</p><p>Telefonnummer: 01/524 17 17-26 oder</p><p>E-Mail-Adresse: daniela.neureiter@mdi.at</p><p>Mehr unter &lt;a href=&quot;http://www.mdi.at/mdi-spidi/controller/index.php&quot;&gt;http://www.mdi.at/mdi-spidi/controller/index.php&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


