<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Women@Work präsentiert Fotoserie &quot;Technologie als Chance&quot;</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JK,BE" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ocg" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925026"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Beatrix Hausner, email: hausner@ocg.at, Tel. (01) 512 02 35 DW 15" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 11:33:33"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Women@Work präsentiert Fotoserie &quot;Technologie als Chance&quot;</hl1><hl2>Frauen aus Afrika und ihre Begegnungen mit neuen Technologien</hl2></hedline><abstract><p>Christine de Grancy, Fotografin in Wien und langjährige Künstlerkollegin von André Heller, stellt acht Bilder aus ihrem Fotoessay, &quot;Die Tuareg - Frauenbilder aus der Sahara&quot;, der Informationsveranstaltung &quot;Women @Work - Karrierechancen für Frauen in IT-Berufen&quot; (&lt;a href=&quot;http://www.waw.ocg.at&quot;&gt;http://www.waw.ocg.at&lt;/a&gt; ) zur Verfügung. Die Fotos enstanden im Jahr 2000 anlässlich einer Reise durch das Air-Bergland und die Region Agadez im Vielvölkerstaat Niger. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die ausgestellten Arbeiten von Christine de Grancy zeigen vorwiegend Frauen bei der Arbeit und Ihre erste Begegnungen mit den neuen Technologien.</p><p>Die Tuareg werden durch die jungen afrikanischen Staaten Lybien, Algerien, Mali, Burkino Faso und dem Niger seit geraumer Zeit zur Sesshaftigkeit gezwungen und so von ihrer uralten erprobten Lebensform getrennt. Sie waren einzig abhängig von ihren Kamel- und Ziegenherden - ihrer universellen Lebensbasis - und der Suche nach Weidegründen im unendlichen und unwirtlichen Raum der Sahara. Die Sesshaftigkeit brachte vor allem für die Frauen dramatische Folgen mit sich. Ihre gesellschaftliche Stellung  - in der traditionellen Tuareg-Gesellschaft von Geburt an gleichberechtigt mit dem Mann - verändert sich durch fundamentalistische Strömungen zu ihrem Nachteil. Es war eine Gesellschaft, die auf Ausgewogenheit menschlicher Bedürfnisse und notwendige Partnerschaft konzipiert war.</p><p>Der westlich-moderne Mensch wird im höchsten Maß zur Mobilität gezwungen und in immer schwerer durchschaubare Globalisierungsprozesse mit immer weniger Existenzabsicherung verstrickt - obgleich doch die wesentlichsten modernen Technologien aus dem Westen stammen...</p><p>Soziale Netze - schwer errungen - zerreißen auch bei uns. Für eine Gesellschaft, die vor allem durch Sesshaftigkeit geprägt wurde, ein ebenfalls dramatischer Wandel. </p><p>Technologie als Chance</p><p>Kluge Männer und Frauen in der Tuareg-Gesellschaft ermahnen ihre Menschen, der heutigen Realität gerecht zu werden und nicht nur touristischen Fantasien westlicher Menschen mit ihrer falschen Romantik über die &quot;blauen Männer&quot; der Wüste zu entsprechen. Neue Technologien können, richtig eingesetzt, dieser und anderen Gesellschaften Möglichkeiten bieten, mit den raschen Veränderungen unserers Zeitalters fertig zu werden.</p><p>Die Bilder sollen den Teilnehmerinnen von Women@Work ihre möglichen Ängste und Skepsis vor den neuen Technologien nehmen, indem sie den Zugang der Ärmsten dieser Welt zur Informationstechnologie zeigen. Die damit bei uns geforderte Mobilität bedeutet für die traditionelle Nomaden-Frauen der Sahara eine neue Freiheit und eine vorteilhafte gesellschaftliche Stellung.</p><p>Die Bilder wurden nach Vorgaben der Künstlerin vom Wiener Digitalfotolabor Cyberlab &lt;a href=&quot;http://www.cyberlab.at&quot;&gt;http://www.cyberlab.at&lt;/a&gt; auf einem Durst Lambda Laserbelichter vergrößert und werden zu einem späteren Zeitpunkt auch in Agadez gezeigt werden. Die Ausstellungsform ist, wie die BesucherInnen sehen werden, auf Mobilität ausgerichtet und schließt so den thematischen Kreis zurück zu ihrem Ausgangspunkt. </p></body.content></body></nitf>


