<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neue EUnet-Spitze in Rekordzeit bestellt</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912046"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 15:32:30"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neue EUnet-Spitze in Rekordzeit bestellt</hl1><hl2>Leitner, Chytil und Haidinger im Vorstand - Herdlicka wechselt in den Aufsichtsrat</hl2></hedline><abstract><p>Der durch den KPNQwest-Konkurs wiederauferstandene österreichische ISP-Pionier EUnet &lt;a href=&quot;http://www.eunet-ag.at&quot;&gt;http://www.eunet-ag.at&lt;/a&gt; hat seine Führungsmannschaft nun komplett. Mit sofortiger Wirkung übernehmen Ferdinand Leitner (56) als Vorstandsvorsitzender und Wolfgang Haidinger (53) als Finanzvorstand die Geschicke des Unternehmens. Georg Chytil (36) wird ab 1. Oktober das Führungsteam als neuer &quot;alter&quot; Technikvorstand ergänzen, teilte das Unternehmen heute, Donnerstag, in einer Aussendung mit. Interims-Vorstand und EUnet-Gründer Herbert Herdlicka wechselt planmäßig in den Aufsichtsrat.</p></abstract></body.head><body.content><p>Für Leitner und Chytil bedeutet der Vorstandsjob eine Rückkehr zum Unternehmen, da beide schon einmal führende Managementpositionen bei der ehemaligen EUnet und späteren KPNQwest inne hatten. Zuletzt waren sie gemeinsam im Vorstand der Vianet tätig. Der einzige wirkliche Neuling ist Haidinger. &quot;Die strategische Ausrichtung der EUnet und eine starke kundenorientierte Struktur auf einer gesunden finanziellen Basis sind die primären Anliegen des neuen Führungsteams&quot;, meinte Leitner.</p><p>Herdlicka hatte nach der &quot;Wiedergeburt&quot; der EUnet im Juni angekündigt, innerhalb der kommenden sechs bis zwölf Monate ein neues Führungsteam aufzustellen. Er konnte sein Vorhaben somit vor Plan realisieren. Der Joint Venture-Capitalist Global Equity Partners &lt;a href=&quot;http://www.gep.at/&quot;&gt;http://www.gep.at/&lt;/a&gt; und die Volksbank Investmentbank AG &lt;a href=&quot;http://www.vbinvestmentbank.at/&quot;&gt;http://www.vbinvestmentbank.at/&lt;/a&gt; haben im Juni die heimischen Gesellschaften der insolventen KPNQwest übernommen und in EUnet rückbenannt (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020625019&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020625019&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


