<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Hinweise auf Wasser auf entfernten Planeten</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BW," name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919050"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Graz/Rom"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 16:36:37"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Hinweise auf Wasser auf entfernten Planeten</hl1><hl2>Italienischer Astronom untersucht 17 Sternsysteme</hl2></hedline><abstract><p>Hinweise auf Wasser auf entfernten Planeten hat der italienische Wissenschaftler Cristiano Cosmovici entdeckt. Beim 2. Europäischen Workshop für Exo/Astrobiology &lt;a href=&quot;http://www.graz-astrobiology.oeaw.ac.at&quot;&gt;http://www.graz-astrobiology.oeaw.ac.at&lt;/a&gt; , der derzeit in Graz stattfindet, hat der Astronom über seine Entdeckungen berichtet. Cosmovici hat auf 17 nahen Sternen gesucht, berichtet das Wissenschaftsmagazin New Scientist &lt;a href=&quot;http://www.newscientist.com&quot;&gt;http://www.newscientist.com&lt;/a&gt; . Wenn es Wasser geben sollte, müsste es auch Leben in den Galaxien geben, meint der Wissenschaftler.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Das wäre eine historische Entdeckung&quot;, so Cosmovici, der mit seinem Wissenschaftsteam mit einem 32 Meter langen Medicina-Teleskop in Bologna die Sterne beobachtet. Die 17 untersuchten Sterne wiesen nach Spektralanalysen der Forscher Indizien für Wasservorkommen auf. Eines der Planetensysteme ist der Upsilon Andromedae, der rund 50 Lichtjahre von der Erde entfernt liegt. Die drei Planeten des Systems mit Massen, die 0,7, 2,1 und 4,6 Mal so groß sind wie die des Jupiters, sind &quot;Gas-Giganten&quot;, obwohl es nach Ansicht der Forscher auch möglich ist, dass sich bisher unentdeckte Fels- und Gesteinsformationen darunter befinden. Weitere Sternensysteme, Epsilon Eridani (zehn Lichtjahre von der Erde entfernt) und Lalande 21185 (acht Lichtjahre von der Erde entfernt), weisen ebenso Zeichen von Wasser auf. Die Forscher wissen, dass Wasser alleine nicht der Garant für Leben ist, das Resultat wäre aber dennoch eine Sensation. </p><p>Tim Browne vom High Altitude Observatory in Boulder, Colorado, glaubt aber nicht, dass diese Sternensysteme Leben beherbergen. &quot;Die Atmosphären der Planeten sind zu lebensfeindlich für Lebewesen wie wir sie bisher kennen. Einige Oberflächen sind einfach zu heiß&quot;, so der Forscher. </p></body.content></body></nitf>


