<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Sonnenstudios: Kunden wollen mehr als Bräune</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="FF,MK" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="Fankhaus" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919004"></doc-id><doc.copyright holder="Michael Dudenhausen, email: servicecheck@multisearchweb.com, Tel. +49-89-54558228" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München/Wien/Zürich"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Sonnenstudios: Kunden wollen mehr als Bräune</hl1><hl2>Service-Unterschiede zwischen großen und kleinen Anbietern</hl2></hedline><abstract><p>Wenn die Herbsttage wieder grauer werden, holen sich viele den Bräunungskick im Sonnenstudio. Denn für immerhin gut 53% aller erfolgsorientierten Karrierefrauen und -männer bedeutet sonnengebräunte Haut ein Muss für gutes Aussehen. Dabei weisen laut Serviceforschungsunternehmen INTERNATIONAL SERVICE CHECK/MULTISEARCH GmbH München nur rund 30% von insgesamt 10 getesteten Sonnenstudio-Ketten eine gute bis sehr gute Servicequalität auf. Während die Sonnenstudios bei den Faktoren Ambiente/Erscheinungsbild und Hygiene äußerst zufriedenstellend abschnitten, stellten die Service-Checker Defizite bei der typgerechten Beratung sowie bei der Kundenbindung fest.</p></abstract></body.head><body.content><p>&lt;a href=&quot;http://www.internationalservicecheck.com&quot;&gt;http://www.internationalservicecheck.com&lt;/a&gt;</p><p>Wer auf ein gepflegtes äußeres Erscheinungsbild und damit auf den Besuch im Sonnenstudio Wert legt, der sucht gleichzeitig umfassende Beratung und Hilfestellung bei allen Fragen der optimalen Hautpflege. Zu diesem Schluss kamen die Service-Experten von INTERNATIONAL SERVICE CHECK/MULTISEARCH GmbH München nach einem Service-Test in 10 verschiedenen Sonnenstudio-Ketten in Deutschland und Österreich auf der Basis von anonym durchgeführten mystery-shopping-tours durch die Filialen dieser Bräunungsinstitute.</p><p>Im Durchschnitt erfüllen Sonnenstudios derzeit laut Auswertung nur rund 77% ihrer Kundenerwartungen. Insgesamt schneiden die großen Ketten von Bräunungsinstituten wesentlich besser ab als kleine Anbieter. Es sind &quot;Wohlfühl-Faktoren&quot; im Beratungsgespräch, wie das intensivere Eingehen auf das Thema Hautalterung und &amp;amp;#8211;pflege, Sport- und Ernährungstipps, bis hin zur genauen Erklärung, wie die Bräunungsgeräte im Sonnenstudio anzuwenden sind, die von Kundenseite beim Erstkontakt gegenwärtig noch zu kurz kommen. In der Folge haben die Sonnenstudios aktuellen Ausbaubedarf an Cross Selling-Programmen für die Verbesserung ihrer Kundenbindungen. Um diesen Kundenwünschen rasch nachzukommen, investieren die Sonnenstudios ab sofort gezielt in Mitarbeiterschulungs- sowie Kooperationsprogramme.</p><p>Wir bitten bei Übernahme des Textes, um ein Belegexemplar an Herrn</p><p>Michael Dudenhausen</p><p>Adresse: International Service Check/Multisearch GmbH</p><p>Stiglmairplatz/Dachauer Straße 37</p><p>D-80335 München</p><p>Homepage: &lt;a href=&quot;http://www.internationalservicecheck.com&quot;&gt;http://www.internationalservicecheck.com&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


