<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neuer Senior Consultant bei Roland Berger Strategy Consultants</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,WF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Roland" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903010"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Matthias Sturm, email: sturm@temmel-seywald.at, Tel. +43 1 402 48 51-173" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 09:34:39"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neuer Senior Consultant bei Roland Berger Strategy Consultants</hl1><hl2>Felix Mayr verstärkt Bereich Financial Services</hl2></hedline><abstract><p>Das Wiener Büro von Roland Berger Strategy Consultants holt mit dem Finanzspezialisten Mag. Felix Mayr (32) einen weiteren erfahrenen Berater an Bord. Der neue Senior Consultant wird vor allem Kunden aus dem Bankenbereich betreuen. Die weltweit führende Strategieberatung europäischen Ursprungs rechnet trotz der allgemein schwierigen Lage am Beratungsmarkt mit einem kräftigen Umsatzwachstum und kündigt weitere Neuzugänge an.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6681.gif"></media-reference></media><p>&quot;Wir freuen uns, mit Felix Mayr einen Top-Finanzfachmann zu gewinnen&quot;, so Roland Berger Partner Dr. Alarich Fenyves. &quot;Mit seiner Kenntnis der Bankenlandschaft Zentral- und Osteu-ropas und seinen Kontakten in diesen Ländern kann er unsere aktuellen Projekte in den CEE-Ländern optimal unterstützen.&quot;</p><p>Der Oberösterreicher studierte Sozial- und Wirtschaftswissenschaften an der WU Wien, wo er nach Beendigung des Studiums am Institut für Betriebswirtschaftslehre des Außenhandels als Vertragsassistent tätig war. Seit 1996 arbeitete Felix Mayr bei der RZB Raiffeisen Zen-tralbank Österreich, zuletzt als Senior Project Manager für &quot;Acquisitions &amp;amp; New Ventures Group&quot;. Hier war er hauptsächlich für die Akquisition von Projekten in Zentral- und Osteuropa und das Management der Due Diligence Teams verantwortlich.</p><p>Über Roland Berger</p><p>Roland Berger Strategy Consultants, 1967 gegründet, zählt zu den weltweit führenden Stra-tegieberatungen. Mit 32 Büros in 22 Ländern ist das Unternehmen auf den internationalen Wachstumsmärkten aktiv. Die derzeit über 1.700 Mitarbeiter haben im Jahr 2001 einen Ho-norarumsatz von über 510 Mio. EUR erwirtschaftet.</p><p>Über Roland Berger</p><p>Roland Berger Strategy Consultants, 1967 gegründet, zählt zu den weltweit führenden Stra-tegieberatungen. Mit 32 Büros in 22 Ländern ist das Unternehmen auf den internationalen Wachstumsmärkten aktiv. Die derzeit über 1.700 Mitarbeiter haben im Jahr 2001 einen Ho-norarumsatz von über 510 Mio. EUR erwirtschaftet.</p><p>Über Roland Berger</p><p>Roland Berger Strategy Consultants, 1967 gegründet, zählt zu den weltweit führenden Strategieberatungen. Mit 32 Büros in 22 Ländern ist das Unternehmen auf den internationalen Wachstumsmärkten aktiv. Die derzeit über 1.700 Mitarbeiter haben im Jahr 2001 einen Ho-norarumsatz von über 510 Mio. EUR erwirtschaftet.</p></body.content></body></nitf>


