<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Canon: Digitalkamera mit 11,1 Megapixeln zur Photokina</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912025"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Tokio"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 11:27:40"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Canon: Digitalkamera mit 11,1 Megapixeln zur Photokina</hl1><hl2>Pressemitteilung versehentlich zu früh veröffentlicht</hl2></hedline><abstract><p>Der Hersteller von Fototechnik Canon &lt;a href=&quot;http://www.canon.com&quot;&gt;http://www.canon.com&lt;/a&gt; will Ende Dezember seine neue Digitalkamera EOS 1Ds mit einer Bildauflösung von 11,1 Megapixeln vorstellen. Dies wurde bekannt, als das Unternehmen eine Pressemitteilung fälschlicherweise eine gute halbe Stunde auf seiner europäischen Homepage veröffentlichte. Die Zeit reichte, um die Meldung in zahlreichen Foren von Fotografie-Freunden zu verbreiten, berichtete die US-Zeitschrift &quot;PC Magazin&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>Nach einigen Versuchen, die Links auf Kopien der Meldung von den jeweiligen Betreibern der Seiten entfernen zu lassen, gab Canon mittlerweile zu, dass die Informationen korrekt seien. Das Gerät soll auf der Fachmesse Photokina, die vom 25. bis 30. September in Köln stattfindet, vorgestellt werden, wo man auch weitere technische Details bekannt gegeben will.</p><p>Die Kamera ist für den Profi-Bereich bestimmt: Auflösungen in solchen Größenordnungen werden nur für größere Fotodrucke in hoher Qualität benötigt. Preisschätzungen von Marktkennern zufolge dürfte die Kamera für rund 6.000 Dollar erhältlich sein. </p></body.content></body></nitf>


