<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Printmedien geht es &quot;schlecht auf hohem Niveau&quot;</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926029"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 13:20:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Printmedien geht es &quot;schlecht auf hohem Niveau&quot;</hl1><hl2>&#10;Trotz Jammern wegen Kosten keine Krise der Zeitungen</hl2></hedline><abstract><p>Trotz Restrukturierungen und Kostensenkungen bei den Printmedien sehen Vertreter der Zeitungsbranche die Zukunft ihrer Produkte optimistisch. Am zweiten Tag der 9. Österreichischen Medientage &lt;a href=&quot;http://www.medientage.at&quot;&gt;http://www.medientage.at&lt;/a&gt; diskutierten heute, Donnerstag, Eugen Russ (Vorarlberger Nachrichten), Rudi Klausnitzer (Verlagsgruppe News), Peter Muzik (Wirtschaftsblatt), Hans Gasser (Süddeutsche Zeitung), Torsten J. Klein (Berliner Verlag) sowie Tobias Trevisan von der NZZ zum Thema &quot;Versagen die wirtschaftlichen Rezepturen?&quot;. Gasser, dessen Zeitung im Juni erstmals in die roten Zahlen rutschte und Personal abbauen musste (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020710013&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020710013&lt;/a&gt; ), bezeichnete das Zeitungsgeschäft als &quot;verwöhnte Branche&quot;. Es sei &quot;verwegen&quot; den Maßstab an dem Ausnahmejahr 2000 festzumachen, ergänzte Russ, mit der Vorarlberger Zeitung erfolgsverwöhnt. Den elektronischen Medien gehe es im Vergleich wesentlich schlechter.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die NZZ hat aber auch schon bessere Zeiten erlebt, so Trevisan. Man müsse Kosten sparen, wo es nur geht, erstmals auch beim Personal. Die NZZ werde sich verstärkt auf ihren Brand konzentrieren. Die Marke ist auch für Gasser eine wesentliche Zutat im Erfolgsrezept der Tageszeitungen. Wie Klausnitzer betont er, dass Zeitungen wegen ihrer Inhalte gekauft werden. Geprägt wird eine Tageszeitung als Marke von der Redaktion, weshalb Gasser Redaktionszusammenlegungen für den &quot;falschen Weg&quot; hält. Dass hinter den Inhalten auch eine entsprechende wirtschaftliche Struktur stehen müssen, war Klausnitzer bemüht zu betonen.</p><p>Ohne die Zusammenlegung nicht markenrelevanter Tätigkeiten wäre es der Verlagsgruppe News nicht möglich, eine so breite Palette an Titeln anzubieten. News kann sich demnach nicht beschweren: &quot;Es geht uns schlecht auf hohem Niveau&quot;, so Klaisnitzer, und man wolle &quot;angreifen statt verteidigen&quot;. Zur Qualität bemerkt Klausnitzer, dass sie &quot;unter unterschiedlichen Erwartungshaltungen unterschiedlich bewertet&quot; werde, er sich also - nicht überraschend - am Leser orientiert. Den Vergleich mit Qualitätszeitungen wollte Gasser nicht gelten lassen - auch nicht mit Qualitätszeitungen in den USA. Diese hätten eine monopolartige Stellung in Großstädten und ihren Einzugsgebieten. Die SZ hingegen habe neben dem hohen Aufwand auch die überregionale Konkurrenz zu bestehen.</p></body.content></body></nitf>


