<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Highlights der IF@BO 2002</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916037"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: barbara.leitgeb@messe.at, Tel. 01 72720 - 227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 15:41:25"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Highlights der IF@BO 2002</hl1><hl2>Microsoft - HP - Mesonic - Sony - SAP - Symantec  - tele.ring - One - mobilkom</hl2></hedline><abstract><p>Die diesjährige IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien ist eine Fachschau der Premieren. Die Highlights wurden Fachjournalisten am Tag vor der Eröffnung im Rahmen des traditionellen Messerundgangs präsentiert. </p></abstract></body.head><body.content><p>Das Schwergewicht liege bei Produkten und Dienstleistungen für KMU, hob der Geschäftsführer für Marketing und News Business der Reed Messe Wien, Matthias Limbeck, hervor.</p><p>234 Aussteller zeigen auf einer Netto-Standfläche von 9.400 m2 Hardware- und Softwareprodukte, Applikationen zur IT-Sicherheit sowie neueste Lösungen zum mobile Business. </p><p>Ein Rahmenprogramm mit vier Themenschwerpunkten (Infosecurity Forum, Mobile Computing Show, Business Forum, CITA) rundet das Angebot für die Besucher ab. </p><p>Für IT-Unternehmen, die Opfer des Hochwassers geworden sind, hat die Reed Messe Wien ein Aktionspaket im Wert von rund 28.000 EUR maßgeschneidert und unter anderem betroffenen Firmen Gratis-Standflächen angeboten.</p><p>Innovationen für KMU zu den Themenschwerpunkten Persönliche Produktivität, Branchenlösungen, Technologie und Ausbildung/Beratung stehen im Mittelpunkt der Präsentation von Microsoft. Dazu zählen eine CRM-Suite, die zu Kosten zwischen 1.000 und 2.000 EUR ein funktionelles und kostensparendes Customer Relationship Management erlaubt, ein Small Business Server (SBS 2000), bei dessen Kauf während der Messetage ein 50%-iger Nachlass auf die Installationskosten gewährt wird und eine Support-Hotline, die Problemlösungen um 0,88 EUR pro Minute bietet. </p><p>HP zeigt auf dem Gemeinschaftsstand mit Microsoft neben einer Vielzahl neuer Drucker erstmals seinen neuen Tablet PC als &quot;vierte Dimension der Datenverarbeitung“: Er ist mit und ohne Tastatur verwendbar. Eine spezielle Docking Station macht ihn im Büro zu einem vollwertigen Desktop. Der Tablet PC ist auch mit Handschrift bedienbar und &quot;W-LAN- fähig“</p><p>Mehr Mobilität für das Business bietet Mesonic mit einer &quot;Handvoll Computer“: Mit der neuen WINLine WEB Edition MC Mobile Computing gewinnen Handhelds durch die Möglichkeit eines umfassenden Datenausgleichs mit  PCs an Funktionalität. Damit kann etwa ein Außendienst-Mitarbeiter die Daten, die er aktuell für seine Kundentermine  benötigt, aus dem ERP-System der WINLine- Produkte von Mesonic downloaden oder Termine mit dem PC über Internet bzw. Intranet abgleichen.</p><p>Auch den Führungskräften können im Rahmen des Management Information System (MIS) Informationen für Sitzungen mit auf den Weg gegeben werden.</p><p>Eine umfangreiche Produktpalette - darunter 15 neue Notebooks - stellt Sony vor. Ein Highlight ist eine Digitalkamera im Miniaturformat mit einer Auflösung von einer Million Pixel.  Hohes Interesse wird absehbar eine Lösung zur digitalen TV-Aufzeichnung hervorrufen. Rund 30 Stunden Spielzeit in der Standard TV-Komprimierung MPEG-2 und mit voller PAL-Auflösung lassen sich auf Festplatte speichern, mit Hilfe einer mitgelieferten Software schneiden und anschließend auf optische Speichermedien brennen.</p><p>Speziell für kleine und mittelständische Unternehmen hat SAP seine Betriebswirtschafts-Software  &quot;Business One“ entwickelt, deren Österreich-Version bei der IF@BO erstmals gezeigt wird. Das Produkt zeichnet sich durch einfache Handhabung, schnelle Implementierung und geringe Nutzungskosten aus. Die einfachste Variante für Kleinstunternehmen mit zwei Anwendern wird ab 5.000 EUR angeboten.</p><p>EDV-Sicherheit für alle Fälle präsentiert Symantec: Die multifunktionelle Komplettlösung Gateway Security Appliance vereint Antivirus, Intrusion Detection, Content Filtering und unterstützt VPN (Virtual Private Networks). Sie ist kostengünstig und nach dem Prinzip &quot;Plug &amp;amp; Protect“ einfach zu installieren. Ein Sicherheitslösung auf Software-Basis ist die neue Symantec Client Security für Desktop und mobile Nutzer. Sie kombiniert Antivirus, persönliche Firewall und Intrusion Detection zu einem wirksamen Schutz der Clients vor komplexen Bedrohungen.</p><p>Unter der Bezeichnung tele.ring infomizer bietet der Mobilnetzbetreiber ein Anwendungspaket an, das unterwegs problemloses Arbeiten im &quot;mobilen Büro“ ermöglicht. Auf den Informationsmanager kann man über Internet mit PC, Notebook oder Pocket Computer, aber auch via WAP oder SMS zugreifen. Es lassen sich Arbeitsgruppen einrichten, deren Mitglieder untereinander Termininformationen und Daten abfragen bzw. eingeben können. Die Lösung ermöglicht Unternehmen, ohne teures internes Netzwerk und ohne eigenen Exchange-Server Außenstellen miteinander zu verbinden sowie Kunden und Lieferanten in das Netz mit einzubeziehen.</p><p>Auch der ONE-Auftritt auf der IF@BO steht im Zeichen des mobilen Büros: Mit dem Mobile Office haben Business-Kunden jederzeit und von überall Zugriff auf ihr Firmennetzwerk. ONE 2 Switch erlaubt die Trennung von Geschäfts- und Privatgesprächen. Mit ONE Call Transfer hat man seinen Nebenstellen-Anschluss stets bei sich: Gespräche werden über die Menüführung des Handys weiter verbunden. Zudem bietet ONE ein Gebühren-Zuckerl: Noch bis 30. September können auch Unternehmen mit nur einem Handy das Trarifmodell Professional ONE Special zu den Konditionen großer Firmen in Anspruch nehmen.</p><p>Das neue Multi Media Messaging Service (MMS) als Weiterentwicklung von SMS stellt mobilkom austria vor. A1- Kunden können mit einem Handy, in das eine Digitalkamera integriert ist, Fotos mit einer Größe von 640 mal 480 Pixels in durchaus ansprechender Qualität versenden. Eine MMS-Nachricht kann bis 30 kByte groß sein und kostet 0,60 EUR. Gegenwärtig ist jedoch nur eine Kommunikation innerhalb des A1-Netzes möglich.</p><p>Aktuelle Fotos vom Presserundgang 2002: &lt;a href=&quot;http://www.messe.at/db.cgi/messen/2002/wif/xjournalist.html&quot;&gt;http://www.messe.at/db.cgi/messen/2002/wif/xjournalist.html&lt;/a&gt;</p><p>Um den Messebesuch noch einfacher und unkomplizierter zu gestalten, bietet die Reed Messe Wien unter &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at&quot;&gt;http://www.ifabo.at&lt;/a&gt; Online-Tickets zum ermäßigten Tarif von € 7.- statt € 18.- an. </p><p>Reed Messe Wien veranstaltet die IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien.   </p></body.content></body></nitf>


