<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Eine Hotline für alle, die sich um Veranstaltungen zu kümmern haben</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="JL,MK" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="1pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916004"></doc-id><doc.copyright holder="Charles Krabichler, email: info@koem.ch, Tel. +41-43 355 70 70" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Fehraltorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 08:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Eine Hotline für alle, die sich um Veranstaltungen zu kümmern haben</hl1></hedline><abstract><p>Was an und für sich eine tolle Aufgabe ist, sich um das Betriebsfest, den Vereinsanlass oder das wichtige Kundenmeeting zu kümmern, kann doch einiges Kopfzerbrechen bereiten. In welcher Waldhütte finden 200 Personen Platz? Welcher Partyservice bewirtet 1000 Gäste? Wer kocht für zwanzig anspruchsvolle Feinschmecker? Wo finde ich ein Barock-Orchester, ein Gumpischloss für die kleinen Gäste, originelle Spielideen für die Grossen, ein Zauberer, ein Clown oder gar Kamele und ein Wüstenzelt? All das ist aufzutreiben, vorausgesetzt man weiss wo suchen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Dafür gibt es jetzt die erste nationale Hotline: Event Support 0900 500 800. Für ganze Fr. 2.78/ Minute hilft dieser professionelle Auskunftsservice weiter. Hinter der Nummer stehen die K&amp;amp;O Event Management und Jimmy's Services AG mit mehr als 20 Jahren Erfahrung im Eventbereich. In all diesen Jahren wurden die Verantwortlichen mit unzähligen Fragen und Anliegen von Personen konfrontiert, die für die Organisation eines Anlasses verantwortlich waren. Die neue Hotline Event Support gibt direkt Auskunft oder vermittelt Adressen, wohin man sich mit seinem Anliegen wenden kann.</p><p>Kein Anlass ist zu klein, um sich an die Profis der Nummer 0900 500 800 zu wenden. Vielleicht benötigt eine Organisation zusätzliche 100 Sitzgelegenheiten. Das Thema einer Veranstaltung verlangt nach einer speziellen Dekoration. Oder ein Artist fällt aus. Die Gründe, das Know-how des Event Supports in Anspruch zu nehmen sind nahezu unbeschränkt. Bevor man sich den Kopf zerbricht lohnt sich auf jeden Fall ein Anruf, während den üblichen Bürozeiten, auf die Nummer 0900 500 800. Für professionellen Event Support.</p><p>Weitere Informationen bei:</p><p>Charles Krabichler</p><p>K&amp;amp;O Event Management</p><p>Bahnhofstrasse 37, Postfach 329</p><p>8320 Fehraltorf</p><p>Telefon: 043 355 70 70</p><p>Telefax: 043 355 70 71</p><p>E-Mail: info@koem.ch </p></body.content></body></nitf>


