<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Treffpunkt der weltweiten Hundeelite - Schäferhunde-WM in Steyr/Oberösterreich</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="como" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926004"></doc-id><doc.copyright holder="Gerlinde Beninger,email: gerlinde.beninger@como.at,Tel. +43-732-665 883" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Steyr"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 08:45:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Treffpunkt der weltweiten Hundeelite - Schäferhunde-WM in Steyr/Oberösterreich</hl1><hl2>&#13;&#10;</hl2></hedline><abstract><p>Die weltweit besten Schäferhunde treffen sich bei der heurigen Schäferhunde-WM im oberösterreichischen Steyr. Von 1. bis 6. Oktober kämpft hier die Elite auf vier Pfoten um den begehrten Weltmeistertitel. Rund 150 Hundeteams aus 31 Nationen treten gegeneinander an. Eröffnet wird die Schäferhunde-WM am 1. Oktober am Steyrer Stadtplatz mit einem umfangreichen Rahmenprogramm.</p></abstract></body.head><body.content><p>Seit Wochen sind bereits alle Zimmer in Steyr und Umgebung ausgebucht. Die Veranstalter rechnen mit über zehntausend Besuchern. Viele Hundebesitzer reisen schon Tage vor der Veranstaltung an, um ihre kostbaren Vierbeiner an das Klima und die neue Umgebung zu gewöhnen. Schließlich handelt es sich bei diesen Schäferhunden um die absolute Weltspitze.</p><p>Die ersten beiden Tage nützen die teilnehmenden Mannschaften für eingehende Trainings mit ihren Schäferhunden. Richter- und Mannschaftsbesprechung sowie die Auslosung der Startreihenfolge stehen dabei ebenso am Programm.  Die eigentlichen Wettkämpfe beginnen am Donnerstag, dem 3. Oktober im Vorwärts Stadion in Steyr und gehen am Sonntag mit der Siegerehrung und einem Showprogramm zu Ende.</p><p>Die Hunde werden in drei Sparten nach einem einheitlichen Punktesystem beurteilt. Bei der &quot;Unterordnung&quot; geht es um Disziplin und Gehorsam, beim &quot;Schutzdienst&quot; gilt es einen Fliehenden zu stellen und das Herrchen zu bewachen. Beide Disziplinen werden von 3. bis 6. Oktober im Vorwärtsstadion in Steyr zu beobachten sein. Der Bewerb &quot;Fährte&amp;amp;#8220; wird auf einem weitläufigen Freigelände ausgetragen: Dabei müssen sich die Vierbeiner im Aufspüren einer  Fährte bewähren. Schiedsrichter aus Deutschland, Spanien und Italien überwachen die Bewertung.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Royal Canin Österreich ist Sponsor der Schäferhunde-WM&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Der österreichische Tierfutterspezialist Royal Canin findet in der Weltelite der Schäferhunde kongeniale Partner. Royal Canin &amp;amp;#8211; das Unternehmen gehört seit kurzem zur Unternehmensgruppe Mars/Masterfood - ist auf hochwertige, gesundheitsorientierte Trockentiernahrung spezialisiert und weist auf diesem stark expandierenden Markt eine jährliche Wachstumsrate von mehr als fünfzig Prozent auf. Zum Vergleich: Der durchschnittliche Tierfuttermarkt wächst in Österreich jährlich um rund zwei Prozent. Royal Canin Österreich setzt im Vertrieb seiner Produkte ausschließlich auf den Zoofachhandel, also Zoofachgeschäfte und Handelsketten wie Fressnapf, Futterhaus, Hornbach und Dehner, sowie auf Züchter, Vereine und Tierärzte.</p><p>Das Unternehmen mit Stammsitz im südfranzösischen Aimargues beschäftigt weltweit über 1.250 Mitarbeiter und ist derzeit in sechzig Ländern präsent.</p><p>Rückfragen bitte an:</p><p>Gerlinde Beninger, Pressebetreuung Royal Canin Österreich</p><p>Como Werbe &amp;amp; PR Agentur GmbH.</p><p>Robert-Stolz-Straße 7, 4020 Linz</p><p>Telefon: (+43 732) 665 883</p><p>Mobil: (+43 664) 18 14 557</p><p>Fax: (+43 732)661 063 </p></body.content></body></nitf>


