<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>GMX bietet Internetzugang für alle User</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910054"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 16:37:12"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>GMX bietet Internetzugang für alle User</hl1><hl2>Angebot startet am 1. Oktober mit vier Access-Tarifen</hl2></hedline><abstract><p>Der E-Mail- und Messaging-Spezialist GMX &lt;a href=&quot;http://www.gmx.de&quot;&gt;http://www.gmx.de&lt;/a&gt; gibt die Erweiterung seines Produkt-Portfolios um &quot;GMX-Internet&quot; bekannt. Ab dem 1. Oktober möchte das deutsche Unternehmen mit vier Access-Angeboten die unterschiedlichen Nutzungsintensitäten abdecken. Neben einem zeitabhängigen Tarif für alle Modem- und ISDN-Nutzer soll es zwei DSL-Volumentarife und zusätzlich eine DSL-Flatrate geben, berichtet GMX heute, Dienstag, in einer Presseaussendung. </p></abstract></body.head><body.content><p>Den zeitabhängigen Tarif will GMX ohne zusätzliche Einwahlgebühr zum Preis von einem Cent pro Minute anbieten. Das Einwählen ins Netz soll über den GMX-Internet-Manager erfolgen, einer Windows-Software, die für die automatische Anwahl freier Einwahlports sorgt und dem Kunden so ununterbrochenen Internetzugang garantiert. Der Nutzer verpflichtet sich bei der Wahl dieses Tarifs allerdings zu einer Mindestnutzung von zehn Stunden pro Monat, was einem Preis von sechs Euro entspricht. </p><p>Die beiden DSL-Volumentarife bieten einen zeitlich nicht beschränkten Internetzugang und beinhalten ein Volumen-Freikontingent von zwei bzw. fünf GB pro Monat. Traffic über das Freikontingent hinaus verrechnet GMX mit 0,5 Cent pro MB. Zusätzlich ist für 1,3 Cent pro Minute die Zugangskennung nutzbar. Die Tarife sollen zu einen monatlichen Preis von 6,99 Euro (zwei GB) bzw. 14,99 Euro (fünf GB) angeboten werden. </p><p>Für die intensive Nutzung von Multimedia-Angeboten (MP3-Dateien, Streaming-Videos) bietet GMX die Flatrate für Internet-Zugang via T-DSL ohne Volumen- und Zeitbeschränkung. Der monatliche Tarif beläuft sich auf 29,99 Euro. </p><p>Die Access-Tarife sind laut Anbieter ab 1. Oktober für alle Nutzer der GMX Mailtarife (GMX FreeMail Classic, FreeMail Plus, ComfortMail und ProMail) buchbar, die Vertragslaufzeit beträgt vier Wochen. Über einen Traffic-Check im eigenen Account soll der Nutzer jederzeit Kontrolle über das bereits genutzte Volumen haben. </p></body.content></body></nitf>


