<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>UTA verpasst den Kirschen 50% mehr Volumen zum selben Preis</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="uta" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924019"></doc-id><doc.copyright holder="Martin Halama, email: martin.halama@uta.at, Tel. +43 1 9009/3030" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 10:13:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>UTA verpasst den Kirschen 50% mehr Volumen zum selben Preis</hl1><hl2>Erweiterung des Fair Use bei ADSL Wild Cherry Home auf 3 GB/Monat</hl2></hedline><abstract><p>Ab sofort surfen intensive Internetnutzer mit UTA noch preiswerter. Denn UTA erhöht bei ADSL Wild Cherry Home das Transfervolumen von 2 auf 3 GB/Monat. Damit können sich die Kunden ab sofort über fünfzig Prozent mehr Inhalt zum selben Preis freuen. Der monatliche Fixpreis bleibt mit Euro 29,90 unverändert günstig.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Mit dieser Produkterweiterung reagieren wir speziell auf die Bedürfnisse der Vielsurfer. Für sie wird ADSL Wild Cherry Home nun noch attraktiver&quot;, erklärt Martina Edelbacher, Leiterin des Geschäftsbereichs Privatkunden und Kleinunternehmen bei UTA. Das Transfervolumen bereits bestehender Kunden von ADSL Wild Cherry Home wird automatisch auf 3 GB/Monat erhöht. </p><p>Die Fair Use-Regelung schützt die Kunden vor unangenehmen Überraschungen, da zum Fixpreis von Euro 29,90 (exkl. Installations- und TA-Kosten) keine weiteren Kosten hinzukommen. Überschreitet der Kunde erstmalig die Toleranzgrenze von 3.500 MB, erhält er via E-Mail eine Verständigung. </p><p>Doppelter Nutzen für Schnellentschlossene</p><p>Wer sich bis 31. Oktober für ADSL Wild Cherry Home neu anmeldet, profitiert doppelt: Neukunden sparen bei zwölfmonatiger Bindung drei Monate UTA ADSL-Grundentgelt im Wert von Euro 89,70. Diese Aktion gilt auch bei ADSL Wild Cherry (512/64), bei dem sich die Ersparnis auf Euro 74,70 beläuft.</p><p>Die UTA Telekom AG ist Österreichs führender neuer Anbieter von Telekommunikations- und eBusiness-Services. Als Full Service Provider verbindet UTA Telefonie-, Internet-, Daten- und E-Business-Services zur neuen Qualität der Kommunikation.</p></body.content></body></nitf>


