<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kunst gegen Gewalt präsentiert Speaking Stones</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="dohr" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912013"></doc-id><doc.copyright holder="Ulli Dohr / Herta Cech, email: office@dohr.net, Tel. 01 532 16 15" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 09:55:58"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kunst gegen Gewalt präsentiert Speaking Stones</hl1><hl2>eine Produktion von Phillip B. Zarrilli und Theater ASOU</hl2></hedline><abstract><p></p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031817358i23789.gif"></media-reference></media><p>12. bis 15. September 2002, jeweils 20.00 Uhr</p><p>Theater im Palais, Graz</p><p>und</p><p>28. - 30. November 2002, jeweils 20.00 Uhr</p><p>1. Dezember 2002, 18.00 Uhr</p><p>Wagna Römersteinbruch, Aflenz bei Leibnitz</p><p>Der Visionär Antonin Artaud setzte sich schon in den dreißiger Jahren des vergangenen Jahrhunderts &quot;gegen die Unterdrückung des Theaters durch das Wort&quot; ein und wandte sich vehement gegen das &quot;psychologische Theater&quot;. Er forderte SchauspielerInnen als &quot;Athleten des Herzens&quot;, die &quot;aus stofflichen Bildern eine Poesie im Raum erschaffen&quot; sollten, um &quot;Themen, Ereignisse oder bekannte Aussprüche neu zu schaffen&quot;. Das Theater ASOU beschäftigt sich seit bereits sieben Jahren mit grundlegenden Prinzipien des Theaters.</p><p>&quot;Steine sind stumme Lehrer, sie machen den Beobachter stumm, und das Beste, was man von ihnen lernt, ist nicht mitzuteilen&quot;, hält Goethe in seinen &quot;Maximen und Reflexionen&quot; fest. Ganz im Gegensatz dazu manifestieren das Projekt &quot;Speaking Stones&quot; und das intensive psycho-physische Training im Vorfeld dazu im Kontext der Initiative &quot;KUNST GEGEN GEWALT&quot; eine dramaturgische Auseinandersetzung mit Steinen als (gar nicht so stummen) Zeugen von Krieg, Zerstörung und Vertreibung. Denn könnten Steine sprechen, was würden sie uns sagen?</p><p>&quot;Es gibt Möglichkeiten für mich, gewiss, aber unter welchem Stein liegen sie?&quot; fragte Franz Kafka 1914 sein Tagebuch. Nur ein knappes Jahrhundert später nutzen der international renommierte Regisseur Phillip B. Zarrili und die Peggy Ramses Award-Preisträgerin Kaite O'Reilly &quot;steinerne&quot; Metaphern für ihre komplexe Montage aus Text, Bildern, Aktionen, Gesang und Musik. Speaking Stones kombiniert Stille, Aktion und Wort zu einer Präsentation einer &quot;The-day-after-Situation&quot; nach einem Gewalt-Eklat. Ihre spannende Antwortsuche auf die Frage, ob und wie danach Annäherung und Versöhnung möglich sind, paßt genau in das thematische Umfeld der Aktion &quot;KUNST GEGEN GEWALT&quot;.</p><p>www.kunstgegengewalt.at    </p><p>Verein Art &amp;amp; Vision    </p><p>p.A. Deutsche Bank    </p><p>Hohenstaufengasse 4    </p><p>1010 Wien    </p><p>info@kunstgegengewalt.at                    </p></body.content></body></nitf>


