<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Trotz Sterilisation schwanger: Arzt muss Unterhalt zahlen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BI" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926051"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Mailand"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 17:23:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Trotz Sterilisation schwanger: Arzt muss Unterhalt zahlen</hl1><hl2>Medizinischer Kunstfehler führte zu Vaterschaftspflichten</hl2></hedline><abstract><p>Ein venezianischer Gynäkologe wird von einer ehemaligen Patientin zur Kasse gebeten. Die 45-jährige Frau hatte sich 1996 bei dem Arzt einer Sterilisation unterzogen. Wie BBC News &lt;a href=&quot;http://www.bbc.co.uk&quot;&gt;http://www.bbc.co.uk&lt;/a&gt; berichtet hat, wurde sie trotzdem schwanger und verklagte daraufhin ihren Gynäkologen. Dr. Ruggero Pasqualetto ist nun verpflichtet rund 105.000 Euro an Unterhaltskosten für das Kind aufzubringen. Ein Teil der Zahlung soll den psychologischen Stress, dem die Patientin durch die ungewollte Schwangerschaft nach eigenen Angaben ausgesetzt war, kompensieren. Der Arzt gab bei Gericht zu bedenken, dass er die Patientin sehr wohl informiert habe, dass die Chance auf eine Befruchtung nach dem Eingriff bei 15 zu 1.000 liege. Dies stritt die Signora allerdings vehement ab.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die 45-jährige Frau hatte bereits zwei Kinder zur Welt gebracht, als sie sich für die Sterilisation entschied. Pasqualetto ist dafür bekannt, eine Methode anzuwenden, die ansonsten eher in den USA verbreitet ist. Bei diesem Eingriff werden unter lokaler Anästhesie die Eileiter verschlossen. Laut Arzt ist das für den Körper schonender als die herkömmliche Methode. &quot;Die Operation verlief ohne Komplikationen, aber zwei Jahre später ging Mutter Natur ihren eigenen Weg&quot;, sagt Pasqualetto. </p><p>Die italienische Signora kann der Erklärung allerdings wenig abgewinnen, für sie ist es schlicht und einfach ein ärztlicher Fehler. &quot;Sein Zynismus macht mich wahnsinnig. Die Schwangerschaft hielt mich davon ab, wieder arbeiten zu gehen. Er hat sich das Recht genommen mein Leben in eine Bahn zu lenken, die ich nicht einschlagen wollte. Er hat sich ja nicht einmal dafür entschuldigt&quot;, protestiert die Patientin. Nach eigenen Angaben habe ihr der italienische Arzt mit den Worten: &quot;Machen sie sich keine Sorgen, wir werden es schon los&quot; lediglich einen Schwangerschaftsabbruch vorgeschlagen.</p></body.content></body></nitf>


