<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gigabit-Kupfer-Switch unterstützt Highspeed-Netze</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912016"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 10:11:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gigabit-Kupfer-Switch unterstützt Highspeed-Netze</hl1><hl2>Bis zu 2000 MBit/s Datendurchsatz pro Port</hl2></hedline><abstract><p>Netgear &lt;a href=&quot;http://www.netgear.de&quot;&gt;http://www.netgear.de&lt;/a&gt; , Anbieter von Netzwerklösungen, hat mit dem GSM712 einen managbaren Gigabit-Kupfer-Switch vorgestellt. Neben zehn 10/100/1000 MBit/s-Gigabit-Kupfer-Ports verfügt das neue Modell über zwei Gigabit-Interface-Connector (GBIC)-Slots für den optionalen Aufbau eines Hochgeschwindigkeits-Netzwerkes. Der Switch sei besonders für den Einsatz in Workgroups und Netzwerken konzipiert und unterstütze den schnellen Transport großer Datenmengen, so Netgear in einer Presseaussendung. &lt;a href=&quot;http://www.netgear.de/presse/meldungen/2002/2002-09-11.html&quot;&gt;http://www.netgear.de/presse/meldungen/2002/2002-09-11.html&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><p>Der GSM712 ist für eine dezidierte Bandbreite von bis zu 2000 MBit/s Datendurchsatz pro Port im Vollduplexbetrieb ausgelegt. An den einzelnen Ports bietet der Switch Auto-Negation von 10/100/1000 MBit/s sowie von Halb- und Vollduplexbetrieb. Durch die Auto-Uplink Funktion soll der Einsatz spezieller Crossover-Kabel überflüssig werden. Über die beiden GBIC-Slots (AGM712F-Modul für Gigabit-Glasfaser- bzw. AGM712T für Gigabit-Kupfer-Verbindungen)  kann der Switch weiter aufgerüstet werden.</p><p>Der GSM712 kann laut Netgear über ein Browser-basiertes oder ein Kommando-orientiertes Interface eingerichtet werden, die verwaltbaren Funktionen beinhalten unter anderem SNMP, RMON, QoS, Port-Trunking, Spanning Tree und Port Mirroring. </p><p>Der Switch ist zum Preis von 2.500 Euro (inkl. Mwst.) im Fachhandel erhältlich. </p></body.content></body></nitf>


