<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kabel-User nutzen eGovernment am stärksten</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="upc" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916007"></doc-id><doc.copyright holder="Ingeborg Schultes-Holenka, email: ingeborg.schultes@upc.at, Tel. 01/96068-1158" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 09:12:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kabel-User nutzen eGovernment am stärksten</hl1><hl2>Neue Web-Studie mit Vorteilen für Kabel-Breitband-Nutzer</hl2></hedline><abstract><p>Internetuser mit Kabelzugang nutzen eGovernment-Services am stärksten. Das zeigt das Ergebnis der im August 2002 durchgeführten Studie von marketagent.com. Befragt wurden 517 web-aktive Personen ab 14 Jahren im Zeitraum von 19. bis 26. August 2002.</p></abstract></body.head><body.content><p>Insgesamt haben laut Studie 17 Prozent der heimischen Internet-Nutzer bereits interaktive eGovernment-Services in Anspruch genommen, wobei in diesem Zusammenhang 22,2 Prozent der User mit Kabelanschluss bereits persönlich Verwaltungswege im Internet erledigt haben. Damit liegt diese Anwendergruppe deutlich über dem Durchschnitt. Zum Vergleich: Bei den ADSL-Nutzern sind es 16,2 Prozent. Auch das grundsätzliche Interesse für die Möglichkeiten des virtuellen Amtes ist bei Kabelnutzern mit 88,3 Prozent am stärksten ausgeprägt.</p><p>Rund 87 Prozent der web-aktiven Bevölkerung können ihre Heimatgemeinde bzw. -stadt auch im WWW erreichen - und von diesem Angebot haben auch bereits neun von zehn Internet-Usern Gebrauch gemacht. Allerdings fand nur ein Viertel dieser Benutzergruppe die Möglichkeit vor, Behördenwege auch online zu erledigen. Interessieren würden sich dafür hingegen 85 Prozent der heimischen Web-Community. Zeitersparnis, Ortsunabhängigkeit und Flexibilität sind laut Umfrage die wichtigsten Vorteile von eGovernment. Das Fehlen von Wartezeiten, die Unabhängigkeit von den Amtsstunden und die Möglichkeit Behördenwege von zu Hause aus zu erledigen, tragen wesentlich zum Erfolg dieser Services bei. </p><p>Das Downloaden von Formularen, das Beantragen von Reisepässen und die Ummeldung der Wohnung werden von den Usern bevorzugt in Anspruch genommen. Von diesen Services profitieren vor allem User mit Kabelanschluss, da diese durch schnellere, effizientere und billiger abgewickelte Downloads verstärkt die Angebote nutzen können. </p><p>Über UPC Telekabel</p><p>UPC Telekabel ist mit rund EUR. 180 Mio. Umsatz einer der führenden Anbieter für das Multimediapaket TV (Telekabel TV und UPC Digital), Telefon (Priority und Take Two) sowie Breitbandinternetzugang (chello und chello plus). Ein zukunftsorientiertes Glasfasernetzwerk und Telefonservices auf einem eigenen, weitgehend unabhängigen Kommunikationsnetz, sind die Wegbereiter für eine digitale Multimedia-Welt, an der die Kunden mit UPC Telekabel teilhaben können.</p><p>Der Mehrheitseigentümer der UPC Telekabel, United Pan-Europe Communications N.V. (UPC) gehört zu den führenden Anbietern von Breitbandkommunikationsservices in Europa. Über sein Breitband-Netzwerk liefert UPC TV- und  Internet-Dienste sowie Festnetztelefonie und Programmdienste. Die Aktien des Unternehmens werden an der Euronext Amsterdam (UPC) und in den USA via &quot;Over The Counter Bulletin Board“ (UPCOY) gehandelt. Haupteigentümer der UPC ist das Unternehmen UnitedGlobalCom, Inc. (NASDAQ: UCOMA).</p></body.content></body></nitf>


