<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Wardriving-Day: Sicherung von W-LAN unzureichend</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,BW" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902024"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Köln"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 13:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Wardriving-Day: Sicherung von W-LAN unzureichend</hl1><hl2>67 Prozent arbeiten unverschlüsselt</hl2></hedline><abstract><p>Am vergangenen Wochenende fand der internationale Wardriving-Day statt. An diesem Tag sind mehrere Hundert IT-Sicherheitsspezialisten und W-LAN-Enthusiasten u.a. aus Australien, Deutschland, England, Italien, Japan, Kanada, Russland und den USA durch Großstädte und Industriegebiete gefahren, und haben mit einer Minimalausrüstung Funknetzwerke von Firmen aufgespürt und deren Sicherheitseinstellungen beurteilt. Ziel der Aktion war es, Unternehmen, Behörden und sonstige Institutionen auf Sicherheitsrisiken beim Einsatz von ungeschützten Funknetzwerken aufmerksam zu machen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Bilanz des internationalen Wardriving-Day ist nicht überraschend, aber dennoch erschreckend. So schützen 67% der Unternehmen, welche von den Sicherheitsexperten der Firma Integralis &lt;a href=&quot;http://www.integralis.de&quot;&gt;http://www.integralis.de&lt;/a&gt; im Raum Köln gescannt wurden, ihren Funkdatenverkehr gar nicht oder völlig unzureichend. Sechs Mitarbeiter des Teams hatten am Samstag sowohl im Stadtkern als auch in den Industriegebieten im Kölner Raum 183 Funknetze lokalisiert. 67% (123) davon zeigten keine aktivierte Verschlüsselung auf. 26% (47) hatten sogar noch die Default-SSIDs, also die Standardwerte der Hersteller, eingestellt, und standen somit für unautorisiert Zugriffe weit offen.</p><p>Die Ausrüstung der S3-Experten bei der Fahndung der Funknetze war einfach: Sie nutzten Standardlaptops mit Funknetzwerkkarten und einer Freeware-Software. Außerdem setzten sie Magnetfußantennen zur Reichweitenerhöhung und Satellitennavigation bei ihrem Einsatz ein. Bereits im April wurde in Wien ein Wardriving-Day durchgeführt, der ähnliche Ergebnisse zu Tage brachte (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020422026&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020422026&lt;/a&gt; ). 80 Prozent der Funknetze waren nicht gesichert.  </p><p>&quot;Es gibt dennoch keinen Grund, auf W-LANs zu verzichten, denn bei Nutzung der impliziten Sicherheitsmechanismen in Kombination mit einer starken Verschlüsselung und Authentisierung kann jedes Funknetzwerk sicher betrieben werden, so Sicherheitsexperte von Integralis. Ferner muss die Sicherheitspolitik des jeweiligen Unternehmens an diese Technologie angepasst werden. Auch der Einsatz von Wireless Intrusion Detection sollte in einem Konzept zur Absicherung von W-LANs Berücksichtigung finden&quot;, erklärt Michael Müller von Integralis. </p></body.content></body></nitf>


