<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>InBox.cc - und das virtuelle Büro wird Realität</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="myday" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906001"></doc-id><doc.copyright holder="Posch EDV GmbH, email: office@InBox.cc, Tel. +43 316 72 02 40 - 0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Graz"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 07:10:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>InBox.cc - und das virtuelle Büro wird Realität</hl1><hl2>Persönliches Onlinebüro im Web, am PDA und Handy - immer „Alles für Sie drinnen“!</hl2></hedline><abstract><p>Der Wunsch immer und überall auf wichtige Daten zugreifen zu können wird bei vielen Internet-Nutzern immer größer, da neben dem Fun-Factor des Internets auch immer mehr der reale Nutz- Faktor in den Vordergrund rückt. Kurzum: Am besten sollte gleich das ganze Büro online sein.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6697.gif"></media-reference></media><p>Diesem Umstand Rechnung tragend und dem Motto &quot;Alles für Sie drinnen!“ folgend, bietet die Posch EDV GmbH mit InBox.cc (&lt;a href=&quot;http://www.InBox.cc/&quot;&gt;http://www.InBox.cc/&lt;/a&gt;) nun eine ausgereifte Lösung für die Verwaltung aller relevanten elektronischen Daten wie E-Mails, Kontakte, Termine, Notizen, Dateien oder Bookmarks.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Zugriff per Web, PDA und Handy&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Selbstverständlich stehen zum Zugriff auf diese Daten viele Möglichkeiten zur Verfügung - neben einem Web-Interface bietet die Lösung auch die Möglichkeit mit einem PDA (Personal Digital Assistant), Mobiltelefon (über WAP) oder FTP (Dateiablage) zuzugreifen.</p><p>InBox.cc begleitet den Nutzer den ganzen Tag - egal ob er in einem Meeting mit dem PDA die Emails checkt oder Aufgaben einträgt, im Taxi die genaue Adresse eines Freundes mittels WAPHandy herausfindet oder am PC in der Firma komfortabel mit der Internet-Explorer Toolbar arbeitet - InBox.cc steht immer zu Diensten!</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Umfassende Importmöglichkeiten und Einbindung in bestehende Strukturen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Ein zentrales Element betrifft immer die Nutzung bereits vorhandener Daten und Strukturen - hier kann InBox.cc mit umfangreichen Synchronisierungs- und Import-Möglichkeiten (z.B. Outlook, Outlook Express, Web.de, Yahoo! oder Internet Explorer) punkten, sowie mit der Möglichkeit weitere E-Mail Adressen völlig transparent zu integrieren (POP3-Abfrage).</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Gemeinsam statt einsam - mit der Gruppenfunktionalität Daten teilen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Weitere aufregende Features betreffen eine ausgereifte Gruppenfunktionalität, durch die</p><p>gemeinsam z.B. auf Kontakte oder Termine zugegriffen werden kann.</p><p>InBox.cc stellt eine totale Eigenentwicklung dar und daher steht einer Weiterentwicklung mit aufregenden neuen Features nichts im Wege. Im Hintergrund wird bereits an zahlreichen weiteren Features getüftelt und gearbeitet bei denen immer der reale Nutzen im Vordergrund steht. Auch wird InBox.cc mit großem Augenmerk auf eine einfache Bedienung und selbsterklärende Benutzerführung hin ausgerichtet was reinen &quot;Internet-Benutzern“ hilft das Maximale aus der Lösung herauszuholen.</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.InBox.cc/&quot;&gt;http://www.InBox.cc/&lt;/a&gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Über die Posch EDV GmbH&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Von Graz in Österreich aus operierend bietet die Posch EDV GmbH seit mehr als einem Jahr Dienstleistungen im Internet an und betreibt mit myDay.cc (&lt;a href=&quot;http://www.myDay.cc&quot;&gt;http://www.myDay.cc&lt;/a&gt;) bereits eine über 60.000 Mitglieder zählende Service-Community (E-Mail, Kalender, Adressbuch, usw ...). Weitere durch das engagierte Team betreute Dienste stellen Witze.cc (&lt;a href=&quot;http://www.Witze.cc&quot;&gt;http://www.Witze.cc&lt;/a&gt;) (Große Witzesammlung) sowie Schlaumeier.cc (Referate-Sammlung) dar. Die Posch EDV GmbH umfasst derzeit einen Mitarbeiterstamm von 5 Leuten und kann auf ein weites Partnernetzwerk mit u.a. Lycos Europe oder Beyond Interactive (Media.Com) verweisen. Die durch die vollständige Eigenentwicklung gegebene umfassende technische Kompetenz und ein gutes Benutzerprofil machen die Websites der Posch EDV GmbH zum idealen Werbe-Medium für anspruchsvolle Online-Werbung.</p></body.content></body></nitf>


