<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>INODE mit neuer Webpräsenz</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="mass" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904014"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Klauss, Public Relations Inode, email: c.klauss@inode.at, Tel. 059999-2302" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 10:27:07"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>INODE mit neuer Webpräsenz</hl1><hl2>Jetzt mit innovativen Produkterweiterungen</hl2></hedline><abstract><p>Der heimische Internetprovider INODE präsentiert sich seit Anfang dieser Woche in komplett neuem Webdesign. Die aktuelle Homepage, www.inode.at , demonstriert unter anderem verbesserte Benutzerfreundlichkeit, modernes Screen-Design, sowie zusätzlichen Content. Verantwortlich für diesen Relaunch zeichnet der Grazer IT-Dienstleister Datenkraft, der Unternehmen wie die Kleine Zeitung, die pewag Weissenfels Holding AG, T-Mobile, KWB, Unitrain und weitere betreut. Die Geschäftsbereiche der Datenkraft GmbH gliedern sich in Onlinemarketing (Kampagnen, Spiele, Banner...) und Intranet Businessapplikationen (CRM, Workflow, Content Management...). </p></abstract></body.head><body.content><p>Die neue INODE-Webpräsenz ermöglicht allen UserInnen, sich  über die zahlreichen Produkte zu informieren und direkt online anzumelden. Neben aktuellen INODE News beinhaltet die Homepage einen Pressebereich (mit Presseaussendungen, Pressespiegel, Bilderdatenbank) sowie einen Karrierebereich, bei dem INODE über offene Stellen in verschiedensten Aufgabenbereichen informiert.  </p><p>Weitere Neuerungen bei INODE:</p><p>Doppelter Traffic bei allen Standleitungsprodukten </p><p>Als besonderes Service für Ihre Kunden bietet INODE doppeltes Datentransfervolumen  für alle Standleitungsprodukte. In diesen Genuss kommen sowohl der Business- als auch der Privatkunde. Die Produktpalette von INODE reicht vom kleinsten Paket mit inkludierten  8 GB  bis hin zum größten Paket mit unlimitiertem Up/Download. Ebenso wurde der Traffic bei den INODE Serverhousing Produkten erweitert.</p><p>Doppelter Webhost</p><p>&quot;Doppelt so viel, doppelt so gut“ heißt auch die Devise beim Webhost. Mit dem Relaunch der Site ist der Webspace bis zu 500 MB angestiegen. Der INODE Kunde kann seine Webperformance dadurch beträchtlich verbessern. </p><p>Firmen- und Grundbuchdatenbank</p><p>Mit diesem frischen INODE Produkt  erhalten Kunden direkten Zugriff auf öffentlichen Daten des Bundesrechenzentrums der Republik Österreich. Das Firmen- und Grundbuch sind öffentliche Verzeichnisse, in die dingliche Rechte eingetragen werden. Sie dienen zur Verzeichnung und Offenlegung von Tatsachen über Firmen und Grundstücke. </p><p>INODE zählt mit 85 Angestellten und mehr als 17.000 zufriedenen Kunden zu den größten alternativen Internetprovidern in Österreich. Nähere Infos zu den INODE Produkten sind auf der neuen Homepage unter www.inode.at zu finden.</p></body.content></body></nitf>


