<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>interacTV bringt Fernsehwerbung ins Web</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930043"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wels/ Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 14:42:30"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>interacTV bringt Fernsehwerbung ins Web</hl1><hl2>twyn group und eProjects entwickeln interaktiven Webspot</hl2></hedline><abstract><p>Mit interacTV ist es möglich einen TV-Spot im Internet nicht nur abzuspielen, sondern ihn auch mit interaktiven Elementen zu versehen. Dadurch soll jeder vorhandene TV-Werbespot ins Web übertragbar sein, behaupten die Entwickler des laut eigenen Angaben &quot;ersten interaktiven Online-Promotion-Formats&quot;, die twyn group &lt;a href=&quot;http://www.twyn.com&quot;&gt;http://www.twyn.com&lt;/a&gt; und eProjects &lt;a href=&quot;http://www.eprojects.at&quot;&gt;http://www.eprojects.at&lt;/a&gt; , in einer Aussendung. Der Konsument soll durch die Interaktivität zu einer intensiven Beschäftigung mit der Werbebotschaft bewogen werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>In ersten Tests  betrug die Verweildauer durchschnittlich mehr als drei Minuten, erläutert der Marketingvorstand der twyn group Thomas Rusin. Durch die interaktive Aufbereitung des TV-Spots beschäftigen sich die Konsumenten sehr lange mit dem Webspot. Konzipiert ist der interacTV-Spot für Cross-Media-Kampagnen. Vorhandene TV-Spots können webadäquat aufbereitet werden. Ein eigener Streaming-Server sorgt für Highend-Verfügbarkeit, ohne dass eine eigene Videoplayer-Software benötigt wird. Die so genannte IntelliSizing-Technologie erkennt die Zugangsgeschwindigkeit des Konsumenten und liefert den Webspot in der für ihn idealen Geschwindigkeit und Dateigröße.</p></body.content></body></nitf>


