<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Digitale Kontroversen</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="MK," name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="report" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925039"></doc-id><doc.copyright holder="Petra Denk, email: denk@report.at, Tel. 01-90299/59" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 14:30:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Digitale Kontroversen</hl1><hl2>Kabelbetreiber wehren sich gegen Quersubventionierung des ORF</hl2></hedline><abstract><p>Am 9. Kabel-TV Symposium in Knittelfeld kam es zu heftigen Streit-Diskussionen über die künftige Finanzierung des digital terrestrischen Rundfunks. Stein des Anstoßes war die Überlegung, staatliche Gelder in den Aufbau fließen zu lassen. &quot;Die Umstellung auf terrestrisch digitalen Rundfunk ist teuer. Wir werden zusätzliche finanzielle Quellen eröffnen müssen&quot;, sagt Gerald Grünberger vom Staatssekretariat für Kunst und Medien in seinem Gastreferat. Ein Teil der Rundfunkgebühren, nämlich jener, der nicht an den ORF sondern an den Staat geht, könne für die Errichtung des digital terrestrischen Rundfunks ausgegeben werden. Diese Überlegung löste nun bei den anwesenden Kabelbetreibern Entrüstungsstürme aus, denn an der Umstellung von analog auf digital terrestrisches Fernsehen verdienen die Kabler nichts - der ORF mit künftigen Breitbanddiensten hingegen einiges. &quot;Wir investieren hier Unsummen in die digitale Umrüstung der Kabelnetze und kriegen kein Geld dafür&quot;, bringt es Verbandsobfrau Alfreda Bergmann-Fiala auf den Punkt. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032957048i20976.gif"></media-reference></media><p> </p><p>Mit der Einführung des digital terrestrischen Fernsehens erhalten die Kabler neben den Satellitenbetreibern massive Konkurrenz. Nicht zuletzt durch den ORF, der dann via Multiplexing Breitbanddienste und interaktives Fernsehen anbieten kann. Bis dato haben die Kabelbetreiber noch einen Startvorteil, denn flächendeckendes digital terrestrisches Fernsehen wird es frühestens ab 2010 geben. Bis dahin gilt es noch, Frequenzprobleme zu lösen, Betreiber für die neun Multiplexer zu finden sowie ein Umstiegsszenario von analog auf digital zu erarbeiten. Dies sind die Aufgaben der Digitalen Plattform Austria, eine vom Bundeskanzleramt initiierte Arbeitsgemeinschaft, die für alle Rundfunkbetreiber offen sein will, auch für Kabelbetreiber. Zu einer solchen Mitarbeit fühlen sich die Kabler jedoch weder besonders eingeladen, noch sei man sonderlich an einer Kooperation zum Aufbau der terrestrischen Konkurrenz interessiert, wie am Knittelfelder Symposium deutlich wird. </p><p> </p></body.content></body></nitf>


