<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Dank an Rita Süssmuth</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="sweers" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020901002"></doc-id><doc.copyright holder="Holger Wicht, email: BPVPresse@aol.com, Tel. 0171-274 95 11" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bielefeld"></evloc><date.issue norm="2002-09-01 16:22:21"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Dank an Rita Süssmuth</hl1><hl2>Erklärung der Teilnehmer der Bundespositivenversammlung und der Versammlung der An- und Zugehörigen</hl2></hedline><abstract><p>Die 10. Bundespositivenversammlung und die 5. Bundesversammlung der An- und Zugehörigen bedanken sich bei ihrer Schirmherrin Prof. Rita Süssmuth . In ihrem Grußwort zu unserer Veranstaltung beschreibt sie sehr offen, welche persönlichen Grenzen sie in ihrer Zeit als Bundesministerin für Gesundheit überwinden musste, um eine aufgeklärte AIDS-Politik vorantreiben zu können. Mit ihrer Lernfähigkeit und ihrem aufgeklärten Humanismus bleibt sie ein Vorbild für politisch Verantwortliche. Auch in einer Zeit medizinischen Fortschritts bleiben in der HIV-/AIDS-Politik große Herausforderungen: Einerseits in der Abwehr jener, die die Zeit zurückdrehen wollen und das Erreichte gefährden. Andererseits, wenn es darum geht, z.B. menschenwürdiges Leben für Migrantinnen und Migranten, Drogengebraucherinnen und Drogengebraucher zu ermöglichen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Hintergrund: Rita Süssmuth hatte in ihrem Grußwort unter anderem davor gewarnt, Mittel für Beratung und Betreuung von Menschen mit HIV zu kürzen. Sie hatte außerdem gefordert, die reichen Länder der Welt müssten ihrer Verantwortung gegenüber den sogenannten Dritt-Welt-Ländern und den Migranten mit HIV in Deutschland gerecht werden. Süssmuth wörtlich: &quot;Deutschland muss hier seinen  Beitrag leisten. Noch sind die Mittel, die international für den Kampf gegen AIDS bereitgestellt werden, nicht annähernd ausreichend, um wirkungsvolle Prävention und medizinische Versorgung voranzutreiben. </p><p>Unmittelbare Hilfe brauchen außerdem diejenigen Infizierten, die aus anderen Ländern zu uns kommen. Wenn Menschen, die bei uns Schutz suchen, abgeschoben werden in ihre Herkunftsländer, in denen keine medizinische Hilfe zur Verfügung steht, dann ist das für uns ein Armutszeugnis.“ </p><p>Die Bundespositivenversammlung und die Bundesversammlung der An- und Zugehörigen ist heute mittag nach vier Tagen zu Ende gegangen. Rund 500 Menschen mit HIV/AIDS bzw. ihre An- und Zugehörigen haben sich mit verschiedenen Themen um das Leben mit der HIV-Infektion und der Krankheit AIDS auseinandergesetzt. </p></body.content></body></nitf>


