<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Getronics: Digital Net kauft US-Tochter für 224 Mio. Euro</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930020"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Amsterdam"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 10:41:46"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Getronics: Digital Net kauft US-Tochter für 224 Mio. Euro</hl1><hl2>Ziel sind Schuldenabbau und Erreichen des Break-Even</hl2></hedline><abstract><p>Getronics &lt;a href=&quot;http://www.getronics.com&quot;&gt;http://www.getronics.com&lt;/a&gt; hat heute, Montag, den Verkauf seiner US-Tochter Getronics Government Solutions bekanntgegeben. Digital Net soll das Unternehmen für rund 224 Mio. Euro erwerben. Getronics will durch den Verkauf den Schuldenabbau vorantreiben. Das Unternehmen wird durch eine Niederlassung in Boston, auch weiterhin am US-Markt vertreten sein. Laut Getronics beinhaltet der genannte Verkaufspreis von 224 Mio. Euro Digital Net-Anteile von rund 34 Mio. Euro. Abhängig von der Performance der veräußerten Tochter könnte Getronics weitere 27 Mio. Euro lukrieren. Mit dem Verkauf will das Unternehmen wieder den Break-Even erreichen.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Durch den Verkauf können wir uns verstärkt am internationalen Markt engagieren. Gleichzeitig wird die Bilanz gestärkt und werden unsere Schulden reduziert&quot;, sagt Getronics CFO Jan Docter. Getronics Governement Solutions in Washington DC bietet Desktop und Network Management- Lösungen für amerikanische Behörden. Das Unternehmen beschäftigt rund 2.300 Mitarbeiter und konnte nach eigenen Angaben 2001 rund 380 Mio. Euro umsetzen. Laut Getronics soll die Transaktion noch im vierten Quartal 2002 über die Bühne gehen. Der Firmenwert wird sich durch den Verkauf um rund 144 Mio. Euro reduzieren. </p></body.content></body></nitf>


