<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kompakter Deskjet 3325 für Einsteiger</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906040"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Böblingen"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 17:15:22"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kompakter Deskjet 3325 für Einsteiger</hl1><hl2>HP-Modell richtet sich an den &quot;Gelegenheits-Nutzer&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Hewlett-Packard &lt;a href=&quot;http://www.hp.com/de&quot;&gt;http://www.hp.com/de&lt;/a&gt; bietet mit dem Deskjet 3325 einen Tintenstrahldrucker speziell für Einsteiger an. Das neue Modell arbeitet mit der HP PhotoREt III Precision-Technologie, alternativ druckt der Deskjet mit einer Auflösung von 1.200 x 1.200 dpi auf Fotopapier bzw. mit 600 x 600 dpi auf Normalpapier. Farbausdrucke sollen dabei in einer Geschwindigkeit von bis zu sechs Seiten pro Minute ausgegeben werden, im schwarz-weiss Bereich sind laut HP acht Seiten pro Minute möglich. Der Anschluss an den PC oder Mac erfolgt über eine USB 2.0 Schnittstelle, erklärt das Unternehmen in einer Aussendung. </p></abstract></body.head><body.content><p>&lt;a href=&quot;http://www.hewlett-packard.de/presse/archiv/texte.html?id=1446&quot;&gt;http://www.hewlett-packard.de/presse/archiv/texte.html?id=1446&lt;/a&gt; </p><p>Der Deskjet 3325 misst 42,2 x 18,2 x 14,2 Zentimeter und lässt sich über ein Menüfenster am Computerbildschirm bedienen. Er arbeitet mit einer Dreikammer-Farbdruckpatrone (HP Nr. 28) und einer schwarzen Druckpatrone (HP Nr. 27), der Tintenstand wird ebenfalls über den Bildschirm dargestellt. Die Füllmenge der Patronen ist nach Aussage des Herstellers speziell auf Anwender ausgerichtet, die wenig und nur gelegentlich drucken.</p><p>Der Drucker unterstützt die Betriebssysteme Microsoft Windows 98, Me, 2000 und XP sowie Mac OS 9.0 oder höher und Mac OS X. Das Erscheinungsdatum gibt HP mit September 2002 an, der Deskjet 3325 soll zum Preis von 79 Euro im Handel erhältlich sein.  </p></body.content></body></nitf>


