<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Avatare für lockere Kundenkommunikation</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919045"></doc-id><doc.copyright holder="Dominik Schebach, email: schebach@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-308" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 15:45:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Avatare für lockere Kundenkommunikation</hl1><hl2>ACP: Virtuelle Mitarbeiter erledigen bis zu 80 Prozent der Helpdesk-Arbeit</hl2></hedline><abstract><p>Das österreichische Systemhaus ACP &lt;a href=&quot;http://www.acp.at/vaso&quot;&gt;http://www.acp.at/vaso&lt;/a&gt; präsentiert auf der Ifabo 2002 seine Avatar-Lösung &quot;Vaso“ für eine verbesserte Kundenkommunikation im Internet. &quot;Avatare vereinfachen ganz erheblich die Kundenkommunikation. Besonders im Umgang mit dem Internet unbedarfte Personen begrüßen diese natürliche, lockere Kommunikation &quot;, erklärte Markus Hendrich, Geschäftsführer von ACP IT Solutions. &quot;Bis zu 80 Prozent der einfachen Kundenanfragen lassen sich so bewältigen.“ Als Einsatzgebiete sieht Hendrich neben Kundendiensten im Internet, E-Shops oder First-Level-Support bei Helpdesks. </p></abstract></body.head><body.content><p>ACP nutzt für seine Lösung das Avatar-System seines Partnerunternehmens Novo Mind. Der Avatar, die animierte Persönlichkeit auf der Webseite, kann mit Flash oder animated GIF erstellt werden. Die Kommunikation kann dabei auch über Chatprogramme wie Microsoft Messenger oder AOL Instant Messenger ablaufen. Entscheidend für den Einsatz ist allerdings die dahinterliegende Wissensdatenbank, die für die Beantwortung der Kundenanfragen benötigt wird. Die Datenbank sucht in der Kundenanfrage nach Schlüsselbegriffen und wählt dann die entsprechende Antwort aus. Bleibt der Avatar auf eine Anfrage einmal sprachlos, dann kann sich im Hintergrund ein Mitarbeiter einklinken und die Kommunikation übernehmen. </p><p>Die Implementierung einer Avatar-Lösung benötigt zwischen vier und acht Monate, so Hendrich. Den größten Aufwand verursacht dabei die Erstellung der Wissensdatenbank. ACP gibt 3.000 Fragen und Antworten vor, um den Aufbau der Datenbank zu beschleunigen. Hendrich hofft noch in diesem Jahr seine erste Avatar-Lösung in Österreich zu installieren.</p></body.content></body></nitf>


