<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Objektivität im Journalismus: Behauptungsmedium versus Qualitätsmedium</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926050"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 17:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Objektivität im Journalismus: Behauptungsmedium versus Qualitätsmedium</hl1><hl2>Thurnher: Hauptproblem &quot;dem Journalismus ähnliche Tätigkeiten&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Eine &quot;Scheinfrage&quot; sei die Frage nach der Objektivität im Journalismus, so Falter-Herausgeber Armin Thurnher. Sogar in der Wissenschaft sei Objektivität &quot;nicht von ewigem Wert&quot;. Die Gretchenfrage sei vielmehr die &quot;Standortfrage&quot;. Entscheidend sei eine Klarstellung des Standortes sowie eine nötige Distanz. Hauptproblem seien heute &quot;dem Journalismus ähnliche Tätigkeiten&quot;, bei denen es vor allem um das Verkaufen von Aufmerksamkeit gehe. Thurnher sprach damit in erster Linie News-Gründer und Herausgeber Wolfgang Fellner an, der mit ihm, Johannes Fischer (ORF), Werner Funk (Gruner + Jahr) sowie Post-Chef Anton Wais auf den 9. Österreichischen Medientagen der Frage &quot;Wie obkjektiv ist der Journalismus - wie wirklich ist die Wirklichkeit?&quot; auf den Grund gingen. Im Gegensatz zum &quot;Behauptungsmedium&quot; News sei Journalismus &quot;nicht in erster Linie an Aufmerksamkeit interessiert&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>Fellner hielt hingegen den &quot;investigativen Journalismus&quot; als Herzstück hoch und nahm gleichzeitig für News in Anspruch als einziges Medium noch immer einen solchen zu betreiben. In den audio-visuellen Medien sei er mit wenigen Ausnahmen weitgehend verschwunden. Für Thurnherr ist der &quot;Fellnerismus die moderne Variante des Dichandismus&quot;, nicht aber Journalismus im Sinne eines - &quot;altmodischen&quot; - aufklärerischen Ideal mit demokratiepolitischem Wert. Fischer vermisst vor allem  das Selbstbild des Journalisten als &quot;Kontrolleur der Macht&quot;. Der journalistische Nachwuchs fühle sich vor allem als Präsentation, nicht als Kontrolle. Dies sei in Österreich ein Ausbildungsproblem. Für Funk ist Objektivität im Journalismus nicht möglich, der ständige Versuch der Annäherung aber unabdingbar. Entscheidend sei intensive und verantwortungsbewußte Recherche. Diese werde aufgrund des steigenden Drucks aus der Wirtschaft (vor allem bei Wirtschaftstiteln) schwieriger, wobei der Druck bei Qualitätsmedien noch nicht wirksam sei. Fischer bestätigte die Zunahme im Bereich des ORF aus der Politik.</p></body.content></body></nitf>


