<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;com&quot;-Bilder jetzt online bestellen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,SUI" name="destination"></meta><meta content="vonline" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920016"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Isabelle Michalek - www.vol.at, email: isabelle.michalek@medienhaus.at, Tel. +43-5572-501 646" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Schwarzach"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 11:00:26"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;com&quot;-Bilder jetzt online bestellen</hl1><hl2>Partyfotos auf Fotopapier oder T-Shirts drucken lassen</hl2></hedline><abstract><p>Vergangenen Montag war es soweit. Die Partybilder der höchst erfolgreichen &amp;amp;#8222;.com&amp;amp;#8220;-Seiten bludenz.com, feldkirch.com, dornbirn.com und bregenz.com können nun online bestellt werden. Die Webfactory der Firma Teleport in Schwarzach hat dieses Tool speziell für diese Anwendung entwickelt. Die Bestellung funktioniert einfach und schnell: die gewünschten Bilder anklicken, Adresse und Zahlungswunsch eingeben und die Bestellung gleich online abschicken.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6795.gif"></media-reference></media><p>In Kooperation mit der Firma Netprint im Messepark können so die Vorarlberger Nächtschwärmer nun Ihre Lieblingsfotos auf echtem Fotopapier ausarbeiten zu lassen. Zur Auswahl stehen die Foto-Formate 10x15cm und 20x30cm. Wenn man alle Bilder einer Bilderserie bestellt, reduzieren sich die Kosten pro Bild um 20 Cent. Die Bilder werden dann zugeschickt oder können direkt bei Netprint im Dornbirner Messepark abgeholt werden. </p><p>Als zusätzliches Feature gibt es die Möglichkeit, sich Bilder von den &amp;amp;#8222;.com&amp;amp;#8220;-Seiten auf ein T-Shirt drucken lassen. Eine ideale Gelegenheit, um eine(n) guten Freund oder Freundin mit einem Geschenk zu überraschen. Wie es genau funktioniert, die genauen Kosten und alle weiteren Infos sind unter &lt;a href=&quot;http://foto.vol.at&quot;&gt;http://foto.vol.at&lt;/a&gt; zu finden. </p></body.content></body></nitf>


