<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Popfile mit Service-Problemen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919038"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hamburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 14:31:43"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Popfile mit Service-Problemen</hl1><hl2>Musikportal floppt im &quot;Tomorrow&quot;-Praxistest</hl2></hedline><abstract><p>Das Musikportal Popfile &lt;a href=&quot;http://www.popfile.de&quot;&gt;http://www.popfile.de&lt;/a&gt; kämpft sechs Wochen nach dem Start offenbar noch mit technischen Problemen. Zu diesem Ergebnis kommt die Internetzeitschrift &quot;Tomorrow&quot; &lt;a href=&quot;http://www.tomorrow.de&quot;&gt;http://www.tomorrow.de&lt;/a&gt; bei einem Test der Download-Plattform. Manche Stücke ließen sich erst nach mehrfachen Anläufen von dem Internetangebot von Universal Music Deutschland herunterladen. Das Download-Fenster schließe sich nicht, auch wenn der Song schon lange auf der Festplatte angekommen ist.</p></abstract></body.head><body.content><p>Darüber hinaus entdeckte &quot;Tomorrow&quot; Lücken in der Datenbank, berichtet der Nachrichtendienst ddp. Wer etwa wissen wolle, welcher der 90 gelisteten ABBA-Titel von welchem Album ist, der suche vergeblich. Darüber hinaus bemängelt die Zeitschrift den Preis von 99 Cent pro Stück. Lädt ein Nutzer alle Songs eines Albums herunter, könne er sich die Musik auch als CD im Laden kaufen.</p><p>Popfile ist am 9. August als erstes eigenes Online-Musikportal eines großen Musiklabels (Universal Music) gestartet, das den bezahlten Download von Songs ermöglicht. Der Online-Kauf unterliegt keinerlei Limitierung. Auch das Brennen auf CDs ist erlaubt (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020807024&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020807024&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


