<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>POGOSTICK® ist der neue Spass aus alter Zeit!</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="aabsolut" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930064"></doc-id><doc.copyright holder="Patrick Ansorg, email: p.ansorg@aaabsolut.ch, Tel. 031 318 38 38" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 21:50:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>POGOSTICK® ist der neue Spass aus alter Zeit!</hl1><hl2>AAABSOLUT präsentiert mit dem neuen POGOSTICK® ein hochpräzises Spass-Gerät</hl2></hedline><abstract><p>AAABSOLUT präsentiert mit dem neuen POGOSTICK® ein hochpräzises Spass-Gerät, das dem Anwender einige Leckerbissen punkto Spass und Handlichkeit bietet. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6873.gif"></media-reference></media><p>Die Legende besagt, dass der Amerikanische Weltenbummler &quot;George Hansburg&quot; auf einer seiner Reisen durch Burma einen Farmer kennen lernte. Die Tochter des Farmers hiess Pogo und Pogo wollte jeden Tag zum Tempel beten gehen. Leider konnte sie nicht, da sie keine Schuhe hatte um den langen Weg zu gehen. Der arme Farmer baute ihr einen Sprungstock und Pogo lernte damit den Weg zum Tempel zurück zu legen. Zurück in Amerika baute der Weltenbummler den Sprungstock nach; er schraubte eine Sprungfeder an einen Stock.</p><p>Weit hergeholt? Vielleicht! Tatsache ist, dass George Hansburg den POGOSTICK® 1919 patentieren liess. In den 20er Jahren waren die POGOS extrem populär und ihr Siegeszug ging rund um die Welt. In der Zwischenzeit gingen die POGOSTICKS® wieder etwas in Vergessenheit, erleben aber gerade ihre Renaissance und sie sind wieder topaktuell - Der Trend für das Jahr 2003!</p><p>Nicht ganz unschuldig daran ist der Werbespot der Allianz Versicherung. Die Idee und Realisation des Werbespots wird der bekannten Wirz Werbeagentur zugeschrieben. Der junge Mann im Spot hat nichts Besseres zu tun, als den ganzen Tag auf seinem POGOSTICK® herumzuhüpfen, die Allianz kümmert sich um den Rest im Leben.</p><p>Der POGOSTICK® ist aus stabilem Aluminium hergestellt und wie in den 20er Jahren ist eine Sprungfeder montiert, welche für Leute bis 80 kg konzipiert ist. </p><p>Natürlich wurde der POGOSTICK® auch weiterentwickelt, und im Jahre 2002 gibt’s den POGOSTICK®  auch mit Luftfederung! Statt einer Sprungfeder ist ein luftgefüllter Stossdämpfer eingebaut. Der Dämpfer kann auf das Gewicht des Benutzers durch mehr oder weniger Luftdruck individuell eingestellt werden.</p><p>POGOSTICK® ist grundsätzlich für jedes Alter geeignet. Der Spass an der Sache ist, wie lange man hüpfen kann, ohne das Gleichgewicht zu verlieren. Wir testeten das Gerät und konnten uns vor Gelächter kaum erholen. Der Aufmerksamkeits-Faktor auf der Strasse ist immens. Sogar wenn man den POGOSTICK® nur schon in der Hand hält, kann man den Fragen der Passanten nicht mehr entgehen. POGOSTICK® kann man bequem zusammenklappen und ist dadurch problemlos zu transportieren, wenn man mal gerade nicht hüpfenderweise sich fortbewegen möchte. Aber obacht: Nehmen Sie Ihren POGOSTICK® niemals mit ins Büro oder ins Restaurant - Sie bekommen ihn sonst nicht mehr zurück!</p><p>Den POGOSTICK® finden Sie ab Ende Oktober im gut sortierten Sport- und Spiel-Fachhandel und überall wo es innovative Produkte gibt oder direkt unter &lt;a href=&quot;http://www.pogostick.ch&quot;&gt;http://www.pogostick.ch&lt;/a&gt;</p><p>POGOSTICK® gibt es in zwei verschiedenen Ausführungen:</p><p>POGOSTICK® EASY EDITION, mit Stahlfeder CHF 59.90</p><p>POGOSTICK® PRO EDITION, mit Luftfederung CHF 129.00</p><p>Presse-Mitarbeiter können mit Presse-Nachweis je ein Modell POGOSTICK EASY und POGOSTICK PRO zu reduziertem Preis ordern.</p><p>POGOSTICK® ist eine eingetragene Marke der AAABSOLUT, Bern </p></body.content></body></nitf>


