<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>E-Business bei Schweizer Unternehmen im Vormarsch</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,BE" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923020"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Basel"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 13:42:41"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>E-Business bei Schweizer Unternehmen im Vormarsch</hl1><hl2>Studie: B2B-Umsatz bereits mehr als 20 Mrd. Franken</hl2></hedline><abstract><p>Trotz der momentanen Investitionsschwäche setzen Schweizer Unternehmen weiterhin in stark zunehmendem Masse auf E-Business. 87 Prozent aller Unternehmen mit fünf und mehr Mitarbeiter nutzen heute bereits das Internet. Eine wichtige Rolle spielt dabei die Beschaffung über das Internet (B2B): der entsprechende Umsatz ist innerhalb Jahresfrist um 77 Prozent gestiegen und wird 2002 die Grenze von 20 Mrd. Franken (13,7 Mrd. Euro) überschreiten. Dies sind die wichtigsten  Ergebnisse der Branchenstudie &quot;Netzreport&quot; &lt;a href=&quot;http://www.netzreport.ch&quot;&gt;http://www.netzreport.ch&lt;/a&gt; , die morgen, Dienstag, zur Eröffnung der Orbit/Comdex 2002 offiziell vorgestellt wird. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die bereits zum vierten Mal durchgeführte Branchenstudie &quot;Netzreport&quot;, wurde vom Institut für Wirtschaftsinformatik der Universität Bern &lt;a href=&quot;http://www.iwi.unibe.ch/index-dt.html&quot;&gt;http://www.iwi.unibe.ch/index-dt.html&lt;/a&gt; im Auftrag der Fachzeitung Netzwoche &lt;a href=&quot;http://www.netzwoche.ch&quot;&gt;http://www.netzwoche.ch&lt;/a&gt; erstellt. Zwischen Juni und Juli dieses Jahres wurden insgesamt 902 Schweizer Unternehmen über ihren Einsatz von Internet und E-Businessprozessen befragt.</p><p>Laut Studie müsse zwischen der aktuellen Investitionsschwäche und dem Nutzungsverhalten der Schweizer Firmen klar unterschieden werden. Während die Investitionen in die Internetnutzung im Jahr 2002 um ein Drittel auf noch rund drei bis fünf Mrd. Franken sinken werden, zeigen die Nutzungszahlen weiterhin nach oben. 68 Prozent der befragten Unternehmen kaufen via Internet Güter und Dienstleistungen bei anderen Unternehmen ein. Der damit erzielte Business-to-Business E-Commerce-Umsatz wird im Jahr 2002 gemäss Hochrechnung die Grenze von 20 Mrd. Franken überschreiten und damit im Vergleich zum Vorjahr um rund 77 Prozent auf 21 bis 25 Mrd. Franken (14,35 bis 17,1 Mrd. Euro) wachsen. </p><p>Noch im Rückstand sind die Schweizer Unternehmen hingegen in der Überprüfung ihrer Internet-Investitionen. Nur gerade 7,4 Prozent führen eine Wirtschaftlichkeitsrechnung für ihre Internet-Investitionen durch. Mit dem erzielten Kosten-Nutzen-Verhältnis ist hingegen eine Mehrheit der Firmen zufrieden.  </p><p>Eine vor kurzem unter österreichischen Top-500-Unternehmen durchgeführte Umfrage  brachte im Gegensatz zur Schweiz eine nach wie vor ziemlich weitverbreitete Skepsis bezüglich des elektronischen Einkaufs zu Tage (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020917032&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020917032&lt;/a&gt; ). In Deutschland zählt die Warenbeschaffung über das Internet im KMU-Bereich bereits zum Altag (pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020904045&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020904045&lt;/a&gt; ) </p></body.content></body></nitf>


