<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Erlebnismesse RETTER startet in Wels durch</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,MK" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="welser" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020922002"></doc-id><doc.copyright holder="Walter Hattigner, email: wb@welser-messe.at, Tel. 0650-9393-007" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wels"></evloc><date.issue norm="2002-09-22 14:13:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Erlebnismesse RETTER startet in Wels durch</hl1><hl2>Positive Stimmung und rundherum zufriedene Gesichter</hl2></hedline><abstract><p>Mit der erfolgreich zu Ende gegangenen Veranstaltung der Erlebnismesse &quot;RETTER“ erwies sich Wels wieder einmal als innovative Messestadt</p></abstract></body.head><body.content><p>Feuerwehr, Rettung, Exekutive und Bundesheer präsentieren sich von ihrer besten Seite und informieren von A-Z. Mit dem Thema &quot;Arbeitssicherheit“ und &quot;Zivilschutz“ deckte die &quot;Retter“ darüber hinaus ein ganzes Spektrum von Themen ab und präsentiert dazu die neueste &quot;Retter-Technologie“. </p><p>Mit einem umfangreichen Vortragsprogramm und Live-Demonstrationen der verschiedenen Hilfsorganisationen war die Fachmesse auch für das interessiere Publikum ein echtes Erlebnis.  Denn endlich konnte man einmal aus nächster Nähe miterleben, was bei einem Katastropheneinsatz geleistet wird. Allein deshalb schon war die &quot;Retter“ ein Publikumshit für Jung und Alt. Einen wesentlichen Beitrag zum Erfolg dieser Messe leisteten die vielen Einsatzorganisationen und deren Mitarbeitern, die eine Vielzahl an Freizeitstunden opferten, um in Wels die Sicherheitsmesse Retter zu einem echten Erlebnis für den Besucher werden zu lassen.</p><p>Natürlich kam auch das Fachpublikum auf seine Rechnung. Denn die &quot;Retter“ ist in der Grundkonzeption eine Fachmesse und bietet eine gute Gelegenheit für Aktive der Feuerwehr und der Rettungsorganisationen, Mitglieder der Exekutive, Sicherheitsbeauftragte, Unternehmer oder Arbeitsmediziner, ihre Kenntnisse auf den neuesten Stand der Technik zu bringen. Viele wichtige Aussteller waren bereits vertreten und für die Retter 2004 darf man damit rechen, dass alle namhaften Aussteller aktiv an der Messe teilnehmen werden.</p><p>Interessant ist das Event &quot;Rettermesse“ auch wegen der Themenschwerpunkte. Am Freitag war &quot;Behördentag“. Beim Fachkongress diskutierten rund 80 Teilnehmer, meist Bürgermeister oder Amtstellenleiter, über das Thema &quot;Sicherheit bei Großveranstaltungen“. Am Samstag hieß es &quot;Sicherheit im Straßentunnel“ mit begleitender Exkursion zum Autobahntunnel Wels-West. Über 350 Teilnehmer besichtigten den hochmodernen Tunnel und ließen sich die Sicherheitseinrichtungen vor Ort erklären und live demonstrieren.</p><p>Produkte und Produkt-Vorführungen am laufenden Band hieß es in den Ausstellungshallen: Vom Alarmsystem, über Einsatz- und Sonderfahrzeuge, Wärmebildkameras, Löschanlagen und -geräte, Umwelttechnik, Unfallverhütung bis hin zu Uniformen und Schutzbekleidung wurde alles geboten. Eine Fachmesse die das Spektrum für alle Retter abdeckte. </p><p>Weitere Infos zur &quot;RETTER 2002“ unter  www.rettermesse.at</p><p>Welser Messe mit internationalem Format</p><p>Nicht nur Österreichische Unternehmen stellten aus, sondern auch die angrenzenden Nachbarländer, allen voran Deutschland zeiugten Flagge. Ein echt internationales Spektakel also, wenn die &quot;Retter“ ihre Tore öffnet. </p><p>Wie international die Messe war zeigen die vielen Delegationen aus dem Ausland. Neben Busreisenden aus den angrenzenden Nachbarländern wurden Besuchergruppen aus Moldavien, China und sogar Japan registriert. &quot;Eine Erlebnismesse deren Internationales Potenzial sicher noch ausbaufähig ist“, stellt Messegeschäftsführer Mag. Arnold Wiesberger fest. &quot;Die Messe ist nicht nur für Wels, sondern für die ganze Region ein wichtiger Wirtschaftsfaktor und wir müssen den Internationalisierungsgrad der Messe nutzen und noch weiter verstärken“ meint Messepräsident KR Karl Bregartner. Messeleiterin Prokurist Brigitte Dallinger wird vermehrtes Augenmerk auf eine Verstärkung durch internationale Wettbewerbe legen und zusätzlich Internationale Kongresse und Fachtagungen zur Retter 2004 nach Wels holen. Projektleiterin Alexandra Wimmer hat bereits Kontakte geknüpft um noch mehr internationale Aussteller zur Teilnahme an der Retter 2004 zu bewegen. Viele die jetzt noch zögerten haben bereits die Teilnahme für 2004 zugesagt. Eine internationalere und um viele Sondervaranstaltungen reichere und auch von den Ausstellern und der Fläche her umfangreichere Retter 2004 zeichnet sich ab. Weitere Infos zur &quot;RETTER 2002“ unter  www.rettermesse.at</p><p>Gaffen erwünscht hieß es bei der Retter 2002</p><p>In einer spektakulären Großübung - in der ein Verkehrsunfall mit Busbeteiligung simuliert wurde - wurde dem begeisterten Publikum lebensnah demonstriert wie die verschiedenen Hilfskräfte bei gefährlichen und umfangreicheren Einsätzen koordiniert und hochprofessionell vorgehen um Herr der Lage zu werden.</p><p>Die Polizei sicherte die Unfallstelle ab und forderte die notwendige Unterstützung bei Feuerwehr und Rettung an. Die Retter des Roten Kreuzes und des Samariterbundes waren schnell zur Stelle und begannen, nachdem sie sich einen Überblick verschufen, mit der Nothilfe der am schwersten betroffenen Unfallopfer. Auch die Feuerwehr war bereits nach wenigen Minuten am Einsatzort und begann mit der Brandsicherung und half bei der Befreiung eingeklemmter Opfer. Anschließend begannen die Rettungskräfte mit dem Abtransport der Verletzten in die umliegenden Krankenhäuser. Der ebenfalls angeforderte Bergepanzer des Bundesheeres konnte bereits knapp eine Stunde nach dem Unfall mit den Aufräumarbeiten beginnen. </p><p>Die Traun wurde ins Messegeschehen eingebunden</p><p>Die ideale Lage des Welser Messegeländes bot erstmals die Möglichkeit, Vorführungen an der Traun durchzuführen. Die Wasserrettung und die Feuerwehr nützen die Gelegenheit für eine Aufsehen erregende Demonstration, an der sich am Freitag auch der Löschhubschrauber des Bundesheeres beteiligte.</p><p>Bei den täglichen Demonstrationen wurde ein Bootsunfall simuliert. Ein Schlauchboot kenterte, zwei Personen schwammen an die Wasseroberfläche und eine Person blieb unter Wasser. Die alarmierte Wasserrettung fuhr in Richtung Unfallstelle und barg eine Person. Die zweite Person war Verletzt und wurde von einem zweiten Rettungsteam geborgen und beide wurden ans Ufer zur weiteren Versorgung gebracht. Die wartende Feuerwehr sicherte den Uferbereich und organisierte den schweren Transport entlang der Uferböschung. Die alarmierten Taucher nahmen die Suche nach dem dritten Unfallopfer auf und wurden schnell fündig. Der Verletzte musste mit Sauerstoff versorgt werden und wurde anschließend an Land gebracht. Alle der Unfallopfer wurden erfolgreich gerettet.</p><p>Vorführungen und Demonstrationen begeisterten</p><p>Durchwegs Begeisterung vernimmt man bei den Besuchern die eine der vielen Vorführungen in Halle 6 miterlebten. </p><p>Schon mal was von Strahlenspürern gehört? Auch das zählt zu den - nicht ganz gefahrlosen Aufgabengebieten der Gendarmerie. Denn bei Zwischenfällen mit Strahlungen rückt sie zur Unfallstelle aus, um den dort eingesetzten Rettungskräften ein gefahrloses Arbeiten zu ermöglichen. Ein brisantes Einsatzgebiet - erstmals auf der Messe live präsentiert. Polizei und Gendarmerie sind ja untrennbar miteinander verbunden. Eine gemeinsame Hundevorführung, bei der einmal eindrucksvoll gezeigt wurde, was der beste Freund des Menschen alles zuwege bringt. Gemeinsam mit dem Landesgendarmeriekommando zeigte die Polizei, was alles in unseren vierbeinigen Freunden steckt, wie sie exakt auf Kommando gehen, aber auch verspielt sind, wie jeder ganz normale Haushund. Ein publikumswirksame Vorführung die täglich Massen anlockte und regelmäßig für Überfüllung bei den die Zuschauertribühnen sorgte.</p><p>Retter Offroad-Cup wird ausgebaut</p><p>Allradfahrzeuge und Geländewagen sind für Feuerwehren ein muss. Oft ist unwegsames Gelände zur Erreichung des Einsatzortes durch die Retter zu durchqueren. Viele Einsatzkräfte und Behörden sind deshalb auf die Vorteile des Allradantriebes im Kraftfahrzeug angewiesen.</p><p>Das 4WD-Allradmagazin und das ALC (Allrad Trainings Center Wels) veranstalten im Rahmen der Erlebnismesse Retter für alle Uniformierten den ersten &quot;RETTER - OFFROAD - CUP“. Ein mobiler Offroad-Parcour wurde im Freigelände aufgestellt. Auf diesem Parcour konnten über 300 Starter aus dem Bereich Feuerwehr, Rettung und Exekutive ihre Geschicklichkeit beweisen. Hauptaufgabe war es, einen Geländewagen so langsam und fehlerfrei als möglich durch den Parcour zu bewegen. Aufgelegte Beilagscheiben auf Begrenzungsstecken durften nicht berührt werden und natürlich nicht herunterfallen. Der jeweilige Tagessieger erhielt einen 8-Tages-Hotelsaufenthalt für 2 Personen und der Finalist darf zwei Wochenlang einen Geländewagen Testfahren.</p><p>Eine Offroad-Cup der nicht nur Uniformierte begeisterte und für die nächste Retter im Herbst 2004 um den Bereich Allrad erweitert wird. </p><p>Weitere Infos und Bilder in Druckqualität zur &quot;RETTER 2002“ unter  www.rettermesse.at</p></body.content></body></nitf>


