<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Multi Utility: Österreicher noch nicht bereit</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV," name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Roland" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909017"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Matthias Sturm, email: sturm@temmel-seywald.at, Tel. +43 1 402 48 51" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 11:13:59"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Multi Utility: Österreicher noch nicht bereit</hl1><hl2>Roland Berger Strategy Consultants und untersucht Konsumverhalten bei Multi-Utility-Produkten</hl2></hedline><abstract><p>Erst 30 Prozent der Österreicher haben überhaupt darüber nachgedacht, ihren Energieversorger zu wechseln, und nur ca. ein Prozent hat das bisher auch wirklich getan. Ein erster Trend in Richtung &quot;Multi Utility&quot;, dem Angebot verschiedener Versorgungsdienstleistungen aus einer Hand - also neben Elektrizität und Gas z.B. auch Telekommunikation und lokaler Nahverkehr -, trifft auf eine schwierige Nachfragesituation bei Österreichs Privatkunden. Zu diesem Ergebnis kommt eine aktuelle Studie, durchgeführt von Roland Berger Strategy Consultants in Zusammenarbeit mit der Abteilung für Marketing und Management der Wirtschaftsuniversität Wien.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Einige europäische und gerade auch österreichische Energieversorger positionieren sich bereits heute als Multi-Utility-Anbieter&quot;, fasst Dr. Wolfram Krendlesberger von Roland Berger Strategy Consultants die Ergebnisse zusammen. So bieten Unternehmen teilweise bereits relativ umfassende Bündel von energienahen Versorgungsdienstleistungen an. In einem nächsten Schritt könnten sogar Versicherungs- und Finanzdienstleistungen integriert werden. Österreichischer Vorreiter dieser Entwicklung war die Salzburg AG, die als Erste mit einer Bündelungs- und Rabattpolitik aktive Kundenbindung betrieb.</p><p>Multi Utility nützt Kunden und Anbietern</p><p>Ein durchdachtes Multi-Utility-Angebot bringt dem Kunden einen Mehrwert, der durchschnittlich einem Rabatt von rund acht Prozent entspricht, zeigt die Studie auf. Energieversorgungsunternehmen könnten so im Wettbewerb notwendige Preisnachlässe teilweise wieder hereinbringen: &quot;Die 15 Prozent Rabatt auf Einzelprodukte, die den Konsumenten laut Umfrage zum Umsteigen bewegen würden, könnten damit zur Hälfte kompensiert werden. Gleichzeitig kann Multi Utility auch zur Kundenbindung genutzt werden, da der Reiz, den Energieanbieter zu wechseln, weiter abgeschwächt werden kann&quot;, so Krendlesberger. Voraussetzung für eine Erweiterung des Multi-Utility-Angebots sei aber ein anhaltender Wettbewerb um den Privatkunden.</p><p>Problem Kundennachfrage: Nur wenige wechseln den Energieversorger</p><p>Bei den Konsumenten zählen neben dem Kernprodukt Energie (d.h. Strom und künftig Gas) vor allem Telekomprodukte (Festnetztelefonie, Internet) und Kabel-TV zu den interessanten Leistungen. Allerdings haben 70% Prozent der Österreicher trotz der weitgehenden Liberalisierung der Energiemärkte und einer wachsenden Zahl von Anbietern noch nicht einmal an einen Wechsel ihres Energieversorgungsunternehmens gedacht. &quot;Mittelfristig wird die Zahl der Anbieterwechsler von heute ca. ein Prozent zwar auf drei bis fünf Prozent steigen, Multi Utility ist für Österreichs Haushalte aber noch kein spannendes Thema&quot;, beurteilt Krendlesberger das Marktpotenzial. Der Markt für vielfältige Versorgungsdienstleistungen und deren Bündelung ist erst im Entstehen und der Wissensstand der Konsumenten über Angebot, persönlichen Nutzen, Servicequalität etc. durchwegs gering. Wegen dieser fehlenden Sensibilisierung müsste eine Nachfrage angebotsseitig stärker &quot;geweckt&quot; werden.</p><p>Preis als wichtigster Faktor für Kaufentscheidung</p><p>Der Preis ist für den Konsumenten nach wie vor der wichtigste Anreiz, den Anbieter zu wechseln. Erst ab einem Rabatt von 10-20 Prozent auf ein Produktbündel gegenüber den  Einzelpreisen wird ein Wechsel für den Normalverbraucher wirklich interessant, zeigt die Untersuchung von Roland Berger. Eine effektive Multi-Utility-Strategie muss daher die schwach ausgeprägte Nachfrage und die hohe Preissensibilität der Konsumenten berücksichtigen.</p><p>Weiteres Ergebnis der Studie: Je geringer der Rabatt, desto wichtiger die intelligente Zusammensetzung des Bündelproduktes. Von den Endkonsumenten werden &quot;klassische&quot; Bündel bevorzugt, die neben Energieträgern Telekommunikation, Internet und Kabel-TV enthalten. &quot;Atypische&quot; Bündel mit Versicherungen, Finanzdienstleistungen oder öffentlichem Verkehr werden nur von jüngeren Kunden akzeptiert, die Bündelangeboten generell aufgeschlossener gegenüber stehen. Zusätzliche Leistungen, wie 24-Stunden-Service-Hotline oder besonders übersichtlich gestaltete Rechnungen, stellen keinen Anreiz dar, den Energieversorger zu wechseln, sondern werden mittlerweile als selbstverständlich vorausgesetzt.</p><p>Ökostrom darf nicht mehr kosten</p><p>Die Bereitschaft der Österreicher, für saubere Energie oder Austro-Strom tiefer in die Tasche zu greifen, hält sich ebenfalls in Grenzen. &quot;Über 60 Prozent der Kunden sind nicht bereit, mehr Geld für sauberen Strom oder Energie mit Heimatbezug zu bezahlen&quot;, fasst Krendlesberger zusammen. Dabei seien jüngere Leute - trotz der generellen Ablehnung höherer Preise - noch am ehesten gewillt, Aufschläge von bis zu fünf Prozent für saubere und erneuerbare Energie zu akzeptieren. &quot;Die Erzeugung in Österreich wurde über Jahrzehnte als besonders sauber positioniert, da der Hauptanteil aus Wasserkraft stammt. Es ist für den Kunden nicht einzusehen, warum jetzt plötzlich für 'Ökostrom' mehr bezahlt werden soll&quot;, nennen die Studienautoren die Gründe.</p></body.content></body></nitf>


