<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>MDR-Einstieg bei Bavaria entzweit Filmbranche</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927021"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin/ München"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 12:23:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>MDR-Einstieg bei Bavaria entzweit Filmbranche</hl1><hl2>Private Produzenten sehen Wettbewerbsverzerrung - Öffentlich-Rechtliche verlassen Film20</hl2></hedline><abstract><p>Der Einstieg des Mitteldeutschen Rundfunks (MDR) bei Bavaria Film erregt die Gemüter der deutschen Filmbranche. Die privaten Filmproduzenten sehen in der zunehmenden Verschränkung von öffentlich-rechtlichen TV-Sendern mit eigenen Produktionstöchtern eine Wettbewerbsverzerrung zum Nachteil unabhängiger privater Produzenten. Die Überkreuz-Beteiligung von MDR und Bavaria Film hat nun zum Austritt der beiden Produktionstöchter öffentlich-rechtlicher Sender, Studio Hamburg und Bavaria Film, aus dem Produzentenverband Film20 &lt;a href=&quot;http://www.film20.de&quot;&gt;http://www.film20.de&lt;/a&gt; geführt, teilte der Verband in einer Aussendung mit.</p></abstract></body.head><body.content><p>In dieser Verflechtung sehen private Produzenten in stürmischen Zeiten wie diesen eine Wettbewerbsverzerrung, die für viele Unabhängige das Aus bedeuten könnte. Der erst im Februar 2001 gegründete Verband Film20 will nun juristisch prüfen lassen, ob eine derartige Verschränkung öffentlich-rechtlicher Sender mit ihren Produzenten nach deutschem und europäischem Recht bekämpft werden kann. Dafür nimmt der Verband in Kauf, durch den Austritt der Öffentlich-Rechtlichen künftig nicht mehr die gesamte deutsche Filmproduktionsbranche zu vertreten.</p><p>Bavaria Film &lt;a href=&quot;http://www.bavaria-film.de&quot;&gt;http://www.bavaria-film.de&lt;/a&gt; erhöht laut einer Aussendung mit der Beteiligung der 100-prozentigen MDR-Tochter DREFA Media Holding GmbH das Stammkapital auf 29,99 Mio. Euro. Der MDR ist über DREFA zu 16,64 Prozent beteiligt. Im Gegenzug beteiligt sich Bavaria Film an acht Produktionsfirmen des MDR. Weitere Gesellschafter sind der Westdeutsche Rundfunk (WDR) mit einem Drittel sowie der Südwest-Rundfunk (SWR) mit 16,67 Prozent.</p></body.content></body></nitf>


