<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewinnspanne der Hollywood-Studios sinkt</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020907003"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger,email: schotzger@pressetext.at,Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="New York"></evloc><date.issue norm="2002-09-07 09:50:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewinnspanne der Hollywood-Studios sinkt</hl1><hl2>Superstars und Starregisseure naschen immer mehr mit</hl2></hedline><abstract><p>Blockbuster wie &quot;Spiderman&quot; oder der hier zu Lande erst in die Kinos kommende Science-Fiction-Hit &quot;Minority Report&quot; mit Tom Cruise bringen Geld in die Kassen. Allerdings nicht unbedingt in die Kassen der produzierenden Studios. Der Trend, dass Stars und Regisseure eine Beteiligung an den Einspielergebnissen der Filme verlangen, drückt die Gewinne der Hollywood-Studios und leitet die großen Geldströme an einzelne Superstars um, berichtet die New York Times &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com&quot;&gt;http://www.nytimes.com&lt;/a&gt; . So erhalten demnach Tom Cruise und Steven Spielberg etwa 35 US-Cent jedes eingespielten Dollars, was sich nach Kino, DVD und Video auf etwa 70 Mio. Dollar summieren könnte. Die beiden produzierenden Studios, 20th Century Fox und DreamWorks SKG, erwarten hingegen abzüglich aller Kosten für Produktion und Promotion bestenfalls jeweils 20 Mio. Dollar.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Das Problem ist, dass keiner bei diesen Deals das Kleingedruckte kennt&quot;, meint David Londoner, ein ehemaliger Medienanalyst und nun Consulter. &quot;Es sind so viele Menschen involviert und jeder will sich sein Scheibchen abschneiden.&quot; Als eine Reaktion auf die Tendenz der Beteiligung der Megastars am Gewinn versuchen die Studios, bei der Produktion Partner zu finden. Oder sie verzichten auf Superstars. Spiderman war am sechsten Tag nach der Premiere in der Gewinnzone - ohne Superstar und Starregisseur, aber mit riesigem Promotionaufwand.</p><p>Dass Superstars nicht für Geld in den Kassen garantieren, zeigt das Disney-Actionabenteuer &quot;Bad Company&quot; mit Chris Rock und Anthony Hopkins, das schon jetzt ein Flop ist. Laut NYT wird der Film dem Studio wahrscheinlich an die 50 Mio. Dollar Verlust bescheren. 40 Prozent der Gewinne von &quot;Men in Black 2&quot; soll laut NYT für Teilhaber wie die Darsteller Will Smith und Tommy Lee Jones, Regisseur Barry Sonnenfeld sowie die Produzenten reserviert sein. Der Film muss aber inklusive Promotion geschätzte 200 Mio. Dollar einspielen, um für das Studio profitabel zu sein. Seit dem Riesenerfolg der Materialschlacht &quot;Titanic&quot; von James Cameron gelten teure Produktionen wieder als profitabel.</p></body.content></body></nitf>


