<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>protec 2002+: &amp;lt;i&amp;gt;Programmlinie protec-INNO&amp;lt;/i&amp;gt;</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BW,JL" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912003"></doc-id><doc.copyright holder="Silvia Schmöller, email: silvia.schmoeller@bmwa.gv.at, Tel. +43-1-71100-5691" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 08:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>protec 2002+: &amp;lt;i&amp;gt;Programmlinie protec-INNO&amp;lt;/i&amp;gt;</hl1><hl2>Wettbewerb zur Auswahl von Innovationsmanagement-Projekten</hl2></hedline><abstract><p>Das Bundesministerium für Wirtschaft und Arbeit lädt ein, im Rahmen eines Wettbewerbs der Programmlinie protec-INNO des Technologietransfer-Programms protec 2002+ Projekte zur Hebung der F&amp;amp;E-Leistung und zur Verbesserung des unternehmensinternen Innovationsmanagements der mittelständischen Wirtschaft einzureichen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Gegenstand dieser protec-INNO-Projekte ist die Entwicklung, Erprobung, Diffusion und Implementierung von neuen Innovationsmanagement-Instrumenten und neuen Beratungsansätzen. </p><p>Das Ausschreibungsvolumen beträgt 1,5 Mio. Euro.</p><p>Für die Einreichung in der Programmlinie protec-INNO gilt:</p><p>1. Beginn der Ausschreibung: 15. September 2002</p><p>2. Förderungsabwicklungsstelle ist der ERP-Fonds  </p><p>3. Es ist ein Förderungsansuchen in deutscher Sprache in schriftlicher Form bei der Förderungsabwicklungsstelle (ERP-Fonds, Renngasse 5; 1010 Wien) einzureichen. Es ist dabei ein vorgegebenes Formular für Förderungsansuchen und der Leitfaden zur Erstellung eines Förderungsansuchens zu beachten.</p><p>4. Ende der Einreichfrist ist der 16. Dezember 2002, 12:00 Uhr einlangend bei der Förderungsabwicklungsstelle. Ein Nachreichen von Unterlagen ist nicht möglich.</p><p>5. Die Förderungsansuchen werden von einer vom BMWA eingerichteten Jury beurteilt und in der Folge dem Bundesminister für Wirtschaft und Arbeit einschließlich einer Förderempfehlung zur Entscheidung vorgelegt.</p><p>Antragsberechtigt sind Einrichtungen des Technologietransfers und Forschungseinrichtungen und/oder Arbeitsgemeinschaften von Unternehmen (vor allem KMU gem. EU-Wettbewerbsrecht) mit Standort in Österreich.</p><p>Nähere Informationen erhalten Sie beim ERP-Fonds:</p><p>Dr. Georg Silber (Tel: 534 64 / 4223; e-mail: g.silber@erp-fonds.at) oder&#9;</p><p>Wolfram Anderle (Tel: 534 64 / 4115; e-mail: w.anderle@erp-fonds.at) </p><p>Die Richtlinien, der Leitfaden zur Erstellung eines Förderungsansuchens sowie ein Formular für Förderungsansuchen sind unter der Internetadresse &lt;a href=&quot;http://www.erp-fonds.at&quot;&gt;http://www.erp-fonds.at&lt;/a&gt; erhältlich. </p></body.content></body></nitf>


