<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>HEROLD Hochwasser-Hilfe</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="herold" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903055"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Margit Kaluza-Baumruker, email: margit.kaluza-baumruker@herold.at, Tel. 02236/401-234" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Mödling"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 17:47:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>HEROLD Hochwasser-Hilfe</hl1><hl2>Prominente schießen Elfmeter zugunsten der Hochwasseropfer</hl2></hedline><abstract><p>Auf Einladung von HEROLD-Vorstand Jon M. Martinsen werden sich am 4. September ab 18.00 Uhr Prominente von Innenminister Strasser über Skiass Rainer Schönfelder bis hin zu Starastrologin Gerda Rogers im Kremser Sepp Doll-Stadion einem Elfmeterschießen stellen. HEROLD Business Data spendet für jeden Treffer Euro 1.500,- an die Ö3-Hochwasser-Soforthilfe.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Elfmeterschießen findet im Rahmen der Fußballspiele HEROLD Admira Wacker Mödling gegen den 1. FC Brünn und Austria Memphis Magna gegen UJPEST Budapest statt, die am 4. September ab 18 Uhr im Sepp Doll-Stadion in Krems ausgetragen werden. In der Pause zwischen den beiden Spielen (ca. 19. 45 Uhr) treten Innenminister Dr. Ernst Strasser, der Schauspieler und Regisseur Serge Falck, die Skiasse Rainer Schönfelder, Tanja Schneider und Selina Heregger, der Beachvolleyball-Star Nikolas Berger, das Ö3-Sternstunden-Team mit Gerda Rogers und Peter L. Eppinger sowie Admira Präsident Hans Werner Weiss und HEROLD Vorstand Jon M. Martinsen an, um mit ihrem Elfmeter den Spendentopf der Ö3-Hochwasser-Soforthilfe weiter zu füllen. &quot;Mit dieser Aktion wollen wir einerseits einen finanziellen Beitrag zur Behebung der durch die Hochwasserkatastrophe entstandenen Schäden leisten. Andererseits hoffen wir, dass das Prominenten-Elfmeterschießen sowie natürlich die beiden Fußballspiele  die Menschen in dieser vom Hochwasser schwer geschädigten Region zumindest für ein paar Stunden von ihrer misslichen Situation ablenken“, begründet HEROLD-Chef Jon M. Martinsen die Initiative seines Unternehmens.</p><p>Landeshauptmann Dr. Erwin Pröll hat den Ehrenschutz für die Veranstaltung übernommen.</p><p>Die Einnahmen aus den beiden Fußballspielen stellt der SC Basler Krems den regionalen Fußballvereinen zur Wiederherstellung ihrer vom Hochwasser zerstörten Fußballplätze zur Verfügung.</p><p>HEROLD Business Data ist ein innovativer Medienherausgeber und Vorreiter im Daten- und Informations-Business. Als Tochterunternehmen von Verizon, einem der weltweit größten Anbieter von Kommunikationsdienstleistungen, und der Telekom Austria AG veröffentlicht HEROLD in den SuperPages alle 335.000 erfassbaren Unternehmen Österreichs (Gelbe Seiten und Firmen A-Z) sowie die 4,7 Millionen Rufnummern der österreichischen Telefonteilnehmer (Telefonbuch). Neben der Printversion gibt es die SuperPages auch auf CD und im Internet (&lt;a href=&quot;http://www.superpages.at&quot;&gt;http://www.superpages.at&lt;/a&gt;). Ferner umfasst das Produktspektrum benutzerfreundliche Telefonbuch CDs, die Örtlichen Telefonbücher für mehr als 60 Regionen, hochspezialisierte Business to Business Nachschlagewerke und Marketingtools sowie Adresseneinzelverkauf und modulare Weblösungen. Mit diesen qualitativ hochwertigen Produkten und Dienstleistungen schafft HEROLD die perfekte Verbindung zwischen Anbietern und Konsumenten und wird so dem Unternehmensleitbild &quot;We connect buyers and sellers“ gerecht.</p></body.content></body></nitf>


