<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>EDS Flugplanungs-System bei deutscher TUI AG eingesetzt</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="UV,BW" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Hesse" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905034"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Waltraud Portner-Frisch , email: waltraud.portner-frisch@eds.com , Tel. (01) 79 88 44 0 - 110" year="2002"></doc.copyright><evloc city="ZÜRICH / HANNOVER / WIEN"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 13:37:44"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>EDS Flugplanungs-System bei deutscher TUI AG eingesetzt</hl1><hl2>axsFlightplanning koordiniert und optimiert die Flugplanung</hl2></hedline><abstract><p>Die deutsche TUI AG, der weltgrößte Tourismuskonzern, und EDS gaben bekannt, dass TUI Airline Management im Group Operations Centre die Flugplanungssoftware axsFlightplanning von EDS einsetzen wird.</p></abstract></body.head><body.content><p>TUI Airline Management wird axsFlightplanning für alle sechs Airlines einsetzen, für deren Flight Operations TUI zuständig ist. Diese sind: Britannia Airways (UK), Britannia Nordic (Skandinavien), Corsair (Frankreich), White Eagle (Polen), Neos (Italien) und Hapag-Lloyd Flug (Deutschland).</p><p>Im Rahmen der Farnborough International Air Show 2002 hat EDS die Gründung des EMEA Air Transportation Centre of Excellence in Zürich bekannt gegeben. Dieses dient nunmehr acht neuen europäischen Airline-Klienten der EDS &amp;amp;#8211; ebenso wie der Weiterentwicklung der sich bewährenden Lösungen. </p><p>Mit seinen sechs Marken repräsentiert TUI Airline Management Europas sechstgrößte Airline. Die Firma beschäftigt 7.500 Mitarbeiter, verfügt über 88 Flugzeuge und befördert jährlich rund 19 Millionen Passagiere. Das Netzwerk der TUI AG schließt 81 Tour-Operator-Marken ein. Der Jahresumsatz 2001 lag bei über 22 Milliarden Euro.</p><p>&amp;amp;#8222;Als Airline-Gruppe können wir produktiver arbeiten, wenn wir auf ein System bauen&amp;amp;#8220;, sagte Christian Commissaire, Director Flight Operations bei TUI Airline Management. &amp;amp;#8222;axsFlightplanning (oder Skytrack) ist bereits in unserem Group Operations Centre im Einsatz, das im Moment drei unserer Fluglinien &amp;amp;#8211; Hapag-Lloyd Flug, Britannia Nordic und Neos &amp;amp;#8211; umfassende operationelle Unterstützung bietet. Es ist unsere Absicht, axsFlightplanning bis im kommenden Winter auch für Britannia UK und Corsair einzusetzen.&amp;amp;#8220;</p><p>axsFlightplanning</p><p>axsFlightplanning ist ein softwarebasiertes Flugplanungssystem, das Koordinations- und Optimierungsaufgaben übernimmt. Darunter fallen Strecke und Geschwindigkeit, Treibstoffkalkulation, Flugplanberechnungen, Piloteninformation sowie weitere Funktionalitäten, die im Zentrum eines Fluges stehen. </p><p>Das System rechnet auf der Basis des Flugzeugtyps sowie der Navigations- und Wetterdaten. Entsprechend liefert es Flugpläne in optimaler Übereinstimmung mit der realen Lage. Gemessen an allen anderen Flugplansystemen erlaubt axsFlightplanning dank der in dieser Art einmaliger Echtzeitinformation die höchste Treibstoffersparnis. Zudem liefert das System exakte Überflugszeiten, was finanziell zu Buche schlägt.</p><p>Zudem arbeitet das System mit verschiedenen anderen Airline-Systemen zusammen, darunter etwa &amp;amp;#8222;Departure Control&amp;amp;#8220; und &amp;amp;#8222;Crew Management&amp;amp;#8220;, wodurch der Flugplan einer Airline elektronisch mit anderen relevanten Operationen vernetzt wird. Um den Bedürfnissen von TUI optimal zu entsprechen, wurden weitere Spezifikationen vorgenommen.</p><p>&amp;amp;#8222;Die Funktionalität, die Innovation, die Stabilität und nicht zuletzt das Preis-Leistungs-Verhältnis waren entscheidende Faktoren&amp;amp;#8220;, sagte Klaus Völschow, Operations Manager von Hapag-Lloyd Flug. &amp;amp;#8222;Mit EDS haben wir einen Partner, der unseren Ansprüchen in optimaler Weise gerecht wird.&amp;amp;#8220;</p><p> </p><p>Über TUI </p><p>TUI AG, die weltführende Touristik-Gruppe mit Sitz in Hannover und Berlin, betreut etwa 22 Millionen Gäste pro Jahr. Insgesamt gehören der TUI AG 81 Veranstaltermarken, über 3.700 Reisebüros, 88 Flugzeuge, 32 Zielgebietsagenturen und 150.000 Betten in 285 Hotels an. Darüber hinaus kümmern sich weltweit rund 1.600 Geschäftsreiseprofis in über 60 Ländern um ihre Businesskunden.</p><p>Über EDS</p><p>EDS ist weltweit das führende herstellerunabhängige Service-Unternehmen. Es unterstützt seine Klienten bei der Bewältigung der komplexen Anforderungen in der digitalen Wirtschaft. Von der Strategie über die Implementierung und Reorganisation von Geschäftsprozessen bis hin zum Betrieb bietet EDS ein umfassendes Lösungs- und Servicespektrum. EDS verwendet die weltweit erfolgreichsten Technologien und richtet sie auf die Erfordernisse aus, die im Markt über den Geschäftserfolg der Klienten entscheiden. Damit werden Grenzen überwunden sowie das Vertrauen der Endkunden gestärkt. EDS eröffnet neue Wege der Zusammenarbeit und zur kontinuierlichen Verbesserung. EDS unterstützt gemeinsam mit einer Tochtergesellschaft, der Unternehmensberatung A.T. Kearney, weltweit führende Unternehmen und öffentliche Verwaltungen in 60 Ländern und erzielte 2001 einen Jahresumsatz von 21,5 Milliarden Dollar. Die EDS-Aktie wird an den Börsen in London und New York (unter dem Namen &amp;amp;#8222;EDS&amp;amp;#8221;) gehandelt. Weitere Informationen finden Sie im Internet unter &lt;a href=&quot;http://www.eds.com&quot;&gt;http://www.eds.com&lt;/a&gt;</p><p>In Österreich beschäftigt EDS mehr als 250 Mitarbeiter an verschiedenen Standorten und betreut Unternehmen wie AVL List, Hauptverband der Österreichischen Sozialversicherungsträger; T-Mobile, Smurfit Nettingsdorfer, Niedermeyer GmbH, Opel Austria, SKF oder UTA.</p></body.content></body></nitf>


