<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>iFinder indexiert multimediale Daten</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912020"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Amsterdam"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 10:53:40"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>iFinder indexiert multimediale Daten</hl1><hl2>Suchsystem arbeitet auf Basis des MPEG-7-Standards</hl2></hedline><abstract><p>Das Fraunhofer-Institut für Medienkommunikation (IMK) &lt;a href=&quot;http://www.imk.fraunhofer.de&quot;&gt;http://www.imk.fraunhofer.de&lt;/a&gt; stellt auf der International Broadcasting Convention (IBC) in Amsterdam sein multimediales Suchsystem iFinder vor. Die Entwicklung ist eine der ersten des IMK auf Basis des MPEG-7-Standards und soll die Indexierung und Archivierung von multimedialen Daten erleichtern, so das IMK in einer Aussendung. Das System arbeitet mit Hilfe von Metadaten, die MPEG-7-konform mit Hilfe von Sprach- und Videoerkennungsverfahren automatisch erzeugt werden. &lt;a href=&quot;http://www.imk.fraunhofer.de/index_news.html&quot;&gt;http://www.imk.fraunhofer.de/index_news.html&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><p>Der iFinder soll als Managementsystem auf das rasante Wachstum der multimedialen Datenmenge in den vergangenen Jahren reagieren und die transparente Datenverwaltung unterstützen. Dem Nutzer sollen nicht nur Texte, sondern auch Video- und Sprachdaten im Internet bzw. in Archiven schnell und unkompliziert zugänglich gemacht werden. Mit Hilfe der Beschreibungssprache MPEG-7 werden charakteristische Merkmale der Daten erfasst, extrahiert und als Zusatzinformation (Metadaten) abgespeichert. Diese enthalten laut IMK nicht nur die Schlüsselworte zum Inhalt der Reden, sondern auch Informationen zum jeweiligen Redner. Über eine XML-Datenbank, COBRA-Schnittstellen und das ISIP-Spracherkennungs-Toolkit soll das System erweitert und über das Web zugänglich gemacht werden können. </p><p>Die IBC findet vom 13. bis zum 17. September im Amsterdamer RAI Kongresszentrum statt. </p></body.content></body></nitf>


