<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Pflanzen als Luftreiniger in Büro und Haushalt</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JL,GM" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="roggen" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930002"></doc-id><doc.copyright holder="Beat Roggen, email: rakom@pop.agri.ch, Tel. 056-282 25 65" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Nussbaumen"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 08:02:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Pflanzen als Luftreiniger in Büro und Haushalt</hl1><hl2>Ein vielversprechendes Konzept  zur Vernetzung von Ambiente und Klima</hl2></hedline><abstract><p>Wie man Innenbegrünung und Klima von Wohn- und Arbeitsräumen ideal miteinander verbinden kann, hat der deutsche Umweltfachmann Prof. Wurster entdeckt. Im Gegensatz zu konventionellen Systemen zur Reinigung und Befeuchtung von Raumluft verfügt das von ihm entwickelte Konzept über drei entscheidende Vorteile:</p></abstract></body.head><body.content><p>·    Es ist selbstreinigend und bedarf bloss einer minimalen Wartung, die nicht über das hinausgeht, was auch sonst zur Pflanzen-Pflege aufgewendet werden muss.</p><p>·    Es wird nicht bloss als technisches Gerät in den Raum gestellt, sondern belebt diesen auf ästhetisch ansprechende Weise durch die darin enthaltenen Grünpflanzen.</p><p>·    Die Luftreinigungs- und Luftbefeuchtungsprozesse sind der Natur nachgebildet; die aus der Umgebungsluft gefilterten Schadstoffe müssen nicht entsorgt werden; sie dienen den Pflanzen als Nahrung.</p><p>Diese Leistungen erbringt das System aufgrund eines Konzepts, welches die natürliche Reinigungskraft der verwendeten Pflanzen auf ein Vielfaches steigert. Es besteht aus einem Topf, einem Spezialsubstrat und einer regulierbaren Lüftungseinheit sowie einer Bepflanzung mit geeigneten Grünpflanzen, wie Philodendron, Strahlenaralie, Grünlilie, Efeutute oder Drachenbaum.</p><p>Das Lüftungsaggregat saugt die Raumluft an und bläst diese durch das Substrat, in welchem sie gereinigt und befeuchtet wird. Die aus der Luft gewaschenen Schmutzpartikel werden im Substrat gebunden und von den dort aktiven Mikroorganismen abgebaut. Zugleich lockern die Pflanzen das Filtermaterial auf und bieten den im Wurzelbereich siedelnden Mikroorganismen gute Lebensbedingungen.</p><p>Das System hat seine Wirksamkeit in einem mehrjährigen Dauerbetrieb &amp;amp;#8211; einzelne Aggregate stehen seit rund 10 Jahren im Einsatz &amp;amp;#8211; vollauf bestätigt. Es steht heute Interessenten für die Weiterentwicklung zu einem marktreifen System bereit. Es darf davon ausgegangen werden, dass ein naturkonformes Klimasystem dieser Art gerade in der heutigen Zeit über einiges Potenzial verfügen dürfte. </p><p>Auskunft erteilt: Roggen-Amrein AG für Kommunikation und Marketing, Rainstrasse 2a, 5415 Nussbaumen. Telefon 056-282 25 65  Telefax 056-282 25 33 E-Mail rakom@pop.agri.ch</p></body.content></body></nitf>


