<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Schweizer Rezept für gesunde Knochen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,JL" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="roggen" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905002"></doc-id><doc.copyright holder="Pierre André Siegenthaler, email: info@vitasource.ch, Tel. 0(041)91-743 28 76" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Minusio/Schweiz"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 07:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Schweizer Rezept für gesunde Knochen</hl1><hl2>Drink verbindet Molke mit Kalzium, Magnesium und Vitamin D3</hl2></hedline><abstract><p>Für seinen Knochenbau benötigt der Mensch Kalzium. Die Erkenntnis hat sich weit herumgesprochen, seit die Milchwirtschaft mit dem Kalziumgehalt ihrer Erzeugnisse wirbt. Das ist jedoch nur die halbe Botschaft. Denn nicht nur der Knochenbau, sondern der ganze menschliche Organismus benötigt zur Aufrechterhaltung seiner Funktionen laufend beträchtliche Mengen an Kalzium, die mit der Nahrung zugeführt werden. Ist diese Zufuhr zu gering, so greift der Körper auf die Kalziumvorräte in den Knochen zurück. Dauert eine Unterversorgung mit Kalzium zu lange an oder wird sie chronisch, so besteht die Gefahr, dass die Knochen geschwächt werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Allerdings bedarf es zur Metabolisierung und Einlagerung von Kalzium in die Knochen noch weiterer Stoffe, insbesondere Magnesium und Vitamin D3. Erst das Zusammenspiel dieser Substanzen sorgt dafür, dass das dem Körper zugeführte Kalzium optimal verwertet werden kann. Der Tagesbedarf an diesen Stoffen und das richtige Mengenverhältnis zueinander wird von der europäischen Nährwertrichtlinie und der schweizerischen Nährwertverordnung mit 800 mg Calcium auf 300 mg Magnesium und 5 Mikrogramm Vitamin D angegeben.</p><p>Unter Berücksichtigung dieser spezifischen Vorgaben hat die schweizerische Nahrungsergänzungsmittel-Herstellerin Sorgente della Vita SA unter der Marke &amp;amp;#8222;MolkaPlus&amp;amp;#8220; ein spezielles Molkegetränk entwickelt, welches die Bedürfnisse zur Stärkung des Knochenbaus nachhaltig unterstützt: Der in Pulverform erhältliche Molkedrink (Molke enthält von Natur aus schon einen hohen Anteil an Kalzium und Magnesium) wurde mit zusätzlichem Calcium und Magnesium sowie mit Vitamin D3 so angereichert, dass der Inhalt eines Beutels dem halben Tagesbedarf an diesen Stoffen in der richtigen Zusammensetzung entspricht. Ausserdem deckt jede Portion à 2,5 dl den Tagesbedarf an Vitamin C.</p><p>Im weiteren wurde auf leichte Verdaulichkeit, wenig Fett (weniger als 0,1 g pro dl) eine geringe Kalorienzahl (nur 36 kcal pro dl), ein günstiges Verhältnis von Eiweiss und Kohlenhydraten sowie auf einen bekömmlichen Geschmack und einen guten Sättigungs-Effekt geachtet. Damit ist ein modernes Nahrungsmittel entstanden, das nicht nur als &amp;amp;#8222;Knochennahrung&amp;amp;#8220; dient, sondern auch den Ansprüchen an eine leichte und bekömmliche Zwischenverpflegung entspricht.</p><p>MolkaPlus ist in Packungen zu 6 Beuteln à 27 g erhältlich. Vertrieb: Sorgente della Vita Sagl, Via degli Olmi 4, CH-6648 Minusio / Schweiz. Fax 0(041)91 743 28 70. www.vitasource.ch</p><p>Fachjournalisten aus dem Bereich Gesundheit können unter der obgenannten Adresse ein Muster des Produkts anfordern.</p></body.content></body></nitf>


