<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>E-Learning: Synergien durch Kooperation</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="IVG" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924013"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Eveline Fitzinger, email: fitzinger@temmel-seywald.at, Tel. +43/1/402 48 51-172" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 09:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>E-Learning: Synergien durch Kooperation</hl1><hl2>Neue Vertriebskooperation zwischen IVG DATA und der Münchner TRIA IT-Training</hl2></hedline><abstract><p>IVG DATA, Österreichs Nummer 1 für firmenindividuelle Lernsoftware, kooperiert ab sofort mit TRIA IT-Training GmbH, einem Tochterunternehmen der TRIA IT-solutions AG.  Das Münchner Unternehmen zählt zu den führenden, zertifizierten Trainings- und Test-Partnern in Deutschland. Mit der TRIA, die in der Bundesrepublik 19 Standorte unterhält, hat die Linzer Lernsoftwareschmiede nun einen idealen Vertriebspartner im deutschsprachigen Raum. In gemeinsamen Projekten werden e-Learning-Programme für Schulungen des IT-Trainings-Unternehmens entwickelt.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6817.gif"></media-reference></media><p>&quot;Angespornt von den Großaufträgen der bayrischen Polizei und der ARAG-Versicherung in Düsseldorf werden wir unsere Aktivitäten in Deutschland weiter ausbauen&quot;, teilt IVG-Geschäftsführer Johann Lackner mit. &quot;TRIA ist ebenfalls im e-Learning Sektor tätig und fokussiert sich in diesem Umfeld auf Lern-Management-Systeme (LMS) sowie strategische Beratung. Hier bietet sich IVG DATA mit ihrer langjährigen Erfahrung in der Entwicklung und Produktion von Lernsoftwareprogrammen als idealer Partner an. TRIA wird bei künftigen, gemeinsamen Projekten als Generalunternehmer auftreten, IVG Data für die Produktion und Installation der Lernsoftware verantwortlich sein&quot;.</p><p>Mit Partnerschaften zum Erfolg</p><p>IVG Data entwickelt seit mehreren Jahren in enger Zusammenarbeit mit IBM Learning Services und M+I Management Informatik GmbH erfolgreiche e-Learning-Projekte. In Kooperation mit IBM hat IVG DATA bereits zahlreiche Projekte umgesetzt. Die Arbeitsgemeinschaft IBM-IVG DATA ist insbesondere bei Ministerien, Behörden und Banken sehr erfolgreich.</p><p>Auch mit dem Wiener Unternehmen M+I Management und Informatik GmbH hat IVG DATA Lernsoftware-Programme für die Versicherungsbranche, wie z.B. für UNIQA, realisiert. M+I ist auf Fragen der Implementierung von Versicherungsprodukten spezialisiert und setzt neue Technologien zum Training und Coaching der Akteure und Versicherungstechniker ein.</p><p>Weitere Informationen:</p><p>TRIA IT-training GmbH</p><p>Werner Hahn</p><p>Rosenkavalierplatz 4</p><p>D-81925 München</p><p>Tel.: +49/89/92907-200</p><p>werner.hahn@tria.de</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.tria.de&quot;&gt;http://www.tria.de&lt;/a&gt;</p><p>IVG Data GmbH</p><p>Johann Lackner</p><p>Kotzinastraße 3</p><p>A-4030  Linz</p><p>Tel.: +43/732/386065-0</p><p>lackner@ivg.at</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.ivg.at&quot;&gt;http://www.ivg.at&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


