<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Besorgnis um Rundfunksystem bei SPD</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="PS,MK" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925053"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Mainz"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 18:18:15"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Besorgnis um Rundfunksystem bei SPD</hl1><hl2>Verkauf der Kirch-Gruppe ist Fall fürs Kartellamt</hl2></hedline><abstract><p>Der rheinland-pfälzische Ministerpräsident Kurt Beck (SPD) hat die Veräußerung der KirchGruppe als &quot;Fall für das Kartellamt und die Kommission zur Ermittlung von Medienkonzentration&quot;(KEK) bezeichnet. Das bisher zwischen öffentlich-rechtlichen und privaten Sendern &quot;gut austarierte&quot; Rundfunksystem dürfe durch die anstehenden Veräußerungsgeschäfte bei der Kirch-Gruppe &quot;nicht unzulässig verschoben werden&quot;, sagte Beck heute, Mittwoch, in Mainz. Transaktionen müssten außerdem stärker auf ihre europäische Relevanz hin und nicht nur mit Blick auf den nationalen Kontext kontrolliert werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Meinungsfreiheit und Meinungsvielfalt setzten einen funktionierenden Markt mit entsprechendem Wettbewerb voraus, sagte Beck laut Nachrichtenagentur ddp. In seiner Eigenschaft als Vorsitzender der SPD-Medienkommission forderte er Kartellamt und Kommission auf, die gegenwärtig laufenden Verkaufsgespräche der KirchGruppe von Anfang an aufmerksam zu begleiten. Hans Peter Mailänder, Vorsitzender der KEK &lt;a href=&quot;http://www.kek-online.de&quot;&gt;http://www.kek-online.de&lt;/a&gt; , hat im August die Insolvenz von KirchMedia als Bewährungsprobe für die Medienkommission bezeichnet. Gleichzeitig kritisierte er die Politik, weil sie zwar die Aufgaben der KEK erweitert, ihr aber nicht die notwendigen Instrumente zur Verfügung gestellt habe (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020814021&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020814021&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


