<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Dem Neuen Markt wird keine Träne nachgeweint</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926053"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 17:32:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Dem Neuen Markt wird keine Träne nachgeweint</hl1><hl2>Anleger sehen neue Aktienmarktsegmentierung &quot;grundsätzlich positiv&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Die ersten Reaktionen auf die Ankündigung der Deutschen Börse &lt;a href=&quot;http://www.deutscheboerse.com&quot;&gt;http://www.deutscheboerse.com&lt;/a&gt; , den Handel am Neuen Markt einzustellen, sind abwartend bis positiv. Bislang gebe es keine Details zur künftigen Stellung der Technologiewerte und der Abgrenzung der Indizes, sagte ein Finanzmarktexperte eines großen deutschen Instituts. Die Linie stimme zwar, es handele sich aber bislang nur um ein &quot;Grobkonzept&quot;. Die Deutsche Schutzvereinigung für Wertpapierbesitz (DSW) &lt;a href=&quot;http://www.dsw-info.de/dsw/02181/index.shtml&quot;&gt;http://www.dsw-info.de/dsw/02181/index.shtml&lt;/a&gt; sieht die neue Aktienmarktsegmentierung &quot;grundsätzlich positiv&quot;, berichtet ddp. Damit erhalte der deutsche Aktienmarkt eine ähnliche Segmentierung wie in Frankreich und Großbritannien, sagte DSW-Hauptgeschäftsführer Ulrich Hocker. Am Neuen Markt habe es &quot;einfach zu viele Skandale&quot; gegeben, so dass das Segment nachhaltig geschädigt sei. </p></abstract></body.head><body.content><p>Ein Sprecher der am Neuen Markt gehandelten EM.TV AG bezeichnete die Entscheidung der Börse als &quot;nachvollziehbar&quot;. Seiner Ansicht nach hätte der Neue Markt aber bei einem Wiederanziehen der Konjunktur noch eine Chance gehabt. Die ebenfalls am Neuen Markt notierte Funkwerk AG wertete die Einstellung des Segments als Signal zur Wiedergewinnung von Vertrauen. &quot;Fakt ist, dass etwas passieren musste&quot;, sagte eine Sprecherin. Der österreichische Notebook- und PC-Hersteller Gericom sieht in der Neustrukturierung der Frankfurter Börse eine große Chance. &quot;Der Weizen wird sich von der Spreu trennen&quot;, teilte Gericom-Finanzchef Gerhard Leimer in einer Aussendung mit. Gericom als internationales Unternehmen sei für den neuen &quot;Prime Standard&quot; bestens gerüstet. Intern bedeute die Schließung des Neuen Marktes keine Umstellung.</p><p>Zurückhaltende Reaktionen kamen von den konkurrierenden Börsenplätzen. Ein Vertreter der Stuttgarter Börse, dem zweitgrößten deutschen Handelsplatz, sprach von einem &quot;lobenswerten Ansatz&quot;. Die Neusegmentierung sei aber zum Teil &quot;alter Wein in neuen Schläuchen&quot;. Langfristig sei eine Börse ohnehin nicht in der Lage, die Qualität eines Emittenten zu sichern, gab der Sprecher zu bedenken. Dies sei auch nicht die Aufgabe einer Börse, fügte er hinzu. Ein Sprecher der Düsseldorfer Börse sagte, man habe im Grunde mit einer solchen Entscheidung gerechnet. Für den Handel am Rhein werde die Frankfurter Entscheidung aber keine Folgen haben.</p><p>Die Deutsche Börse hatte heute überraschend angekündigt, dass spätestens Ende Juni 2003 der Neue Markt &lt;a href=&quot;http://www.deutscheboerse.com/nm&quot;&gt;http://www.deutscheboerse.com/nm&lt;/a&gt; und auch der Nemax eingestellt werden (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020926032&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020926032&lt;/a&gt; ). Das neue Konzept für die Segmentierung des Aktienmarktes sieht im Kern eine Zweiteilung des Gesamtmarktes in zwei Segmente mit unterschiedlichen Transparenzstandards sowie ein neues sektorales Indexkonzept vor. Als Börsenzulassungssegmente wolle die Deutsche Börse zukünftig &quot;Domestic Standard&quot; mit gesetzlichen Mindesttransparenzanforderungen von &quot;Prime Standard&quot; mit zusätzlichen, international üblichen Transparenzanforderungen unterscheiden.</p></body.content></body></nitf>


