<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Telekom: Festnetz muss wieder attraktiver werden</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917040"></doc-id><doc.copyright holder="Dominik Schebach, email: schebach@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-308" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 14:45:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Telekom: Festnetz muss wieder attraktiver werden</hl1><hl2>HomeSMS ebnet Weg zu &quot;Unified Messaging&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Österreichs größter Festnetzanbieter, die Telekom Austria (TA) &lt;a href=&quot;http://www.telekom.at&quot;&gt;http://www.telekom.at&lt;/a&gt; , will mit Zusatzdiensten wie dem heute, Dienstag, vorgestellten HomeSMS die Attraktivität des Festnetzes gegenüber dem Mobilfunkangebot steigern. &quot;Das  Festnetz muss wieder innovativer werden“, erklärte Rudolf Fischer, COO der Telekom Austria, heute bei der Vorstellung von HomeSMS auf der Ifabo 2002. &quot;Das Festnetzt hinkt zurzeit hinter der  Entwicklung im Mobilfunkbereich hinterher.“ </p></abstract></body.head><body.content><p>Mit HomeSMS überträgt die TA als einer der ersten Telekomanbieter in Europa ein bereits vom Mobilfunkbereich bekanntes Feature auf den Festnetzbereich. Mit den drei zurzeit angebotenen Endgeräten, zwei Schnurlostelefonen und der SMS Box, ermöglicht das Unternehmen das Versenden von Kurznachrichten mit bis zu 640 Zeichen an andere SMS-fähige Endgeräte, Mobiltelefone, Faxe oder als E-Mail. Endbenutzer ohne entsprechende Geräte können die Nachricht über die MyPhonebox der TA abhören. Ein Internetportal ist ebenfalls geplant. Die TA unterstützt mit HomeSMS die beiden zurzeit verwendeten Standards von Siemens und der Telecom Italia. </p><p>&quot;Mit HomeSMS gehen wir in Richtung Unified Messaging“, erklärte auch Helmut Leopold, Leiter des Bereichs Netzdesign und Produktentwicklung. Zurzeit können die Nachrichten nur im Netz der TA und Mobilkom versendet werden. Verhandlungen mit den anderen Mobilfunkanbietern sollen allerdings noch im dritten oder vierten Quartal 2002 abgeschlossen werden. Weitere Entwicklungen wie MMS für das Festnetz werden allerdings noch etwas auf sich warten lassen, so Leopold. Viel hänge dabei auch von der weiteren Entwicklung der Standards durch Netzbetreiber und Gerätehersteller ab.</p></body.content></body></nitf>


