<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IF@BO 2002: Entdecken Sie Ihr Optimierungspotenzial</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904024"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: barbara.leitgeb@messe.at, Tel. 01 72720 227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 12:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IF@BO 2002: Entdecken Sie Ihr Optimierungspotenzial</hl1><hl2>Neuheiten von infor - ACP Systemhaus</hl2></hedline><abstract><p>Wollen Sie Ihr Unternehmen von Experten durchleuchten lassen, um Einsparungsmöglichkeiten zu finden oder Geschäftsprozesse zu verbessern? Oder suchen Sie neue Tools für Ihre Homepage? Auf der IF@BO 2002 finden KMU ein großes Spektum an modernen und kostengünstigen Softwarepaketen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Fitness-Check für Unternehmen</p><p>Gemeinsam mit der Deutschen Gesellschaft für Mittelstandsberatung hat infor einen Fitness-Check für Unternehmen zur Ermittlung von Optimierungspotenzial entwickelt, dem sich IF@BO- Besucher unterziehen können.</p><p>Die - natürlich vertraulich behandelten - Angaben werden analysiert und jenen vergleichbarer Unternehmen gegenüber bestellt. Daraus können die Experten erkennen, ob eine Umstrukturierung der Geschäftsprozesse Vorteile bringt und in welchen Bereichen eine betriebswirtschaftliche Software unterstützend eingesetzt werden kann.</p><p>Als branchenunabhängige, betriebswirtschaftliche Gesamtlösung, die alle in einem mittelständischen Fertigungsunternehmen anfallenden Geschäftsprozesse unterstützt, bietet infor die skalierbare Software &quot;infor:COM“ an. Die Lösung umfasst alle Funktionalitäten von PPS über ERP bis zu SCM (Supply Chain Management), CRM und e-Business.</p><p>Neben seiner Standardsoftware stellt infor Branchenlösungen unter anderem für Automobilzulieferer, Kunststofffertiger, Anlagenbauer und die betonteilefertigende Industrie zur Verfügung. Auch Netzdesign, Webhosting und Internet-Security gehören zum Leistungsportfolio.</p><p>Künstliche Personen erklären Angebote</p><p>Das Systemhaus ACP, nach eigenen Angaben das größte rein österreichische IT-Unternehmen, stellt auf der IF@BO 2002 bei HP und Microsoft seine Leasing-Services vor. Die flexiblen Modelle sind vor allem für KMU interessant. Ein weiterer Schwerpunkt sind Drucklösungen, darunter das Programm HP Printadvantage zur Senkung von Druckkosten. Bei Branchen-Software stehen Lösungen für Ärzte und Rechtsanwälte im Vordergrund. Am Stand von Symantec erklärt ACP günstige Modelle zur Software-Lizenzierung.</p><p>Das technische Messe-Zuckerl der ACP sind &quot;Avatare“ für das Web. Die künstlichen Personen bewegen sich lebensecht, besitzen ein bestimmtes Wissen und geben Auskünfte. Unternehmen können solche animierten Figuren auf ihrer Homepage einsetzen, um Angebote zu erklären oder Kunden bei technischen Fragen zu helfen. Das entlastet Call Center.</p><p>&quot;Die IF@BO ist für uns eine Plattform, um Kunden über die Neuheiten und Trends zu informieren und unsere umfangreichen Dienstleistungen zu präsentieren“, erklärt Kurt Bauernfried, Geschäftsführer der ACP Wien. Das Unternehmen baut neben Computerhandel für Firmenkunden den neuen Geschäftszweig Software-Entwicklung aus und besitzt seit kurzem eigene Tochterunternehmen für die Finanzierung sowie für das Enterprise Computing. </p><p>Reed Messe Wien veranstaltet die IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien. </p><p>Onlineticket unter &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&quot;&gt;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&lt;/a&gt; - EUR 7 statt EUR 18</p></body.content></body></nitf>


