<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Motorola mit Single-Chip A-GPS-System</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="UV,BE" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926009"></doc-id><doc.copyright holder="Elmar Leimgruber, email: redaktion@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Michigan"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 09:29:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Motorola mit Single-Chip A-GPS-System</hl1><hl2>Technologie für jedes Fahrzeug mit kleineren Ausmaßen und mit niederigerem Preis</hl2></hedline><abstract><p>Motorola hat das gemeinsam mit IBM Microelectronics entwickelte Motorola Instant GPS &lt;a href=&quot;http://www.motorola.com/gps&quot;&gt;http://www.motorola.com/gps&lt;/a&gt; vorgestellt. Dabei handle es sich um die &quot;weltweit erste echte GPS-Lösung mit einem Single-Chip&quot;. Sie kombiniere das GPS-Design von Motorola mit der neuesten Silikon Germanium (SiGe)-Technologie in der Chipherstellung von IBM. Technisch gesehen ist Instant GPS ein in sich geschlossener Single-Chip, A-GPS-Empfänger (assisted Global Positioning System), mit dem laut Motorola ein Hinzufügen akkurater Standortermittlung in beinahe jedem Fahrzeug zum halben Preis der derzeitigen Systeme möglich sein soll. </p></abstract></body.head><body.content><p>Aufgrund seiner kompakten Größe (7x7 mm) und seines günstigen Preises ermögliche das Produkt den Einsatz dieser Technologie in allen Auto- und LKW-Klassen. Zudem könne Instant GPS mit in der Branche standardmäßigen, &quot;mobilzentrischen&quot; Assist-Meldungen eingesetzt werden, was die Kompatibilität mit fast allen Mobilfunknetzen gewährleiste.</p><p>&quot;Das Gerät ist kleiner, kostengünstiger und verbraucht weniger Energie als alternative Systeme mit zwei oder drei Chips, wodurch standortfähige Geräte wie Notruf-kompatible Mobiltelefone ermöglicht werden und die Tür zu einer ganzen Reihe weiterer Kfz-Anwendungen geöffnet wird,&quot; erklärte Jacqui Dedo, Vice President und General Manager der weltweiten Geschäftsbereiche bei Motorola Automotive &lt;a href=&quot;http://www.motorola.com/automotive&quot;&gt;http://www.motorola.com/automotive&lt;/a&gt; . </p></body.content></body></nitf>


