<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: Teuerstes Gesundheitssystem der Welt braucht Kostenwahrheit!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924007"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 08:33:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: Teuerstes Gesundheitssystem der Welt braucht Kostenwahrheit!</hl1><hl2>Es geht nicht an, dass die privaten Krankenversicherer 0,5 Mrd Euro zuschießen!</hl2></hedline><abstract><p>Die neueste iwi-Studie bringt an den Tag, dass die maßgeblich vom Österreichischen Gewerbeverein (ÖGV) vertretenen Versicherungsunternehmungen des Landes das heimische Krankheitssystem mit 0,5 Milliarden Euro jährlich quersubventionieren.</p></abstract></body.head><body.content><p>Wenn man bedenkt, dass es schon einstens eines oberstgerichtlichen Urteils bedurfte, um zumindest bei Krankenzusatzversicherten die öffentlichen Krankenkassenbeiträge überhaupt einfordern zu können - davor bereicherten sich die Krankenkassen noch stärker am Privatversicherten - dann ist die Conclusio aus der iwi-Studie, was der ÖGV schon die längste Zeit einfordert: Kostenwahrheit im Krankenversicherungssystem.</p><p>Die kommende Bundesregierung ist hiermit gebeten, dieser Forderung bereits in der Regierungserklärung verbindlich Rechnung zu tragen. Wir wissen etwa, dass das ausschließlich vom Unternehmer alimentierte Unfallversicherungssystem im Falle etwa von Freizeitunfällen, die in AUVA-Spezialkliniken behandelt werden, lediglich einen Bruchteil der tatsächlichen Tagsätze von den öffentlichen Krankenversicherern ersetzt erhält. Umgekehrt müssen Arbeitsunfälle, die mangels örtlich naheliegender AUVA-Einrichtungen behandelt werden, von der AUVA weit über dem echten Preis refundiert werden. Auf der Strecke bleiben die Unternehmer, die bei Kostenwahrheit längst niedrigere Unfallversicherungsbeiträge zu bezahlen hätten.</p><p>Bei allgemeinen Krankheiten bleiben die privaten Krankenversicherer und natürlich deren Kunden die über den Tisch Gezogenen, setzt man die nun vom iwi veröffentlichten - und fundierten - Zahlen an.</p><p>Abgesehen davon, ist nun eine künftige Regierung gefordert, das österreichische Gesundheitssystem im Ranking vom teuersten diesbezüglichen Umverteilungstopf der Welt, zu einem für die Österreicher nachhaltig erschwinglichen umzugestalten.</p><p>Die bestehende Bundesregierung hinterließ uns somit nicht nur das - von früheren Regierungen fortgeschriebene - ineffizienteste, sondern auch das unfairste System, das vorstellbar ist!</p></body.content></body></nitf>


