<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Erbsubstanz schwingt wie Wendeltreppe</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BW,GM" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911047"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Amsterdam&#13;"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 16:09:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Erbsubstanz schwingt wie Wendeltreppe</hl1><hl2>Struktur hat Konsequenz für Entwicklung von Mikroelektronik</hl2></hedline><abstract><p>Die Erbsubstanz DNA besitzt die Form einer schwingenden Wendeltreppe. Das hat Olaf Larsen von der Freien Universität Amsterdam &lt;a href=&quot;http://www.vu.nl/english/index.html&quot;&gt;http://www.vu.nl/english/index.html&lt;/a&gt; nachgewiesen. Das Schwingen hat zur Folge, dass DNA-Moleküle Strom weitaus weniger gut leiten als bisher angenommen wurde. Der Nachweis wurde u.a. mit ultraschnellen Kameras erbracht. Im Internet wird die schwingende DNA unter &lt;a href=&quot;http://www.nat.vu.nl/n_s_old/vakgroepen/bio/english/research/index4.html&quot;&gt;http://www.nat.vu.nl/n_s_old/vakgroepen/bio/english/research/index4.html&lt;/a&gt; gezeigt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Anders als in Lehrbüchern dargestellt, hat sich erwiesen, dass die Erbsubstanz keine starre, regelmäßige Struktur besitzt. Vielmehr formt die DNA-Wendeltreppe ein sehr dynamisches, chaotisches System. Die chaotischen Bewegungen schränken auch die stromleitenden Merkmale der DNA ein. Die Stromleitung ist für die Zelle lebenswichtig, da diese die Ladungsübertragung in der DNA nutzt und mit Elektronen beschädigte Bindungen repariert. Würde die DNA die starre Wendeltreppenstruktur annehmen, bei denen die einzelnen Bausteine sorgfältig aufeinander gestapelt sind, hätte diese eine viel bessere Stromleitung zur Folge.</p><p>Die Ergebnisse des Amsterdamer Forschers haben eine wissenschaftliche Konsequenz für die Entwicklung von molekularer Mikroelektronik. Bei dieser Art von experimenteller Elektronik müssen DNA-Moleküle über Ladungsübertragung verschiedene  Aktionen in Gang setzen. Elektronikexperten müssen jetzt die ineffiziente Stromleitung der DNA stärker berücksichtigen.</p></body.content></body></nitf>


