<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Wien hat neues IT-Schulungszentrum</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,BE" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ocg" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918053"></doc-id><doc.copyright holder="Günther Krumpak, OCG, email: krumpak@ocg.at, Tel. (01) 512 02 35 DW 25" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 16:15:34"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Wien hat neues IT-Schulungszentrum</hl1><hl2>NSZ bietet hochmoderne PC-Praxisplätze und Hardware-Kurse</hl2></hedline><abstract><p>Mitten im 15. Wiener Gemeindebezirk hat der Netzwerk- und Breitbanddienstleister Nira GmbH auf 800 m2 sein neues IT-Schulungszentrum eröffnet. Auf zwei Etagen bietet das NSZ Schulungsräume bis zu einer Maximalauslastung von 20 Plätzen an; insgesamt verfügt das Nira Seminar Zentrum über 120 an ein 100M/Bit-Netzwerk angeschlossene Schulungsplätze.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Angebot teilt sich in &quot;klassische&quot; Seminarräume und Praktikumsplätze in Labor-Anordnung. Diese Schulungsplätze sind teuer und daher ausserhalb von HTLs oder Universitäten kaum zu finden. Robert Nissel, Inhaber der Nira GmbH, verfolgt damit auch ein gefragtes Nischenkonzept: &quot;Das Angebot an Praktikumsplätzen richtet sich sowohl an die Privatwirtschaft wie auch an technische, Berufs- und Hochschulen. In vielen Fällen sind Laborplätze dort knapp, die praktische Ausbildung gehört jedoch zu den wichtigsten Unterrichtsbestandteilen.&quot;</p><p>NSZ hat deshalb spezielle Angebotspakete für den technischen Ausbildungsbereich erstellt, die den Budgets der Schulen entgegenkommen.</p><p>Zusätzlich zur Raumvermietung bietet das NSZ auch selbst Weiterbildunginhalte an. Das eher unübliche Angebot richtet sich an Einsteiger und alle jene, die besser mit ihrem PC in Büro und Heim umgehen wollen: PC-Praktikum. Die Kurse zeigen in einfachen Schritten die Bestandteile des PC, einfache Installationen, die so gut wie jeder User einmal durchführen muss und die ersten Schritte der Inbetriebnahme oder Neukonfiguration. Die Seminare werden von Technikern durchgeführt, die den TeilnehmerInnen mit Hilfe ihrer speziellen pädagogischen Ausbildung jede Scheu nehmen, Fragen zu stellen und sich vorurteilsfrei mit der größtenteils unbekannten Materie &quot;Hardware&quot; auseinanderzusetzen. Die Kurse sind äußerst preisgünstig und so für jedermann und -frau leistbar. Eine weitere Schiene sind projektbezogene zusätzliche Ausbildungspakete für IT-Lehrlinge, wie sie die IT-Wirtschaft bereits seit einiger Zeit zusätzlich zur Berufsschulausbildung fordert.</p><p>NSZ ist förderndes Mitglied der Österreichischen Computer Gesellschaft. OCG-Mitglieder erhalten 10% Rabatt auf alle NSZ-Angebote.</p><p>Informationen:</p><p>NSZ - NIRA Seminar Zentrum</p><p>Rachfangkehrergasse 4</p><p>A-1150 Wien</p><p>Tel: 01 / 597 34 34 DW 55 oder E-Mail: office@nsz.at</p><p>www.nsz.at</p></body.content></body></nitf>


