<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: PVA-Krankenstandsskandal muss Folgen haben!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS," name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902003"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 09:34:12"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: PVA-Krankenstandsskandal muss Folgen haben!</hl1><hl2>Arbeitgeber müssen Sozialversicherung kontrollieren - nicht umgekehrt!</hl2></hedline><abstract><p>Das Faktum, dass 15 Prozent der PVA-Mitarbeiter Krankenstände über drei Wochen am Stück &quot;produzieren“, muss Folgen haben - so der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV).</p></abstract></body.head><body.content><p>Es ist schlicht als Betrug an den Arbeitgebern anzusehen, wenn um fünf bis zehn Prozent zuviele - verglichen zu normalen Unternehmungen - PVA-Mitarbeiter krankfeiern. Dass man von Gewerkschaftsseite zu diesem Betrug an den Arbeitnehmern schweigt, ist verständlich, von einer Arbeitnehmervertretung müsste sich die Mehrzahl der Arbeitnehmer allerdings schon vertreten wissen.</p><p>Der ÖGV schlägt als Abhilfe zum PVA-Krankenstandsskandal folgende Maßnahmen vor:</p><p>* Unverzügliche Absenkung des Arbeitgeberbeitrages zur Sozialversicherung um mindestens 0,2 Prozent. Wer dermaßen die Arbeitgeber &quot;ums Ohr haut“, der muss aus eigener Kraft im eigenen Haus schauen, dass Ordnung geschaffen wird. Rationalisierungspotenzial ist offensichtlich genug da. Da offenbar durch Verhandlungen die Lohnnebenkosten nicht zu senken sind - sieht man von der AUVA ab - muss man einfach durch rigide Vorgaben dem Management Beine machen.</p><p>* Sofortige Streichung der Pragmatisierung der SV-Bediensteten. PVA-Pressesprecher Pundy hat ja klar daraufhingewiesen, dass diese die Wurzel des Übels ist.</p><p>* Nicht-Bestellung des neuen Managements - insbesondere des designierten PVA-GD Wetscherek: Dieser hat beim Krankenstandsskandal ja bereits Jahre lang untätig zugesehen.</p><p>* Schließlich muss der PVA-Krankenstandsskandal Motiv dafür sein, den bisher geübten Misstrauensvorschuss der Sozialversicherung gegenüber Unternehmern umzukehren. Es gilt Misstrauen gegenüber allen Sozialversicherungsträgern vonseiten der Arbeitgeber. Es ist ja unwahrscheinlich, dass bei SV-Prüfungen bisher fünf bis zehn Prozent der Arbeitgeber die Sozialversicherung betrogen haben. Fest steht nun, dass fünf bis zehn Prozent der PVA-Mitarbeiter Unternehmer - aber auch Arbeitnehmer - linkten. In dieser Situation fordert der ÖGV eine starke unternehmerseitige Kontrolle der SV-Träger durch, von der Arbeitgeberseite bestellte - nicht befangene - Organe.</p></body.content></body></nitf>


