<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>E-TECHSTORE bei PLANSEE</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="sap" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912019"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Taucher, email: christian.taucher@sap.com, Tel. 01/28822-387" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien/Reutte"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 10:45:30"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>E-TECHSTORE bei PLANSEE</hl1><hl2>Hoher Kundennutzen durch innovatives Online-Bestellkonzept</hl2></hedline><abstract><p>Mit dem Ausbau kundennaher Vertriebsstrukturen will das österreichische Unternehmen PLANSEE TIZIT AG die Partnerschaft mit ihren Kunden weiter stärken und die Kundenbeziehungen profitabler machen. Der Online-Shop &quot;E-TECHSTORE&quot; (www.plansee.com) ist in der CRM-Strategie des Unternehmens ein wichtiger Schritt. Gemeinsam mit SAP realisierte PLANSEE einen multifunktionalen virtuellen Store, der den Bestellvorgang für den Kunden &amp;amp;#8211; aber auch die Abwicklung im Unternehmen &amp;amp;#8211; vereinfacht. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6731.gif"></media-reference></media><p>PLANSEE TIZIT produziert und vertreibt Hartmetalle und Werkzeugsysteme für die spanende Fertigung, die Umformtechnik und den Verschleißschutz. Ein Teil der Produktpalette umfasst neben Hochleistungsschneidstoffen zum Drehen, Fräsen, Bohren und Stechen u.a. auch Hartmetalllösungen für Präzisionswerkzeuge, Schnitt- und Stanzwerkzeuge oder die Holzindustrie. Dr. Alexander Eichwalder, E-Business Manager bei PLANSEE: &quot;Unsere Kunden haben bis dato über Print-Kataloge ihre individuellen Werkzeugkombinationen konventionell konfiguriert. Mit dem auf mySAP CRM basierenden E-TECHSTORE können sie nun einfach und schnell die gewünschten Werkzeuglösungen zusammenstellen und die Verfügbarkeit und Preise gleich selbst abfragen. Im Unternehmen verringert sich der Verwaltungsaufwand und unsere Kunden profitieren von der hohen Qualität aller Informationen. Gleichzeitig können wir aber termingetreu liefern und haben für gewünschte individuelle Beratung mehr Zeit.&quot; </p><p>Mit der CRM-Lösung steht PLANSEE außerdem ein Tool zur Verfügung, mit dem Cross-Selling -Kampagnen punktgenau planbar und durchführbar sind.</p><p>E-TECHSTORE: enorme Produktvielfalt kombiniert mit erstklassigem Service</p><p>Rund 20.000 Artikel mit 7.000 Produktfotos umfasst der E-TECHSTORE. 80.000 bis 100.000 mögliche 1:1-Verbindungen zwischen Wendeplatten, Haltern, Zubehör und Ersatzteilen werden angezeigt. Einen besonderen Service bietet PLANSEE bei der Arbeitsvorbereitung: Mit ca. 4.200 downloadbaren Zeichnungen unterstützt PLANSEE die Vorbereitungsarbeiten des Kunden und rund hundert HTML-Files pro Sprache geben Auskunft über technische Details. Der Katalog kann in deutscher und englischer Sprache abgerufen werden. </p><p> </p><p>Der rasche Weg zum gewünschten Produkt</p><p>Trotz des enormen Datenvolumens gelangt der Kunde einfach zu den gewünschten Informationen und Produkten: Die Schnellsuche führt zum gesuchten Artikel, ein Werkzeugkonfigurator, eine Zubehöranzeige und der Hinweis auf mögliche Alternativ-Produkte stellen eine optimale Produktauswahl sicher. Damit Artikel nicht immer wieder aufs Neue gesucht werden müssen, können die Materialnummern von früheren Bestellungen in einer &amp;amp;#8222;Merkliste&amp;amp;#8220; gespeichert und abgerufen werden. Sollte es dennoch Fragen beim Einkauf geben, stellt der E-TECHSTORE eine direkte Verbindung zum zuständigen Mitarbeiter her. Ab August steht dem User noch ein besonderes Feature im E-TECHSTORE zur Verfügung: der E-TECHADVISER. Dieser intelligente Online-Berater führt den TIZIT-Kunden durch einen intelligenten Dialog über seine Zerspanungsanforderung auf dem kürzesten Weg zum geeigneten Produkt, das anschließend über den Warenkorb gleich bestellt werden kann. </p><p>Transparenz von der Order bis zur Zahlung</p><p> </p><p>Transparenz herrscht nicht nur im Produktkatalog, sondern auch in der weiteren Bestellabwicklung. Der Kunde kann den Status seiner Bestellung online prüfen sowie direkt über den E-TECHSTORE den Lieferweg seiner Bestellung auf der Website des Spediteurs verfolgen. Der Status der Zahlungen ist ebenfalls online einsehbar. </p><p>mySAP CRM</p><p>Im Mittelpunkt von mySAP CRM stehen Funktionen, die Mitarbeiter, kundennahe Prozesse und Informationen quer durch das Unternehmen und über seine Grenzen hinaus verbinden. mySAP CRM bietet eine enorme Funktionsbreite. Außerdem dient die Lösung als offene Plattform zur Integration weiterer E-Business Anwendungen wie etwa Logistik, Produktzyklusmanagement oder Personalwirtschaft &amp;amp;#8211; unabhängig davon, ob SAP-Software oder Produkte anderer Hersteller eingesetzt werden. mySAP CRM enthält über hundert vorkonfigurierte Geschäftsprozesse mit erprobten operativen, analytischen und unternehmensübergreifenden CRM-Funktionen. Die CRM-Lösung von SAP ermöglicht integrierte Geschäftsprozesse in den Kerngebieten des Kundenmanagements, darunter Marketing, Datenanalyse, Vertriebs- und Kundenaußendienst, telefonischer Vertrieb und Service, Internetvertrieb und -dienste, Key Account Management sowie die Koordination der Vertriebswege. </p><p>Die neue Version von mySAP CRM wird am Messestand von SAP Österreich auf der IFABO von 17.-20. September in Wien präsentiert. Mehr dazu unter &lt;a href=&quot;http://www.sap.at/ifabo&quot;&gt;http://www.sap.at/ifabo&lt;/a&gt;</p><p>PLANSEE TIZIT</p><p>Die PLANSEE Unternehmensgruppe zählt mit seinen 3 Unternehmensbereichen zu den führenden Herstellern pulvermetallurgischer Produkte und Komponenten. Im Unternehmensbereich PLANSEE  TIZIT werden innovative Hartmetalle und Werkzeugsysteme für die spanende Fertigung (umfasst alle Prozesse bei denen gebohrt, gefräst, gestanzt und gedreht wird), die Umformtechik und den Verschleißschutz entwickelt, produziert und vertrieben. Die Produktpalette reicht von Hochleistungsschneidstoffen, modularen Werkzeugsystemen für moderne Fertigungsmethoden, Hartmetallrohlingen für Schnitt- und Stanzwerkzeuge bis zu Werkzeugen für die Nagel, Nieten- und Schraubenherstellung. Eigene Produktionsgesellschaften in Europa, Amerika und Asien und ein weltweites Netz von Vertriebsgesellschaften und Vertriebspartnern sorgen für internationale Geschäftsabdeckung. PLANSEE mit Sitz in Reutte/Tirol setzte im Jahr 2001/2002 mit  4.920 Mitarbeitern 582 Million Euro um.</p><p>Bei Fragen wenden Sie sich bitte an: </p><p>SAP Österreich GmbH    </p><p>Mag. Christian Taucher    </p><p>Tel: +43-1-28822-387    </p><p>christian.taucher@sap.com    </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.sap.at&quot;&gt;http://www.sap.at&lt;/a&gt;    </p><p>PLANSEE TIZIT AG</p><p>Dr. Alexander Eichwalder</p><p>6600 Reutte</p><p>Tel.: +43 5672 600 2430 </p><p>alexander.eichwalder@plansee.at</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.plansee.com&quot;&gt;http://www.plansee.com&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


