<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Österreichischer CG-Code nicht sehr KMU-tauglich</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BI" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903036"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 14:29:42"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Österreichischer CG-Code nicht sehr KMU-tauglich</hl1><hl2>SOT: Besonderheiten von Familienunternehmen zu wenig berücksichtigt</hl2></hedline><abstract><p>Der spätestens im Oktober dieses Jahres fertiggestellte österreichische Corporate-Governance-Kodex (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020715031&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020715031&lt;/a&gt;) stößt auf leise Kritik in KMU-Kreisen . &quot;Die Besonderheiten von Familienunternehmen werden im vorliegenden Entwurf eines Austrian Code of Corporate Governance zu wenig berücksichtigt&quot;, so Anton Schmidl, Partner der SOT Klagenfurt, anlässlich der diesjährigen Sommergespräche der Süd-Ost-Treuhand (SOT) &lt;a href=&quot;http://www.sot.co.at&quot;&gt;http://www.sot.co.at&lt;/a&gt; . Gerade für mittelständische Unternehmen werde es oft schwierig sein die Regel zu erfüllen, dass dem Aufsichtsrat nicht mehr als zwei nahestehende Personen angehören sollen, lautete einer der Kritikpunkte. Prinzipiell werde der CG-Kodex  aber sicher zu einer Hebung der Unternehmenskultur in Österreich führen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Besetzung von Organfunktionen sollte bei Familienunternehmen ohne besondere Beschränkung auch durch Familienmitglieder möglich sein, solange die Qualifikation der jeweiligen Personen sichergestellt sei, so Schmidl weiter. &quot;Auch die Bildung diverser Ausschüsse in Aufsichtsräten trägt der Größe und Struktur mittelständischer Unternehmen nicht Rechnung, da generell nach der Unternehmensgröße differenziert werden sollte.&quot; Ein weiter Kritikpunkt war die geforderte Trennung von Beratern und Wirtschaftsprüfern. &quot;Von Familienunternehmen ist oft ein starker Wirtschaftsprüfer als unabhängiger sachverständiger Berater erwünscht&quot;, meinte Friedrich Spritzey, Partner SOT Graz. Prüfung und Beratung in einer Hand seien nicht grundsätzlich als problematisch anzusehen, sondern nur insoweit, als eine solche Doppelfunktion die Prüfungsqualität negativ beeinflussen könnte. Allerdings sei bei einer Doppelfunktion penibel auf die Wahrung der Unabhängigkeit eines Beraters zu achten. </p><p>Der neue CG-Code wird nach Meinung der SOT, einer föderalistisch organisierten Gruppe österreichweit tätiger Wirtschaftsprüfer, Steuerberater und Unternehmensberater mit Schwerpunkt in der Betreuung mittelständischer Unternehmen, anfänglich nur zu einer Bewusstseinsbildung aller Beteiligten führen. Konkrete Konsequenzen werden sich erst nach und nach einstellen, zumal der Austrian Code of Corporate Governance - wie auch vergleichbare Regelwerke anderer Länder - keine Sanktionen für die Nichteinhaltung vorsieht. Die Gruppe sprach sich dafür aus, den Kodex auch auf nicht börsennotierte Unternehmen anzuwenden. </p></body.content></body></nitf>


