<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Schmeiss mich an die Wand!</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,FF" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="aabsolut" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930038"></doc-id><doc.copyright holder="Patrick Ansorg, email: p.ansorg@aaabsolut.ch, Tel. +41 (0)31 318 38 38" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 13:35:12"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Schmeiss mich an die Wand!</hl1><hl2>AAABSOLUT präsentiert mit dem neuen ACTION ALARM® den Wecker zum an die Wand schmeissen.</hl2></hedline><abstract><p>Jetzt freut man sich darauf am Morgen geweckt zu werden! ACTION ALARM® ist der Wecker, den man an die Wand schmeisst, sobald er klingelt. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6859.gif"></media-reference></media><p>Wir kennen die Situation alle bestens. Am frühen Morgen möchte man doch lieber noch etwas länger schlafen und schon klingelt der Wecker! Am liebsten würde ich den Wecker…  ; kein Problem mit ACTION ALARM®, diesen Wecker schmeissen Sie an die Wand und schon hört er auf mit seinem Weckruf. Dem Schläfrigen verbleiben einige Gnadenminuten zum Weiterträumen, bis ACTION ALARM®,  noch einmal weckt. Das ideale Geschenk mit dem Ueberraschungseffekt!</p><p>ACTION ALARM®,  gibt’s in Form von einem Fussball, Baseball, Golfball, Tennisball, American Football, Basketball und als Hockeypuck.</p><p>ACTION ALARM®,  überrascht vor allem dadurch, dass es der erste Wecker ist, den man ohne Gefahr eines Defekts am Wecker an die Wand schmeissen kann.</p><p>ACTION ALARM®,  kostet CHF 39.90 und finden Sie ab Ende Oktober im gut sortierten Fachhandel, Sportfachgeschäften, Spielwarenhandel und überall wo es innovative Produkte gibt oder direkt unter &lt;a href=&quot;http://www.actionalarm.ch&quot;&gt;http://www.actionalarm.ch&lt;/a&gt;</p><p>Pressemitarbeiter fordern bitte ein Ansichtsmuster bei Ihrem Ansprechpartner für die Schweiz bzw. Deutschland an.</p><p>Ansprechpartner für Deutschland:</p><p>Ernst Kern, Vertretung für Industrie und Handel</p><p>Zellerstrasse 11</p><p>D-86573 Zahling</p><p>Tel 08205-6629</p><p>Fax 08205-7115</p></body.content></body></nitf>


