<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Boom bei Digitalphoto-Produktion</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924023"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Oldenburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 11:02:26"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Boom bei Digitalphoto-Produktion</hl1><hl2>Umsatzanteil soll bei CeWe Color bis Jahresende auf fünf Prozent steigen</hl2></hedline><abstract><p>Die steigende Nachfrage nach Digitalkameras lässt den deutschen Fotolabor-Betreiber CeWe Color &lt;a href=&quot;http://www.cewecolor.de&quot;&gt;http://www.cewecolor.de&lt;/a&gt; jubeln. Ende August  konnte die Oldenburger Unternehmensgruppe bereits 4,3 Prozent ihres Umsatzes mit Digitalprodukten erzielen. Wie Vorstandsvorsitzender Rolf Hollander heute, Dienstag, sagte, soll der Anteil der Digitalphotos zum Jahresende bereits fünf Prozent erreicht und bis 2005 auf 15 Prozent gesteigert werden. &lt;a href=&quot;http://www.cewecolor.de/presse/presse1.html&quot;&gt;http://www.cewecolor.de/presse/presse1.html&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Im August des Vorjahres hatte das im SDAX gelistete Unternehmen knapp eine Mio. Digitalphotos ausgeliefert. 12 Monate später waren es bereits 4,5 Mio. Der Anstieg folgt dem steigenden Absatz von Digitalkameras, berichtet ddp. Wurden vor zwei Jahren in Deutschland rund 580.000 und 2001 etwa 1,2 Mio. Stück verkauft, rechnen Branchenexperten in diesem Jahr bereits mit einem Absatz von 2,5 Mio. Stück. Damit erreichen Digitalkameras, gemessen an rund 30 bis 40 Mio. aktiv genutzten Fotokameras in den deutschen Haushalten, schon einen Anteil von fünf bis sieben Prozent.</p></body.content></body></nitf>


