<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bertelsmann: Gewinne durch reduziertes Online-Engagement</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="WF,MK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904020"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Gütersloh"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 11:26:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bertelsmann: Gewinne durch reduziertes Online-Engagement</hl1><hl2>Konzentration auf Stammgeschäft - Internet gehört nicht dazu</hl2></hedline><abstract><p>Der deutsche Medienkonzern Bertelsmann &lt;a href=&quot;http://www.bertelsmann.de&quot;&gt;http://www.bertelsmann.de&lt;/a&gt; hat im ersten Halbjahr 2002 trotz rückläufigen Umsätzen eine deutliche Ergebnisverbesserung beim operativen Geschäft erzielt. Das teilte das Unternehmen am Dienstagabend in einer Aussendung mit. Demnach erreichte der operative Gewinn (EBITA) 157 Mio. Euro, nachdem im Vorjahreszeitraum noch ein Minus von 884 Mio. Euro eingefahren wurde. Grund für den Gewinnanstieg ist laut Aussendung die starke Reduzierung der Aufwendungen im Internetbereich sowie für Restrukturierungen. Der Jahresüberschuss erreichte1,63 Mrd. Euro (577 Mio. Euro im Vorjahr), wozu die Gewinne aus dem Verkauf der letzten Tranche von AOL-Europe-Anteilen maßgeblich beigetragen hat. Der Konzernumsatz ging bedingt durch Einbrüche auf dem Werbemarkt von 9,29 Mrd. Euro im Vorjahr auf 8,83 Mrd. Euro zurück. Im zweiten Halbjahr rechnet Bertelsmann mit höherem Umsatz und besserem operativen Ergebnis.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Nach Jahren des dynamischen Wachstums und hoher Sondererlöse aus dem Internet-Bereich befindet sich Bertelsmann jetzt in einer kurzen Phase der Konsolidierung&quot;, erklärte der neue Chef und Vorstandsvorsitzende Gunter Thielen. Hauptziel sei eine bessere Performance in den Stammgeschäften. Damit soll der finanzielle Spielraum zu weiterem &quot;konsequenten Wachstum aus eigener Kraft&quot; erhöht werden. Kerngeschäft des deutschen Medienriesen sei und bleibe die Schaffung von Medieninhalten sowie deren Verbreitung, betonte Thielen. Dabei spiele das Fernsehgeschäft eine zentrale Rolle. Die weltweite Marktführerschaft im Buchgeschäft will er sichern und ausbauen, dem Musikgeschäft angesichts großer Unsicherheit und wandelnder Kundenbedürfnisse verstärkte Aufmerksamkeit widmen.</p><p>&quot;Das Internet sehen wir indessen nicht als eigenen Geschäft, sondern als Teil der Stammgeschäfte, und dort vornehmlich als Vertriebsweg&quot;, erläuterte Thielen. Diese strategischen Entscheidungen werden sich auch auf das Portfolio des Konzerns auswirken, kündigte der Bertelsmann-Chef an. Der Konzern hat Anfang der Woche seinen Ausstieg aus dem Online-Handel bekannt gegeben (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020903049&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020903049&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


