<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Internet als Ort des Gedenkens an 9/11</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911032"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="New York"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 13:59:07"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Internet als Ort des Gedenkens an 9/11</hl1><hl2>Zahlreiche virtuelle Denkmäler erinnern an den 11. September</hl2></hedline><abstract><p>Ein Jahr nach den Terroranschlägen vom 11. September 2001 ist &quot;Ground Zero&quot; das größte und erschütterndste Denkmal, das an die Katastrophe erinnert. Im Internet finden sich zahlreiche virtuelle Denkmäler, so genannte &quot;Memorial-Sites&quot;, die den Tag in Erinnerung halten wollen, der Opfer gedenken oder den Überlebenden bzw. Hinterbliebenen eine Kommunikations-Plattform bieten, berichtet die New York Times &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com&quot;&gt;http://www.nytimes.com&lt;/a&gt; heute, Mittwoch. Selbst ein Jahr danach haben die Memorial-Sites regelmäßigen Zulauf. Eine Entwicklung, die den Durchbruch des Internets als stabiles Medium für alle Kommunikationsbereiche aufs neue bestätigt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der 11. September 2001 gilt auch als der &quot;Tag, an dem das Internet erwachsen wurde&quot;, so der Titel einer Gartner-Studie, die bereits zwei Tage nach den Anschlägen veröffentlicht wurde (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=010913065&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=010913065&lt;/a&gt; ). Darin bestätigen die Studienautoren dem Internet, inmitten einer chaotischen Notfallsituation seine Kommunikationsfunktion bestens erfüllt zu haben. War diese Analyse hauptsächlich auf Unternehmen und Militärs bezogen, so zeigen die Memorial-Sites, dass das Web auch in anderer Weise &quot;krisenfest&quot; sein kann.</p><p>&quot;Das Web erlaubt jedem die Errichtung eines Denkmals&quot;, erläutert Jeffrey Hyson, Historiker an der St. Joseph`s University in Philadelphia. Die Art der virtuellen 9/11-Denkmäler ist verschieden. Die Website &lt;a href=&quot;http://www.legacy.com/LegacyTribute&quot;&gt;http://www.legacy.com/LegacyTribute&lt;/a&gt; ist ein Ort des Gedenkens, wo die Opfer der Terroranschläge aufgelistet sind. Die Gästebucher der einzelnen Opfer sind Treffpunkte für Trauernde weit über New York hinaus. Die Hinterbliebenen brauchen einen Ort des gemeinsamen Trauerns, erklärt Tracy Orr der NYT. &quot;Viele von uns tun das im Web&quot;, so Orr. Ihr Ehemann starb in den Trümmern des WTC, sein Körper wurde nie gefunden.</p><p>Die Memorial-Sites geben den Menschen unabhängig von ihrer Nähe zu 9/11 die Möglichkeit ihre Anteilnahme zu zeigen. Die Mehrheit der Seiten stammt von Freunden oder Verwandten von Opfern, meist außerhalb von New York. Aber selbst private Sites wie wallofamericans.com &lt;a href=&quot;http://wallofamericans.com&quot;&gt;http://wallofamericans.com&lt;/a&gt;  von Alan De Keyrel, einem Web-Designer, haben laut NYZ noch immer mehrere hundert Besucher täglich. Eine andere Website ist die Plattform Imagineny.org &lt;a href=&quot;http://www.imaginenyideas.org&quot;&gt;http://www.imaginenyideas.org&lt;/a&gt; , auf der bereits tausende Ideen zur Neugestaltung von &quot;Ground Zero&quot; als Platz des Gedenkens gesammelt wurden.</p></body.content></body></nitf>


