<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>CARE Österreich mit Spendengütesiegel ausgezeichnet</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903021"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Bettina Klinger, email: bettina.klinger@care.at, Tel. +43-1-715 0 715-23" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 11:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>CARE Österreich mit Spendengütesiegel ausgezeichnet</hl1><hl2>&#10;</hl2></hedline><abstract><p>Das rot-weiß-rote österreichische Spendengütesiegel ziert nun auch den Jahresbericht von CARE Österreich und zukünftig alle Informationsmaterialien des Vereins für Entwicklungszusammenarbeit und humanitäre Hilfe. CARE Österreich wurde von seinem langjährigen Rechnungsprüfer Price Waterhouse Coopers kontrolliert und ist berechtigt das Spendegütesiegel bis Ende 2003 zu führen. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/020903-001.gif"></media-reference></media><p>&quot;Für CARE Österreich ist es selbstverständlich, sich dieser freiwilligen Kontrolle zu unterziehen und so zu beweisen, dass die Organisation das Vertrauen ihrer Spenderinnen und Spender zu Recht verdient&quot;, ist Ulrike Schelander, Geschäftsführerin CARE Österreich, erfreut. &quot;Einer der Kriterien bei dieser Prüfung ist die satzungs- und widmungsgemäße Verwendung von Spendengeldern. Gerade darauf sind wir besonders stolz, da wir garantieren können, dass bei einer Spende von zum Beispiel 10 Euro, 8 Euro direkt an das Projekt ergehen, 1,10 Euro in den Verwaltungsaufwand, wie Personalkosten und Logistik fließen und die restlichen 90 Cent für Marketingmaßnahmen ausgegeben werden. Damit ist jede Spende an CARE Österreich direkte Hilfe an notleidende Menschen&quot;. </p><p>Das Spendengütesiegel wurde im Jahr 2001 eingeführt und ist ein Instrument der freiwilligen Selbstkontrolle von spendensammelnden Organisationen. Die Kammer der Wirtschaftstreuhänder hat gemeinsam mit dem IÖGV (Interessensvereinigung Österreichischer gemeinnütziger Vereine) ein System der Standards für Non Profit Organisationen in den Bereichen Spendenmittelaufbringung und Spendenmittelverwaltung erarbeitet. Nach einem umfassenden Kriterienkatalog und einer angeschlossenen Checkliste werden Non Profit Organisationen auf ihren Wunsch von Wirtschaftstreuhänder überprüft. Bei einem positiven Prüfungsergebnis wird der Organisation das Österreichische Spendengütesiegel verliehen. Das Siegel wird an Organisationen mit Gesamteinnahmen über 40.000 € jeweils für ein Jahr verliehen.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;CARE Österreich zieht Bilanz&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Die Bilanzsumme 2001 von CARE Österreich beträgt rd. 7.926.000,- Euro. (2000: rd. 5.000.000,- Euro). Rund 65 Prozent der Gesamteinnahmen erhält CARE Österreich mittels öffentlichen Zuschüssen, ca. 35 Prozent machen Spenden und sonstige Vermögenserwerbe aus. Der Verein für Entwicklungszusammenarbeit und humanitäre Hilfe ist in Afrika, Süd-Ost-Europa, Asien, GUS und Lateinamerika tätig und realisiert Projekte in den Bereichen Katastrophenhilfe, Umwelt &amp;amp; Entwicklung sowie Sozialwesen. </p><p>Rückfragen:     </p><p>CARE Österreich</p><p>Mag. Bettina Klinger</p><p>Tel.:  +43 (01) 715 0 715 DW 23</p><p>ICONS </p><p>Mag. (FH) Heidi Fuchs </p><p>Tel.:  +43 (01) 914 913 0 DW 12</p></body.content></body></nitf>


