<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>KOLPING baut Haus der Generationen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="rakete" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925013"></doc-id><doc.copyright holder="Martina Aigner, email: martina@aigner-pr.at, Tel. 01/7182800-14" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>KOLPING baut Haus der Generationen</hl1><hl2>Internationaler Trend zum gemeinsamen Wohnen von Jung und Alt</hl2></hedline><abstract><p>Früher war es ganz normal, dass Eltern, Großeltern und Kinder unter einem Dach lebten, den Alltag miteinander verbrachten und füreinander sorgten. Heute sind Großfamilien eher die Ausnahme. Doch in jüngster Zeit entwickeln sich sowohl im öffentlichen als auch im privaten Bereich neue Formen des generationenübergreifenden Lebens und Wohnens, erleben Orte der Begegnung von Jung und Alt eine unerwartete Renaissance. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6809.gif"></media-reference></media><p>In Frankreich werden Kindergärten mit großem Erfolg in Seniorenwohnheime integriert, in Deutschland entwickelt der Baustofferzeuger Poroton das Modell eines Hauses für drei Generationen und in Österreich ist KOLPING mit dem neuen Haus &quot;Gemeinsam Leben&quot; der Wegbereiter dieses neuen Trends. </p><p>Frankreich: Kindergarten im Altersheim </p><p>Kinder, die lachend durch die Gänge tollen, gemeinsames Kuchenbacken und Gymnastik von Kids und Senioren - Bilder, die im Altersheim Residence de l´Abbaye in Saint-Maur Cedex nahe Paris zum Alltag gehören. &quot;Ein offenes Aufeinanderzugehen der Generationen&quot;, ortet Kinderbetreuer Stephane Reyes. Die Kinder seien ruhiger und ausgeglichener und würden sich gemeinsam mit den alten Menschen bis zu einer halben Stunde auf eine Sache konzentrieren, während sie, wenn sie sich alleine beschäftigen müssen, bereits nach 5 Minuten das Interesse verlieren. Aber auch für die Senioren bringt das neue Modell viele Vorteile. Pasqual Champvert, Initiator der generationenübergreifenden Altersheime in Frankreich: &quot;In den westlichen Kulturen werden alte Menschen zunehmend ausgegrenzt. Hier werden sie wieder stärker in die Gesellschaft integriert.&quot; Inzwischen gibt es fünf solcher Heime in Frankreich. Zunächst mit großer Skepsis bedacht, gelten sie heute als internationale Vorbilder, ihre Wartelisten werden von Tag zu Tag länger. </p><p>Deutschland: Privates Mehrgenerationenhaus </p><p>Aber auch im privaten Wohnbau gibt es zuletzt neue Impulse für ein Miteinander von Jung und Alt. Zwei separate und doch zusammengehörende massive Baukörper bieten im Mehrgenerationenhaus der deutschen Poroton GmbH Platz für drei Generationen. Wie eine Brücke verbindet das Arbeitszimmer im ersten Stock das &quot;Haupthaus&quot; mit dem kleineren &quot;Einliegerhaus&quot; und dient gleichzeitig als Carport-Überdachung. Trotz dieser baulichen Koppelung existiert im Haus keine Verbindung zwischen den Bauten - wer die Großmutter im &quot;Einliegerhaus&quot; besuchen will, muss den Weg über den Garten einschlagen. So ist beim gemeinsamen Wohnen der Generationen beides gewährleistet - Abstand und Nähe - je nach Wunsch der Familienmitglieder.</p><p>Österreich: Kolpinghaus &quot;Gemeinsam Leben&quot; in Wien  </p><p> </p><p>Nach dem gleichen Prinzip setzt in Österreich KOLPING erstmals das Konzept des generationenübergreifenden Wohnens um. Das neue Haus &quot;Gemeinsam Leben&quot; ist ein Wohnprojekt für ältere Menschen in Wien 10. Das Besondere daran: In unmittelbarer Nähe des Hauses wird es Wohnungen für jüngere Familienangehörige geben. So können diese ihre im Kolpinghaus lebenden Eltern betreuen oder aber auch die älteren Menschen ihre Kinder und Enkelkinder sehen, so oft sie das wollen. Ältere Menschen ohne Angehörige finden durch eine ebenfalls im Haus untergebrachte Mutter-Kind-Einrichtung Anschluss zu jungen Menschen. Eine neue Wohnform, die Jung und Alt eine neue Wohn- und Lebensqualität ermöglicht.</p><p>Die Vorteile liegen auf der Hand:</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Mehrere Generationen in einem Haus fördern die Solidarität zwischen den Altersgruppen.&amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Gegenseitige Unterstützung und Hilfe zwischen jüngeren und älteren Menschen wirken psychisch positiv.&amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Generationenübergreifendes Leben aktiviert die Selbsthilfepotentiale von älteren Menschen.&amp;lt;/li&amp;gt; </p><p>Mag. Peter Edelmayer, Geschäftsführer der Betreibergesellschaft Kolpinghaus für betreutes Wohnen, sieht sich mit &quot;Gemeinsam Leben&quot; durch die Initiativen in anderen Ländern bestätigt und vertraut auch beim neuen Projekt auf die soziale Kompetenz von KOLPING im Bereich Wohnen und Lebenshilfe. &quot;Unser Haus soll ein offenes, lebendiges Haus mit viel menschlicher Nähe sein, die durch den sozialen Austausch von alten und jungen Menschen entsteht. Die alten Menschen leben wieder auf, da sie sich wieder als vollwertige Mitglieder der Gesellschaft fühlen, mit all ihren Emotionen und Bedürfnissen.&quot;</p><p>Das Haus &quot;Gemeinsam Leben&quot; in Wien 10, Favoritenstrasse/Ecke Maria-Rekker-Gasse, geplant vom Wiener Architekten Otto Häuselmayer, verfügt neben Appartements für selbstständiges und betreutes Wohnen auch über Betreuungsstationen für stationäre Pflege und wird im Sommer 2003 eröffnet. Durch die Einbettung in die neu entstehende City X verfügt es über eine Top-Infrastruktur, gute öffentliche Verkehrsanbindung und mit Laaer Wald und Böhmischem Prater über Erholungsgebiete in Gehdistanz.</p><p>Zu KOLPING Österreich:</p><p>KOLPING Österreich ist ein gemeinnütziger christlich-sozialer Verband und Teil des internationalen Kolpingwerks mit 450.000 Mitgliedern in mehr als 50 Ländern weltweit. Der katholische Priester Adolph KOLPING begann vor 150 Jahren seine Arbeit mit einer Randgruppe der damaligen Gesellschaft, den Gesellen. Aus dieser Tradition heraus liegen die Schwerpunkte der Tätigkeit im Bereich Wohnen (z. B. Jugendwohnhäuser) und Lebenshilfe (z. B. Projekte für Langzeitarbeitslose, Drogenberatung). KOLPING ist auch bekannt durch Altkleider-Sammlungen mit rund 1.500 Kleider-Containern allein in Wien. Mit dem Erlös der Sammlungen wird die Sozialarbeit von KOLPING mitfinanziert. Mit rund 7.000 professionell verwalteten Wohnplätzen stellt KOLPING Österreich den größten privaten Internatsträger Österreichs dar. In den letzten Jahren wurden 25 Kolpinghäuser, auch mit Unterstützung der Republik Österreich, errichtet.</p><p>Weitere Informationen zum Kolpinghaus unter:</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.gemeinsam-leben.at&quot;&gt;http://www.gemeinsam-leben.at&lt;/a&gt;</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.aigner-pr.at&quot;&gt;http://www.aigner-pr.at&lt;/a&gt;             OMS-Online Medien Service</p></body.content></body></nitf>


