<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>KITKAT, LION oder NUTS genießen und tolle Handys gewinnen!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="dimoco" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904046"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. (FH) Thea M. Walter, email: t.walter@dimoco.at, Tel. +43 1 86670 21454" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brunn am Gebirge"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 17:31:30"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>KITKAT, LION oder NUTS genießen und tolle Handys gewinnen!</hl1><hl2>SMS-Gewinnspiel von Nestlé startet in allen Merkur-Filialen</hl2></hedline><abstract><p>Schokolade-Fans kommen bei den drei beliebtesten Schoko-Riegeln KITKAT, LION, und NUTS voll auf ihre Rechnung. KITKAT, eine knusperleichte Waffel mit köstlicher Haselnusscreme, umhüllt von zarter Milchschokolade oder NUTS, ein Schoko-Genuss mit ganzen Nüssen und LION, der Löwe unter den Riegeln, eine Knusperwaffel mit Toffee und Knusperreis in Milchschokolade&amp;amp;#8211; wer kann da schon widerstehen, nicht sofort aufzureißen und zu genießen? </p></abstract></body.head><body.content><p>Vom 25. August bis 31. September sollten alle Naschkatzen aber auch auf die Verpackungen der beliebten Schoko-Riegel achten. Denn neben ihrem Objekt der Begierde enthalten sie auch eine einmalige Gewinnchance!</p><p>Unter dem Motto &amp;amp;#8222;drei gewinnt&amp;amp;#8220; kann man eines von 3 tollen Handys der Marke Sony-Ericsson T68i mit Communicam gewinnen. Man muss lediglich die letzten vier Stellen des Strichcodes der Verpackung, sowie seinen Namen und die Wohnadresse in eine SMS &amp;amp;#8222;verpacken&amp;amp;#8220; und an die Gewinn-Hotline 0676/660 1030 senden und schon ist man unter den möglichen Gewinnern.</p><p>Das Gewinnspiel läuft in allen Merkur-Filialen, dort erhält man auch detaillierte Informationen zum Gewinnspiel. Die Teilnahme ist auch per Postweg möglich.</p><p>Initiiert wurde das &amp;amp;#8222;süße&amp;amp;#8220; Gewinnspiel von Nestlé Österreich und der Agentur Grill &amp;amp; Thompson. Für die gesamte Applikationsentwicklung und technische Betreuung der Kampagne zeichnet DIMOCO, Österreichs führender Mobile Marketer, verantwortlich. </p><p>Information zum Unternehmen DIMOCO:</p><p>DIMOCO - Direct Mobile Communications ist einer der führenden österreichischen Anbieter für Mobile Marketing, SMS-Reselling, Premium SMS-Dienste und Applikationsentwicklung. Das Unternehmen hat Standorte in Österreich und Ungarn, die über eine Direktanbindung zu allen GSM-Netzen in Österreich, Ungarn und der Schweiz verfügen. Modernste Infrastruktur für den SMS-Versand bietet den Kunden die einfache und schnelle Einrichtung, Abwicklung und Auswertung ihres SMS-Traffics.</p></body.content></body></nitf>


