<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Audi erwirbt Unternehmenslizenz für Livelink® von Open Text&amp;amp;#8482;</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="opentext" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917042"></doc-id><doc.copyright holder="Manuela Mosser, email: mmosser@opentext.com, Tel. +41 (0) 71 272 15 00" year="2002"></doc.copyright><evloc city="St. Gallen"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 15:27:29"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Audi erwirbt Unternehmenslizenz für Livelink® von Open Text&amp;amp;#8482;</hl1><hl2>Konzernweites collaboratives Knowledge Management</hl2></hedline><abstract><p>Der Audi-Konzern hat eine Unternehmenslizenz für die collaborative Knowledge Management-Lösung Livelink von Open Text erworben. Ein entsprechender Vertrag ist am 12. September unterzeichnet worden. Der Entscheidung vorausgegangen war die erfolgreiche Implementierung einer KM-Lösung in der e-Business-Zentrale in Ingolstadt, wo Livelink als Plattform für das Audi-interne Marktforschungs- und Wettbewerbswissen MARCO (Market Research and Competitor Knowledge Base), als Suchsystem für Expertenwissen und als Plattform für konzernweite Communities of Practice eingesetzt wird. Nach eigenen Angaben will Audi mit Livelink die Produktivität seiner Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter steigern und seine Innovationszyklen verkürzen. Im Zuge der Livelink-Implementierung werden Altsysteme wie Lotus Notes, Documentum, Hyperwave und andere sukzessive abgelöst.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die wichtigsten Auswahlkriterien waren nach Angaben von Audi ein Funktionsumfang, der Informationssuche und -bereitstellung über heterogene Datenquellen und -formate hinweg ermöglicht, zudem Diskussionsforen und Workflow-Automatisierung mit einschliesst. In technischer Hinsicht sollte die Lösung vollkommen Web-basierend mit einem Standard-Webbrowser als Arbeitsoberfläche sein und sich mit möglichst geringem Aufwand in die bestehende IT-Landschaft integrieren lassen. Schließlich sollte der Anbieter finanziell gesund sein und über eine möglichst hohe Marktdurchdringung verfügen, um Audi Investitionssicherheit zu garantieren.</p><p>&amp;amp;#8222;Das Managen von Knowledge Flows sind Stützprozesse, die entsprechenden Tools müssen sich also an die Menschen und ihre Anforderungen anpassen lassen. So muss zum Beispiel die Möglichkeit vorhanden sein, sich spontan zu einem bestimmten Thema auszutauschen oder einen geeigneten Experten zu finden. Unsere Erfahrungen mit den ersten, mit Livelink realisierten Systemen belegen dies,&amp;amp;#8220; sagt Tobias Schwab, Projektleiter von MARCO, (Market Research and Competitor Knowledge Base) Audi Ingolstadt. &amp;amp;#8222;Es ist genau dieser collaborative Ansatz der Open Text-Lösung Livelink, gestützt auf eine reine Web-Architektur, der uns überzeugt hat. Mit unserem neuen Marktforschungs- und Wettbewerbsinformationssystem auf Livelink-Basis können wir unter anderem unsere Marktforschungs- und Wettbewerbsbeobachtungsaktivitäten konzernweit transparent gestalten und alle daran beteiligten Abteilungen haben einen vollständigen Überblick über den aktuellen Wissensstand auf diesem Gebiet. Die anstehende Verbreitung von Livelink in allen wichtigen Wissensbereichen ist deshalb der nächste logische Schritt. Damit wollen wir allen unseren Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern ermöglichen, sich effizient Informationen zu beschaffen und ihr Wissen untereinander zu teilen.&amp;amp;#8220;</p></body.content></body></nitf>


