<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kapsch CarrierCom AG: Bernhard Kerres zum Finanzvorstand bestellt</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="kapschag" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925008"></doc-id><doc.copyright holder="Brigitte Herdlicka, email: brigitte.herdlicka@kapsch.net, Tel. +43 (1) 811 11/2705" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 08:46:46"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kapsch CarrierCom AG: Bernhard Kerres zum Finanzvorstand bestellt</hl1></hedline><abstract><p>Die Geschicke der KCC - Kapsch CarrierCom - Österreichs führendem Lieferanten von intelligenten Kommunikationslösungen für Carrier - werden seit 1. Juli dieses Jahres von einem Dreier-Vorstand gelenkt. Als dritter Vorstand neben Dipl.Ing. Peter Nedwed und Ing. Mag. Thomas Schöpf wurde kürzlich Bernhard Kerres, MBA, berufen. Er übernimmt, nach langjähriger Tätigkeit als Senior Associate bei Booz Allen &amp;amp; Hamilton, die Funktion des Finanzvorstandes.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Vorstandstrio der Kapsch CarrierCom im Detail:</p><p>Bernhard Kerres MBA:</p><p>Bernhard Kerres, Jahrgang 1966, stößt vom weltweit tätigen Beratungsunternehmen Booz Allen Hamilton zur KCC. Dort war er führend in zahlreiche Strategieprojekte - vor allem in der Telekomindustrie - involviert. Kerres betrachtet seine neue Aufgabe als KCC-Vorstand als eine große Herausforderung, denn die Branche sei zwar hochinteressant, aber derzeit sehr heftigen Schwankungen unterworfen. &quot;Als Finanzvorstand ist mein Einfluss auf Entscheidungen ein wesentlicher, ebenso hoch ist das Maß an Verantwortung - zumindest geht es weit über jenes Maß hinaus, das ich aus meiner früheren Beratungstätigkeit kenne“, führt Bernhard Kerres aus.</p><p>Eines seiner wesentlichen Ziele ist es, die Position der KCC in den Ländern Mittel- und Zentraleuropas mit einem noch breiteren Produkt- und Lösungsportfolio zu stärken. Seine Hobbys sind Literatur und klassische Musik. Kerres absolvierte an der Wiener Hochschule für Musik und darstellende Kunst eine Gesangsausbildung und war auch drei Jahre lang erfolgreich als Gesangssolist (Bass) an internationalen Häusern tätig. Für eine Karriere in der Wirtschaft entschied sich Kerres nachdem er an der London Business School im Jahr 1998 den MBA (Master of Business Administration) erlangte.</p><p>Dipl. Ing Peter Nedwed:</p><p>Peter Nedwed übernahm bereits am 1. Februar 2002 die Funktion des CEO in der Kapsch CarrierCom. Nach Abschluss seines Studiums der Technischen Physik an den Universitäten Linz und Wien im Jahr 1978 trat Peter Nedwed bei Digital Equipment Österreich ein, wo er bis 1996 in verschiedenen leitenden Funktionen tätig war. Zuletzt war Nedwed Österreich Geschäftsführer der T-Systems, dem Systemhaus der Deutschen Telekom.</p><p>Ing.Mag. Thomas Schöpf:</p><p>Ebenfalls seit 1. 7. 2002 gehört Ing. Mag. Thomas Schöpf dem Vorstand der KCC an. Schöpf trat bereits im November 1992 als Trainee bei Kapsch ein und &quot;absolvierte“ die Abteilungen Beteiligungsverwaltung, Kundendienst und Vertrieb. Die endgültige Entscheidung in der KCC, damals noch AT, zu bleiben, fiel mit seiner Einbindung in das innovative und zukunftsträchtige GSM-Projekt. </p><p>Die Stärken der KCC sieht er in erster Linie im 20jährigen Know-how auf dem IT- und Telekommunikationssektor. &quot;Daraus ergibt sich ein Vorsprung gegenüber der Konkurrenz, der nicht nur gehalten, sondern ständig ausgebaut werden muss“, betont Schöpf. Verstärkt werden soll die Position der KCC als österreichischer Komplettanbieter und Systemintegrator für Carrier. Mit dem Einsatz ausgezeichneter internationaler Produkte von zahlreichen Marktführern - die in der KCC für den europäischen Markt entsprechend adaptiert bzw. weiterentwickelt werden - erfolgt die Lösung komplexer Anforderungen seitens der Kunden. </p><p>Die Kapsch CarrierCom AG ist der führende Dienstleister innerhalb der Kapsch-Gruppe für Telekommunikationssysteme verschiedenster Hersteller wie Lucent Technologies, Nortel Networks oder Marconi im Marktfeld Service Provider/Carrier. Das Know-how des Unternehmens umfasst optische Übertragungseinrichtungen, Sprach-Vermittlungssysteme, GSM/GPRS/UMTS Mobilnetze oder Dateneinrichtungen für ATM, Frame Relay oder IP. Kapsch CarrierCom deckt damit die gesamte Wertschöpfungskette von Beratung, Design, Entwicklung, Errichtung und Integration bis hin zur Wartung und dem Betrieb kompletter Netze ab.</p></body.content></body></nitf>


