<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>CellularRAM von Cypress, Micron und Infineon</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916044"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="San Jose"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 17:39:55"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>CellularRAM von Cypress, Micron und Infineon</hl1><hl2>Neue Chips für 3G-Mobiltelefone</hl2></hedline><abstract><p>Die US-Chipentwickler Cypress &lt;a href=&quot;http://www.cypress.com/&quot;&gt;http://www.cypress.com/&lt;/a&gt; und Micron &lt;a href=&quot;http://www.micron.com/&quot;&gt;http://www.micron.com/&lt;/a&gt; haben ein Abkommen mit der deutschen Infineon &lt;a href=&quot;http://www.infineon.com/&quot;&gt;http://www.infineon.com/&lt;/a&gt; unterzeichnet, um gemeinsam CellularRAM-Speicher zu entwickeln. Bei diesen Speicherbausteinen handelt es sich um Pseudo-Static-RAMs (PSRAM) mit sehr geringer Leistungsaufnahme für 2.5G- und 3G-Mobiltelefone. Das gab Cypress heute in San Jose im US-Bundesstaat Kalifornien bekannt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Während herkömmliche SRAM-Bausteine meist sechs Transistoren pro Speicherzelle brauchen, benötigen CellularRAMs jeweils nur einen Transistor und Kondensator pro Speicher-Bit. CellularRAM soll bei gleicher Kapazität nur etwa ein Zehntel der Fläche eines SRAM benötigen, ist pin-kompatibel zu SRAM und erlaubt den Betrieb ohne externen Refresh. Damit eignet sich CellularRAM gut als Ersatz von asynchronen SRAMs mit geringer Leistungsaufnahme, die derzeit in Mobiltelefonen eingesetzt werden.</p><p>Zielsetzung der Entwicklungskooperation ist es, Anwendern anschluss- und funktionskompatible Produkte von mehreren Anbietern zu liefern, die auf einer gemeinsam definierten CellularRAM Spezifikation basieren. Jedes Unternehmen wird diese Produkte mit seinen eigenen Design- und Prozess-Technologien entwickeln und fertigen.</p><p>Die neuen Produkte arbeiten mit Taktraten bis zu 108 MHz, haben eine Latenzzeit von 60 ns und bieten eine Bandbreite von 216 MBit/s (1,6 GBit/s). Zudem unterstützen CellularRAM-Speicher Intel-W18- und Micron-Flash kompatible Burst-Protokolle mit verschiedenen I/O Spannungsoptionen.</p><p>Infineon und Micron wollen verschiedene CellularRAM-Bausteine im Laufe der nächsten 12 Monate einführen. Als erster Baustein wird ein 32-Mbit-Speicher in der Organisation 2 M x 16 gegen Ende 2002 verfügbar sein. Eine 16-Mbit- und eine 64-Mbit-Version, organisiert zu 1 M x 16 bzw. 4 M x 16, werden kurz darauf folgen. Die beteiligten Unternehmen arbeiten gemeinsam an der Definition der nächsten Generation der CellularRAM-Produktfamilie, einem 128-Mbit-Baustein. Erste Muster dieses Speichers sind für die zweite Hälfte 2003 geplant.</p></body.content></body></nitf>


