<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche Telekom denkt über Teilverkauf ihrer Töchter nach</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905013"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bonn"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 10:21:21"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche Telekom denkt über Teilverkauf ihrer Töchter nach</hl1><hl2>Bis zu drei Mrd. Euro zum Schuldenabbau könnten lukriert werden</hl2></hedline><abstract><p>Die hochverschuldete Deutsche Telekom &lt;a href=&quot;http://www.telekom.de&quot;&gt;http://www.telekom.de&lt;/a&gt; hat einen Teilverkauf ihrer Töchter T-Mobile und T-Online zum Schuldenabbau in Betracht gezogen. Mit diesen Überlegungen werden erstmals Pläne des Interimschefs Helmut Sihler bekannt, wie die Financial Times Deutschland (FTD) &lt;a href=&quot;http://www.ftd.de&quot;&gt;http://www.ftd.de&lt;/a&gt; heute, Donnerstag, berichtet. Mit den Verkäufen könnte die Telekom bis zu drei Mrd. Euro generieren, schätzen Analysten der Investmentbank Goldman Sachs. Das Unternehmen sitzt derzeit auf einem Schuldenberg von rund 64 Mrd. Euro.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Anteile von T-Mobile und T-Online sollten nicht an die Börse gebracht, sondern an andere Unternehmen oder Kapitalgeber veräußert werden, so ein Vorschlag von Telekom-Spitzenmanagern. Aus Konzernkreisen wollte man dazu nicht konkret Stellung nehmen, es gebe mehrere Optionen, entschieden sei aber nichts. Der Sommer-Nachfolger Sihler hatte bis dato noch kein Konzept zum Schuldenabbau bzw. ein Sparprogramm vorgelegt. Bei der Vorlage der Halbjahresbilanz im August hatte Finanzchef Karl-Gerhard Eick eingeräumt, dass Europas größtem Telekomkonzern vier bis sieben Mrd. Euro zum Abbau des Schuldenbergs fehlen. Die Lücke könnte mit dem Teilverkauf geschlossen werden. Die Telekom kündigte damals an, bis Ende 2003 die Schulden auf rund 50 Mrd. Euro zu reduzieren (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020821030&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020821030&lt;/a&gt; ) </p><p>Die Mobilfunktochter T-Mobile hätte nach ursprünglichen Plänen durch einen Börsengang rund zehn Mrd. Euro lukrieren sollen. Laut Goldman Sachs würden durch einen Verkauf von zehn Prozent von T-Mobile rund zwei Mrd. Euro in die leeren Taschen der Telekom fließen. Aufgrund dieses Preises wird der Wert von T-Mobile auf 20 Mrd. Euro geschätzt, die Deutsche Bank kommt auf einen Wert von 28 Mrd. Euro. Beim ersten Versuch im Jahr 2000 T-Mobile an die Börse zu bringen, war das Unternehmen 60 bis 70 Mrd. Euro wert. Ein Teilverkauf von T-Online könnte rund eine Mrd. Euro bringen. Der Börsenwert des 84-Prozent-Anteils der Telekom an T-Online beträgt rund 8,2 Mrd. Euro. </p></body.content></body></nitf>


