<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Immobilien.NET präsentiert: Bilanz und Branchenhighlight</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="immob" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919030"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Susanne Steinböck, email: ss@immobilien.net, Tel. 01/586 58 28 - 121" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 12:26:53"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Immobilien.NET präsentiert: Bilanz und Branchenhighlight</hl1><hl2>Die AmetaSuche: Innovative Lösung für die Immobilienbranche</hl2></hedline><abstract><p>ERES NETconsulting - Immobilien.NET GmbH,</p></abstract></body.head><body.content><p>das führende IT-Unternehmen im Immobilienbereich, ist gleichzeitig Betreiber der größten heimischen Immobilienplattform www.immobilien.net. Eine Erfolgsstory made in Austria.</p><p> </p><p>Es gibt erfolgreiche IT-Unternehmen </p><p>in Österreich!</p><p>Bilanzkennzahlen ERES NETconsulting - Immobilien.NET GmbH</p><p>Mitarbeiter: 22 im Durchschnitt 2001, derzeit 29</p><p>Umsatzwachstum 2001-2002: 38 %</p><p>Erwarteter Umsatz 2003: € 3,3 Millionen</p><p>Betriebserfolg 2001-2002: verfünffacht</p><p>Umsatzrendite 2001: 3,8 %</p><p>Umsatzrendite 2002 (erwartet): 5,5 %</p><p>Der Marktführer zieht Bilanz </p><p>Vergleich der Zugriffszahlen einiger Immobilienplattformen</p><p>Visits (V), pageimpressions (PI), Hits (H)</p><p>Immobilien.NET:    225.000 Visits, 6,1 Mio. PI , 30,1 Mio. H</p><p>Immobiliengelb.at: 960.000 H</p><p>DerStandard.at: Über 500.000 PI                 </p><p>PlanetHome.at: 500.000 PI             </p><p>Wohnnet/Immonet: 1,2 Mio. PI                 </p><p>Findmyhome.at: 17.000 V, 260.000 PI</p><p>             </p><p>(Zahlen: Sommer 2002)</p><p>Als unumstrittener Marktführer konnte das Immobilien.NET seine Position als größte österreichische Immobilienplattform kontinuierlich weiter ausbauen. Danach folgen mit einem Respektabstand eine Vielzahl von kleineren Plattformen, die untereinander konkurrieren. &quot;Im August 2002 erzielten wir erstmals über 6 Millionen Page Impressions“, freut sich Mag. Alexander Ertler, kaufmännischer Geschäftsführer von Immobilien.NET.  </p><p>Immobilien.NET - Der Relaunch</p><p>Das neue Immobilien.NET ist seit 19.9.2002 online! Wer sich im neu gestalteten Immobilien.NET auf Entdeckungsreise begibt, stößt auf etliche innovative Funktionalitäten, z.B. die neue Geo- und Projektsuche, die einzigartige Immobilien-Empfehlungsliste, das Aktualitätsbarometer, sowie ein neues Design und durchdachte Detaillösungen. </p><p>Ameta: Lass´ den Makler für Dich suchen!</p><p>Die neue ERES-AmetaSuche ist eine Revolution für die Immobilienbranche: Ein Klick öffnet dem Immobilientreuhänder die umfassendste Objektauswahl Öster-reichs - 60 Prozent des gewerblichen Markts (24.000 Objekte) auf Knopfdruck! Die österreichweite Vernetzung der Immobilienangebote ermöglicht eine umfassende Suche mit einem einzigen Maklerkontakt.</p><p>Ameta-Geschäfte, gegenseitiger Objekttausch bei Nachfrage nach dem Motto: &quot;Ich habe den Kunden, du die passende Immobilie“ oder umgekehrt, sind ein wichtiger Bestandteil des Maklergeschäfts. Bisher gab´s schon ein paar Versuche, derartige Geschäfte über digitalen Datenaustausch bzw. mit Hilfe einer Software abzuwickeln - diese Vorstöße gingen aber über Insellösungen nicht hinaus. Jetzt kommt die Pro-fi-Lösung aus dem Hause ERES, die erstmals eine flächendeckende Vernetzung gewährleistet. </p></body.content></body></nitf>


