<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Der informierte Patient</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="PS,GM" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="gesnews" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927004"></doc-id><doc.copyright holder="Beat René Roggen, email: info@gesundheitsnews.ch, Tel. 0(041)56-282 25 00" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Nussbaumen/Schweiz"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 09:29:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Der informierte Patient</hl1><hl2>Feindbild statt Leitbild unserer Gesundheitsbehörden?</hl2></hedline><abstract><p>In ihrem Vorwort zum vielbeachteten Werk &quot;The Fat Blocker Diet&quot; des amerikanischen Arztes und Ernährungsspezialisten Arnold Fox und der US-Forscherin Brenda D. Adderly schreibt die Kardiologie-Ärztin Prof. Dr. Elizabeth Carol Muss: &quot;In meiner Praxis für Kardiologie lege ich grössten Wert auf eine umfassende Information der Patienten &amp;amp;#8211; denn ein informierter Patient ist ein guter Patient. Je mehr meine Patienten darüber wissen, was ihr Herz und ihren Organismus am Leben erhält, desto länger werden sie am Leben bleiben. Und diese Jahre werden erst noch von einer besseren Lebensqualität geprägt sein. Herzkrankheiten mögen schliesslich jedem Leben ein Ende setzen, aber mit einer umsichtigen Vorsorge kann dieser Zeitpunkt um Jahrzehnte hinausgeschoben werden &amp;amp;#8211; und eine Bereicherung um viele Jahre guten, gesunden, aktiven und erfüllten Lebens entstehen.&amp;amp;#8220;</p></abstract></body.head><body.content><p>Tatsächlich: Nur ein lernfähiger und informierter Patient ist ein guter Patient, der seiner Gesundheit mit Interesse und Respekt begegnet. Und nur ein guter Patient besitzt wirklich intakte Aussichten, in Gesundheit und in positiver Nutzung seines letzten Lebensdrittels alt zu werden. Auch dabei gibt es &amp;amp;#8211; selbstverständlich &amp;amp;#8211; Ausnahmen, doch diese bestätigen bei kritischer Betrachtung lediglich die Regel. Doch welchen Stellenwert besitzt dieser informierte Patient in den Augen der Exponenten unserer Gesundheitspolitik? </p><p>Das Gesundheitswesen hat heute in manchen Ländern die Grenzen ihrer Finanzierbarkeit erreicht oder gar überschritten. Schuld daran sind nicht primär die Medizin und die Pharmazie, sondern die Regulierungswut der Politiker und Behörden. Denn eine Gesundheitspolitik, die nicht auf die Förderung des individuellen Wissensstands und der Eigenverantwortung der Patienten fokussiert ist &amp;amp;#8211; und damit auf die Stimulierung des &quot;Gesundfleisses&quot;, wie dies seinerzeit der legendäre Urologe Julius Hackethal moniert hat &amp;amp;#8211; sondern sich mit Gratis-Leerformeln wie &quot;Fragen Sie Ihren Arzt oder Apotheker&quot; der Aufgabe entledigt, führt früher oder später ins finanzielle Desaster.</p><p>Interessanterweise ist von dieser preistreibenden Funktion von Politik und Verwaltung nie die Rede, wenn über die kranken Gesundheitskosten gesprochen wird. Sondern es wird stereotyp von der Begehrlichkeit der Ärzte, der Pharma-Industrie und der Apotheker geredet, welchen bei jeder Gelegenheit die Rolle der Sündenböcke auf den Leib geschrieben wird. Und ist dieser Punkt einmal abgehakt, dann wird als nächste Argumentationsstufe die &quot;Zweiklassenmedizin&quot; aktiviert: Es sei vornehme Aufgabe und Pflicht des Sozialstaats, allen Bürgern eine gleichwertige medizinische Versorgung zukommen zu lassen. </p><p>Nun ist jedoch diese Zweiklassen-Medizin längst Realität: Jede Person, die über genügend Geldmittel verfügt, kann sich ihr Heil ausserhalb der Kassenbürokratie suchen. Weitaus wichtiger ist jedoch der Aspekt der Zweiklassen-Gesundheit, von der zwar niemand spricht, die aber letztlich das eigentliche Problem darstellt. Hier besteht der Gegensatz nicht primär zwischen reich und arm, sondern zwischen informierten und uninformierten Konsumenten. Und da liegt der entscheidende Punkt. Denn der informierte Patient ist nicht nur ein guter, sondern auch ein ökonomischer Patient.</p><p>Der Staat und dessen Gesundheitsbehörden müssten es deshalb als ihre Aufgabe betrachten, alles zu unternehmen, was das Interesse der Menschen für ihre Gesundheit stärken, ihren Wissensstand verbessern und ihre Bereitschaft zu gesundheitsbezogenem Handeln und zur Übernahme von mehr Eigenverantwortung stützen kann. Hier liegt der Kern zu einer neuen, glaubwürdigen und finanzierbaren Gesundheitspolitik. </p><p>Aus dem Vorwort zum kürzlich erschienenen Titel &amp;amp;#8222;Nahrungsergänzungsmittel &amp;amp;#8211; Mode-Erscheinung oder Weg zu besserer Gesundheit und längerem Leben?&amp;amp;#8220; </p><p>Beat Roggen. Nahrungsergänzungsmittel &amp;amp;#8211; Mode-Erscheinung oder Weg zu besserer Gesundheit und längerem Leben? PRK-Editionen CH-Rotkreuz. </p><p>320 Seiten,  Paperback. ISBN 3-907-647-00-9. Erhältlich im Buchhandel. Fr. 38.50, EUR 26.20</p></body.content></body></nitf>


