<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;Nanopartikel&quot; verschleppen Schwermetalle in Fliessgewässern</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930048"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Zürich"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 15:13:49"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;Nanopartikel&quot; verschleppen Schwermetalle in Fliessgewässern</hl1><hl2>Forscherteam gelingt Analyse der Aluminium-Flocken</hl2></hedline><abstract><p>Abwässer aus Bergwerken enthalten sehr hohe Konzentrationen von gelösten Schwermetallen und Aluminium. Ein ETH-Wissenschaftler hat mit einem internationalen Forschungsteam die weissen Flocken analysiert, die sich beim Zusammentreffen von Bergbauausflüssen und Fliessgewässern bilden. Diese Flocken aus einem Aluminium-Komplex können Schwermetalle über weite Strecken transportieren. Die Ergebnisse wurden in der Ausgabe vom 27. September des Wissenschaftsmagazins Science &lt;a href=&quot;http://www.sciencemag.org&quot;&gt;http://www.sciencemag.org&lt;/a&gt; präsentiert. </p></abstract></body.head><body.content><p>Insbesondere stillgelegte Bergwerke können drastische Auswirkungen auf die angrenzenden Ökosysteme haben. Fliessgewässer etwa müssen die äusserst sauren Ausflüsse der Bergbauminen aufnehmen. Diese enthalten extrem hohe Konzentrationen von gelösten Schwermetallen und Aluminium. In der Zone, in der sich die sauren Bergbauabwässer mit neutralen Fliessgewässern mischen, bilden sich weissliche, watteartige Flocken. Diese können sich auf dem Flussbett ansammeln oder mit dem fliessenden Wasser mitgerissen werden.</p><p>Die Entstehung der watteartigen Substanz verläuft über die Bildung großer strukturierter Komplexe mit 13 Aluminium-, 40 Sauerstoff- und 48 Wassserstoff-Atomen und deren anschliessender Aggregation. Der Komplex hat ein Molekulargewicht von über 1.000 und einen Durchmesser von rund einem Nanometer. Diese &quot;Nanopartikel&quot; bilden sich in der Mischzone von Bergbauausflüssen und Fliessgewässern innerhalb von Minuten und haben eine Lebensdauer von mehreren Wochen. Die grossen Mengen von giftigen Schwermetallen, die auch in den Abwässern der Bergwerke vorhanden sind, werden an die Nanopartikel chemisch gebunden und können so flussabwärts transportiert werden. Auch in Gebieten, in denen saurer Regen und schwach puffernde Böden aufeinandertreffen, wurden die gleichen weissen Aluminiumflocken gefunden, so z.B. im Erzgebirge in Sachsen, Deutschland.</p></body.content></body></nitf>


