<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>NTT und HP entwickeln Video-Streaming-Plattform für Mobilfunknetze</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923011"></doc-id><doc.copyright holder="Dominik Schebach, email: schebach@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-308" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Tokio"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 11:06:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>NTT und HP entwickeln Video-Streaming-Plattform für Mobilfunknetze</hl1><hl2>Dynamische Aufgabenverteilung soll für unterbrechungsfreien Zugriff sorgen</hl2></hedline><abstract><p>Der japanische Mobilfunkanbieter NTT DoCoMo &lt;a href=&quot;http://www.nttdocomo.com&quot;&gt;http://www.nttdocomo.com&lt;/a&gt; hat nach eigenen Angaben zusammen mit Hewlett-Packard das erste Multimedia-Streaming-Service speziell für 3G-Netze wie UMTS entwickelt. Das &quot;Mobile Streaming Media Content Delivery Network&quot; (MSM-CDN) wurde von den beiden Unternehmen seit Dezember 2000 entwickelt und soll zur Verteilung von umfangreichen Multimedia-Inhalten wie Videos an eine große Anzahl von Mobiltelefonen dienen. NTT DoCoMo und HP wollen die Netzwerktechnologie anderen Mobilfunkgesellschaften zur Verfügung stellen. </p></abstract></body.head><body.content><p>MSM-CDN soll nur der erste Schritt bei der Entwicklung von Netzwerktechnologien zur Verteilung von anspruchsvollem Content über Mobilfunknetze sein. Bei bisherigen Lösungen für das Streamen von Videos über 3G-Netze konnten einige Probleme wie Benutzer-Verfolgung im Netz sowie die hohe Arbeitsbelastung der Server, wenn mehrere Mio. User gleichzeitig auf das System zugreifen, nicht bewältig werden. </p><p>MSM-CDN ist ausschließlich für den Einsatz in Mobilfunknetze optimiert. Das System überwacht permanent die Netzwerkbelastung und teilt die Aufgaben dynamisch dem jeweils am besten geeigneten Content-Server zu. Dabei können die Management-Server selbst während der Übertragung zwischen den einzelnen Content-Servern umschalten, um den Bewegungen der Benutzer zu folgen und eine unterbrechungsfreie Übertragung zu gewährleisten. Gleichzeitig erkennt MSM-CDN wiederkehrende Verhaltensmuster der Kunden und kann zum Beispiel zu einer gewissen Tageszeit bestimmten Content bereit halten.</p></body.content></body></nitf>


