<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Mag. Robert Jeller übergibt das Steuer des Neusiedler See Tourismus</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK," name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="neusiedl" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904025"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Alexandra Reimann, email: info@neusiedlersee.com, Tel. 02167/8600" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Neusiedl am See"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 12:41:03"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Mag. Robert Jeller übergibt das Steuer des Neusiedler See Tourismus</hl1></hedline><abstract><p>Genau vier Jahr nach der Übernahme der Geschäftsführertätigkeit hat Mag. Robert Jeller mit 31. August die Neusiedler See Tourismus GmbH. Der Abschied erfolgt in bestem Einvernehmen. Zukünftig wird sich Mag. Jeller neuen beruflichen Herausforderungen in der Stabsabteilung Strategie der Wirtschaftskammer Österreich widmen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6685.gif"></media-reference></media><p>&quot;Der Aufbau der Neusiedler See Tourismus ist abgeschlossen,&quot; resümiert Mag. Jeller, der am 1. September 1998 die neugegründete Gesellschaft als Geschäftsführer übernahm. &quot;Ich übergebe heute eine der bestgeregeltsten Tourismusorganisationen.&quot; </p><p>In seine Tätigkeitsperiode in der Neusiedler See Tourismus GmbH. fallen Projekte wie die Etablierung einer einheitlichen Werbelinie für den Neusiedler See, die Einführung der mehrfach ausgezeichneten Neusiedler See Card, die Umsetzung saisonverlängernder Maßnahmen wie dem Frühlingserwachen und dem Pannonischen Herbst, die Vernetzung der Region durch ein elektronisches Informations- und Reservierungssystem, die Neugestaltung des Internetauftrittes und die Schaffung eines zentralen Gästeinformations- und Buchungscenters. </p><p>Gemessen an den Halbjahreszahlen von 1997 (383.241) erreichte die Region im ersten Halbjahr 2002 mit 503.720 Übernachtungen einen Zuwachs von 31,4 Prozent. Die Zahl der Ankünfte stieg im selben Zeitraum von 100.227 auf 136.414 (+ 36,1 Prozent). Die Gesamtzahl der Übernachtungen im Jahr 2001 betrug 1.407.792.</p><p>Der/Die neue Geschäftsführer(in) der Neusiedler See Tourismus GmbH. wird in der Generalversammlung Ende September bestellt.</p></body.content></body></nitf>


