<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>DHL plant &quot;Osterweiterung&quot;</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV,WF" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913032"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 13:46:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>DHL plant &quot;Osterweiterung&quot;</hl1><hl2>Zustellservice in weiteren 7 Ländern</hl2></hedline><abstract><p>DHL &lt;a href=&quot;http://www.dhl.com&quot;&gt;http://www.dhl.com&lt;/a&gt; bietet den Dokumentenversand nun für weitere sieben Länder an. Dies hat das Unternehmen heute, Freitag, in einer Aussendung bekanntgegeben. Mit der Ausweitung von StartDay Express und MidDay Express können Kunden laut DHL auch für die Länder Tschechien, Slowakei, Kroation, Ungarn, Polen, Slowenien und die Schweiz festlegen, ob Sendungen bis 9.00 Uhr, bis 12.00 Uhr oder im Laufe des nächsten Tages beim Empfänger ankommen sollen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Mit den neuen Ländern bietet DHL fixe Lieferzeiten in insgesamt 30 Ländern an. Diese Sendungen werden farbig gekennzeichnet und teilweise auf speziell eingerichteten Kurierrouten bevorzugt behandelt. Über den Erfolg der Zustellung wird der Kunde per Fax oder E-Mail benachrichtigt. Auch für den Nahen Osten, Bahrain, Kuwait, Oman, Katar, Saudi-Arabien und die Vereinigten Arabischen Emirate will das Unternehmen ab Oktober 2002 fixe Zustellzeiten bieten. Allerdings wird dies nur für Sendungen aus diesen Ländern gelten, nicht jedoch in die Gegenrichtung.</p><p>DHL Worldwide Express verbindet laut eigenen Angaben über 120.000 Zielorte in rund 220 Ländern und beschäftigt 71.000 Mitarbeiter. In Österreich ist DHL seit 22 Jahren angesiedelt.</p></body.content></body></nitf>


