<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Mit Wahl-O-Mat zur &quot;richtigen&quot; Partei</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="PS,MK" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902015"></doc-id><doc.copyright holder="Elmar Leimgruber, email: redaktion@pressetext.at, Tel. 0043 1 811 40 300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 11:58:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Mit Wahl-O-Mat zur &quot;richtigen&quot; Partei</hl1><hl2>Berliner Studenten wollen Jungwähler zum Wahlgang mobilisieren</hl2></hedline><abstract><p>Um Deutschlands Jungwähler dazu zu mobilisieren, bei den Bundestagswahlen wählen zu gehen, haben Studenten der Politikwissenschaften an der FU &lt;a href=&quot;http://www.politikfabrik.de&quot;&gt;http://www.politikfabrik.de&lt;/a&gt; in Kooperation mit der Bundeszentrale für politische Bildung (BPB) eine Onlinekampagne gestartet. Unter der Webadresse &lt;a href=&quot;http://www.diewahlgang.de&quot;&gt;http://www.diewahlgang.de&lt;/a&gt; und unter Motto &quot;wählen statt warten&quot; sind unter anderem die Wahlprogramme der einzelnen sich der Bundstagswahl stellenden Parteien gelistet. Highlight der Onlinepräsenz ist aber zweifellos der Wahl-O-Mat &lt;a href=&quot;http://www.wahl-o-mat.de&quot;&gt;http://www.wahl-o-mat.de&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Besucher der Seiten werden ersucht, 27 &quot;mit den im Bundestag vertretenen Parteien abgestimmte&quot; politische Fragen zu beantworten. Je nach den Antworten erfolgt schließlich ein Testergebnis, in dem zur Wahl der der eigenen politischen Position am nächsten Partei aufgerufen wird. Zudem können auch die Standpunkte jeder Partei zu den einzelnen Fragen eingesehen werden. </p><p>Als vor wenigen Tagen der Wahl-O-Mat in der Harald Schmidt-Show &lt;a href=&quot;http://www.haraldschmidt.de&quot;&gt;http://www.haraldschmidt.de&lt;/a&gt; vorgestellt wurde, war der Server  wegen Überlastung etwa einen Tag außer Betrieb. Zehntausende User hatten sich laut Betreiber in das Programm einzuloggen versucht, weswegen es auf einen leistungsfähigeren Server übersiedeln musste.</p><p>Zusätzlich zum Wahl-O-Mat kann von der Webseite ein Wahlplakat mit der Aufforderung selber mitzubestimmen, wer reinsoll in den &quot;mächtigsten Club Berlins&quot;. Zudem folgt auch ein Art Test für &quot;Psychowähler&quot;, durch den man auf locker-leichte Art seine Vorlieben für einzelne Parteien feststellen sollte. Erstwählerportraits, Comics und ein für alle offenes Gesprächsforum runden das Onlineangebot ab. Schirmherrin der Wahlmobilisierungskampagne ist TV-Moderatorin Sandra Maischberger. </p></body.content></body></nitf>


