<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bessere Akustik - besseres Lernen !</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="gesnews" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926015"></doc-id><doc.copyright holder="Beat Roggen, email: rakom@pop.agri.ch, Tel. 056-282 25 74" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Nussbaumen"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 10:21:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bessere Akustik - besseres Lernen !</hl1><hl2>Oft ist die Akustik in Schulzimmern schuld am schlechten Lernerfolg</hl2></hedline><abstract><p>In vielen Klassenzimmern herrschen heute Lärmpegel, die nicht einer ruhigen und entspannten Unterrichtssituation angemessen sind, sondern vielmehr jenen einer vielbefahrenen Verkehrsachse entsprechen. Dies führt bei den Betroffenen zu einer teilweise dramatischen Reduktion der Sprachverständlichkeit und &amp;amp;#8211; als deren Konsequenz &amp;amp;#8211; zu geringerer Lerneffizienz, mehr Problemen mit der Schülerdisziplin und zu grösserer Frustration bei der Lehrerschaft.</p></abstract></body.head><body.content><p>Tatsächlich sind die Folgen der Beeinträchtigung des Unterrichts durch Lärm nicht zu unterschätzen, wie Untersuchungen aus Deutschland zeigen. Sie erzeugen auf der Seite der Lehrerinnen und Lehrer häufig Unterrichtsstress sowie physische und psychische Überforderung &amp;amp;#8211; eine Konstellation, welcher für das in Lehrerkreisen besonders häufige Burnout-Syndrom zweifellos eine nicht zu unterschätzende Bedeutung zukommt.</p><p>Nicht besser präsentiert sich die Situation aber auch auf der Seite der Schüler: Sie bekunden Schwierigkeiten, dem Unterricht zu folgen, werden unaufmerksam, beginnen sich zu langweilen und herumzualbern, erhöhen damit zusätzlich den Pegel des Störlärms, sehen sich aber umgekehrt erhöhtem Lern- und Prüfungsstress ausgesetzt. Die Leistungskurve sinkt, und schliesslich mündet alles in eine Schulmüdigkeit aus, die alle Betroffenen einschliesslich der Eltern gleichermassen frustriert und für zwischenmenschlichen Zündstoff sorgt.</p><p>Noch schlechter sieht es dabei für jene rund 10 Prozent der Schüler aus, die mit leichten bis schwereren Hörproblemen zu kämpfen haben. Sie werden &amp;amp;#8211; wie entsprechende Studien in den USA ergaben &amp;amp;#8211; durch die schlechten akustischen Bedingungen in den Klassenräumen extrem benachteiligt und verfügen über drastisch geringere Promotionschancen. In einer ähnlichen Situation befinden sich Kinder fremdsprachiger Eltern, die die Unterrichtssprache nur ungenügend beherrschen. Das ungünstige Abschneiden der Schweiz in der PISA-Studie dürfte in wesentlichem Ausmass diesem Umstand zuzuschreiben sein.</p><p>Die ganze Geschichte wird noch potenziert dadurch, dass Lehrerfrust und Schülerfrust sich gegenseitig aufschaukeln und verstärken. So kann aufgrund einer eigentlich banalen Ursache, welcher bislang noch kaum Beachtung geschenkt wurde, eine Situation entstehen, die den ganzen aufwändigen Schulbetrieb in seiner Effizienz enorm beeinträchtigt und einschränkt. Es ist erstaunlich, dass dieses Problem angesichts der grossen Summen, die Jahr für Jahr in die Unterrichtsforschung, in den Bau und den Unterhalt von Schulhäusern und in die Unterrichtstechnologie gesteckt werden, bislang so gut wie unentdeckt &amp;amp;#8211; oder zumindest unbeachtet &amp;amp;#8211; geblieben ist.</p><p>Nun gibt es jedoch auf dem Markt neu ein System, welches die Folgen ungenügender Raumakustik und hoher Lärmpegel in den Schulräumen auszugleichen vermag: Das &amp;amp;#8222;Soundfield-System&amp;amp;#8220; sorgt dafür, dass die Stimmen der Pädagogen deutlicher gehört und deren Ausführungen besser verstanden werden, der Aufmerksamkeitsgrad steigt, die Teilnahme am Unterricht sich intensiviert und der Lernerfolg zunimmt. Erste Tests mit dem Einsatz von Soundfield haben diese Systemvorgaben grösstenteils bestätigt.</p><p>Eine Dokumentation kann angefordert werden bei: Redaktion Gut Hören, Rainstrasse 2a, 5415 Nussbaumen. Tel. 056-282 25 65  Fax 056-282 25 </p></body.content></body></nitf>


