<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Spurensuche am Original</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BW,JL" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="cmb" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920040"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Müller, email: wm@archive.it, Tel. +43 (0)1 5851650" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 16:07:13"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Spurensuche am Original</hl1><hl2>Neueste Ergebnisse der gotischen Baurissforschung</hl2></hedline><abstract><p>Nachdem das Kupferstichkabinett in den letzten Jahren in regelmäßigen Abständen von zwei Monaten die Türen zu den Depots einem breiten Publikum geöffnet und unbekannte Teile des Bestandes - als amuse l'oeil - ausgestellt hat, wird die zweitgrößte Graphische Sammlung mit einem neuen Programm einen Schritt weiter gehen und auch die Türen zu den Studiensälen und der Restaurierwerkstätte öffnen. Dabei sollen die aktuellsten Ergebnisse sowohl der kunstwissenschaftlichen als auch der naturwissenschaftlichen Forschung vorgestellt werden, wobei sich die Themen auch ad hoc aus der täglichen Arbeit ergeben können.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6800.gif"></media-reference></media><p> </p><p>Die erste Ausstellung dieser Serie &quot;SPURENSUCHE AM ORIGINAL  - Neueste Ergebnisse der gotischen Baurissforschung&quot; stellt eines der im Augenblick durchgeführten Forschungsvorhaben vor. Mit der Unterstützung des Jubiläumsfonds der Nationalbank werden seit diesem Frühjahr die einzigartigen Bestände an gotischen Baurissen digital aufgenommen. Ziel ist die wissenschaftliche Neubearbeitung dieses weltweit größten Bestandes, gestützt durch neueste Technologien und naturwissenschaftliche Untersuchungen. Im Zuge dieses Vorhabens ergeben sich, vor allem durch das intensive Studium der Objekte,  fast täglich neue Detailbeobachtungen, Funde und Entdeckungen, die ein völlig neues Licht auf die überregionalen Zusammenhänge des spätmittelalterlichen Hüttenwesens werfen. Unser Ziel ist es, diese Teilergebnisse nicht nur Fachleuten, sondern einem interessierten Publikum zu vermitteln, um diesem einen Einblick in die wissenschaftliche Methodik zu geben.</p><p> </p><p>Vom Fachpublikum von Interesse dürften nicht nur die Ergebnisse, sondern auch der Weg, der zu diesen führte, sein. Das Ziel des Kupferstichkabinetts ist es nämlich, parallel zur laufenden Tätigkeit den gesamten Bestand langzeit-archivarisch digital zu erheben. Durch die Verwendung der Museums-Bilddatenbank &quot;arteFact museé&quot; des österreichischen Lieferanten CMB Informationslogistik GmbH werden alle Tätigkeiten, auch die der Forschung, soweit wie möglich digital durchgeführt und unterstützt. </p><p> </p><p>&quot;Die Entscheidung, das Vorhaben der Erforschung gotischer Baurisse mit Hilfe der Firma CMB  durchzuführen beruht auf dem großen und professionellen Erfahrungsschatz der Firma auf dem Gebiet der Datenbankeinbindung und Digitalisierung. So konnte die Firma das einzige Konzept vorlegen, das eine langzeit-archivarische Digitalisierung der Baurisse einbezog, die den Qualitätsansprüchen des Projektes entsprach&quot;, so die Leiterin des Kupferstichkabinetts, Frau Dr. Knofler.</p><p> </p><p>Einen Themenschwerpunkt stellen die Bauten des mittleren 14. Jahrhunderts der bedeutenden Baumeisterfamilie Parler in Schwäbisch Gmünd, Augsburg und Prag, aber auch Köln als Herkunftsort der Parler, dar, für die das Kupferstichkabinett einige exemplarische Baurisse besitzt. Da diese relativ frühe Planzustände wiedergeben, die dann während des Ausführungsprozesses modifiziert und weiterentwickelt wurden, ergeben sie eine ungewöhnliche und bislang nicht genutzte Möglichkeit, die Metamorphose von der hochgotischen zur spätgotischen am Plan nachzuverfolgen. Vor allem aber zeigen gerade diese Pläne frühere Phasen, die, nachdem sie auf das Papier gebracht worden sind, wieder verändert wurden und so den allmählichen Gestaltfindungsprozess erkennen lassen.</p><p> </p><p>Während für bestimmte Zwecke das Original selbstverständlich unersetzbar ist, eignen sich Digitalisate für einen Großteil der Arbeit hervorragend. Der das Projekt leitende Forscher Prof. Dr. Böker von der McGill University (Montreal) zeigt sich begeistert über die Möglichkeiten, die high - end digitalisierte Vorlagen mitsich bringen. &quot;Zu einigen Forschungsergebnissen wären ohne diese Technologie nicht gekommen. So konnten zwei Pläne identifizieren, die nicht wie angenommen separate Pläne waren, sondern zusammengehörende Planhälften sind. CMB konnte für uns sogar Wasserzeichen in den Papieren digitalisieren, wodurch uns wiederum die Datierung ermöglicht wurde.&quot; </p><p> </p><p>Als Leiterin der Digitalisierung seitens CMB zeigte sich Frau Rietzler begeistert von der Arbeit mit den äußerst wertvollen Originalen. Die archivgerechte Digitalisierung von Vorlagen, die bis zu fünf Meter lang sind, stellte vor allem unter dem Kostenaspekt eine Herausforderung dar, die jedoch mit absolut spezialisierten Scannern gemeistert werden konnte. Während das Handling der großen Datenmengen und die Archivierung mit der arteFact Software bereits vor langem gelösten Probleme sind, stellt der Umgang mit derartigen Vorlagen  eine ungewöhnliche Herausforderung dar. Begleitet wurde das Digitalisierungsteam von der auf Papierarbeiten spezialisierten Restauratorin Fr. Mag. Flamm, die sich von der professionellen Arbeitsweise und der äußerst schonenden Behandlung der kontaktlosen Digitalisierung der bis zu 700 Jahre alten Baurisse überzeugte. </p><p> </p><p>Das Kupferstichkabinett präsentiert in einer Ausstellung ab 30.9. die Ergebnisse des Forschungsvorhabens in der Makartgasse 3, 1010 Wien. An diesem Tag öffnet CMB auch das Digitalisierungsstudio, welches sich im selben Gebäude befindet und demonstriert Interessenten verschiedene Scann- und Reproduktionstechnologien von 9:00 Uhr bis 16:00 Uhr. Gerne können auch individuelle Termine für Fachleute und Journalisten vereinbart werden (nicole.rietzler@digitize.at). </p><p> </p><p> </p><p> </p><p>Über CMB:</p><p>Die Firma CMB GmbH ist Mitglied der Firmengruppe archive.IT (www.archive.it) und auf die Lösung und Implementierung von Museumsdatenbanken, Bildmanagementsystemen und High End Digitalisierung von spezialisiert.</p><p>Seit kurzem betreibt die Digitalisierungsabteilung zwei einzigartige Scanner der Herstellerfirma &quot;CRUSE Digital Imaging&quot; (www.crusedigital.com), die in Fachkreisen als qualitativ hochwertigste Scanner im Kunstbereich gelten. </p><p>CMB zählt renommierte Museen wie das JMB (Jüdisches Museum Berlin), MuMOK (Museum Moderner Kunst, Wien) oder Sammlungen (Sammlung Essl), aber auch Firmenarchive und Presse- oder Bildabteilungen einiger Top 500 Firmen in Deutschland zu seinen Kunden.</p><p> </p><p> </p><p>Über das Kupferstichkabinett</p><p>Mit der Übersiedlung in den &quot;Akademiehof&quot; 1997 erhielt das Kupferstichkabinett die geeigneten Rahmenbedingungen, um die zweitgrößte graphische Sammlung Österreichs mit einem Bestand von ca. 35.000 Handzeichnungen, 30.000 Druckgraphiken und 20.000 Photographien einem  breiten Publikum zu öffnen. Die graphische Sammlung wurde seit der Gründung der Akademie der bildenden Künste Wien 1689 als Lehrsammlung für die Studenten aufgebaut. Den Grundstock bildete der Kunstbesitz der Kupferstecherakademie von Jakob Matthias Schmutzer, sowie Aufnahmestücke, Aktzeichnungen, Preisarbeiten und sonstige Studien der Professoren und Studenten der Akademie. Im 19. Jahrhundert wurde der Bestand der Sammlung durch Schenkungen des Hofes, von Ehrenmitgliedern der Akademie, Kunstfreunden und durch Ankäufe bereichert .Seit 1997 wurde mit der Unterstützung der Gesellschaft der Freunde der bildenden Künste begonnen eine Sammlung von Arbeiten auf Papier zeitgenössischer junger österreichischer KünstlerInnen aufzubauen. </p></body.content></body></nitf>


