<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>NextiraOne startet durch</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="nextira" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902009"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Nicole Plein , email: nicole.plein@nextiraone.at, Tel. 05 77 33 - 4827" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 11:12:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>NextiraOne startet durch</hl1><hl2>Aus Alcatel e-business wird NextiraOne</hl2></hedline><abstract><p>Ab dem heutigen Tag firmiert Alcatel e-business Vertriebs Ges.m.b.H. unter dem neuen Namen NextiraOne Austria GmbH.</p></abstract></body.head><body.content><p>Nach der Integration in den Platinum Equity Konzern entsteht der größte herstellerunabhängige Lösungsintegrator für konvergente Sprach- und Datennetzwerke, Security, Contact Center und CRM. </p><p>Das amerikanische Unternehmen NextiraOne, eine Tochter des Platinum Equity Konzerns, hat sämtliche Alcatel e-business Länderniederlassungen in Europa übernommen. NextiraOne hat somit schlagartig die Anzahl der verfügbaren Experten verdoppelt. Mit insgesamt 12.500 Vertriebs- und Serviceexperten und weltweit 500.000 Kunden ist ein starker unabhängiger Integrator entstanden. Nun gilt es, NextiraOne in Europa bekannt zu machen.</p><p>&quot;Durch die Synergien eines weltweit agierenden Unternehmens sind wir stärker denn je“, sagt Dr. Margarete Schramböck, Geschäftsführerin der NextiraOne Austria. &quot;Auch wenn sich unser Name ändert, bleiben wir weiterhin mit einem hochmotiviertem Team Ihr kompetenter Partner in ganz Österreich für Ihre Unternehmenskommunikation.“</p><p>Sämtliche Standorte in Österreich bleiben bestehen, d.h. dass NextiraOne flächendeckend in Österreich vertreten ist. &quot;Alcatel wird natürlich auch weiterhin eine wesentliche Rolle als einer der wichtigsten Partner spielen“, so Dr. Margarete Schramböck. &quot;Doch sind wir nicht nur mehr das reine Produkthaus der Alcatel, sondern ein unabhängiger Lösungsanbieter, bei dem der Kundenwunsch bzw. die Anforderungen der Kunden im Vordergrund stehen.“</p><p>Rückfragen: </p><p>NextiraOne Austria GmbH</p><p>Kommunikationsplatz 1</p><p>A-1210 Wien</p><p>05 77 33 - 0</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.nextiraone.at&quot;&gt;http://www.nextiraone.at&lt;/a&gt;</p><p>Dr. Margarete Schramböck</p><p>Geschäftsführerin</p><p>margarete.schramboeck@nextiraone.at</p><p>05 77 33 - 4770</p><p>Mag. Nicole Plein </p><p>Communications Manager</p><p>nicole.plein@nextiraone.at</p><p>05 77 33 - 4827</p></body.content></body></nitf>


