<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Die Hälfte der Deutschen ist online</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911048"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 16:43:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Die Hälfte der Deutschen ist online</hl1><hl2>SevenOne Interactive erweitert Herausgeberkreis der @facts-Studie</hl2></hedline><abstract><p>Jeder zweite Deutsche hat das Internet bereits genutzt. Zu diesem Ergebnis kommt der Online-Vermarkter SevenOne Interactive &lt;a href=&quot;http://www.sevenoneinteractive.de&quot;&gt;http://www.sevenoneinteractive.de&lt;/a&gt; in der neuesten Auswertung seiner Internetstudie @facts. Insgesamt haben demnach 31,13 Mio. Menschen und damit die Hälfte der Bevölkerung über 14 Jahre in den vergangenen zwölf Monaten das Internet genutzt. Seit Beginn dieses Jahres kamen 1,3 Mio. Nutzer neu hinzu.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Marktforschungsunternehmen Forsa befragt im Auftrag der Online-Vermarkter SevenOne Interactive, IP Newmedia und des Internetportals Lycos Europe täglich rund 500 Personen ab 14 Jahre am Telefon zu ihrer Internet-Nutzung. Pro Quartal werden auf diese Weise 30.000 Interviews geführt. Laut Angaben von SevenOne Interactive ist @facts damit die größte kontinuierliche und repräsentative Studie zum Internet, die derzeit auf dem deutschen Markt verfügbar ist. </p><p>Ab der aktuellen Ausgabe wurde der Herausgeberkreis erweitert, berichtet der Nachrichtendienst ddp. Neu hinzugekommen sind der Vermarkter IP Newmedia &lt;a href=&quot;http://www.ip-newmedia.de&quot;&gt;http://www.ip-newmedia.de&lt;/a&gt;  und das Internetportal Lycos Europe &lt;a href=&quot;http://www.lycos-europe.com&quot;&gt;http://www.lycos-europe.com&lt;/a&gt;  . Zielsetzung der neuen @facts-Studie sei es, mehr Transparenz im Online-Markt zu gewährleisten und methodische Standards zu definieren, sagte SevenOne Interactive-Geschäftsführer Matthias Falkenberg. Oberste Priorität habe nun die Entwicklung eines Werkzeugs, mit dem Mediaplaner für Online-Werbeträger planen könnten.</p></body.content></body></nitf>


