<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Effizienter Erdgastransport zur CO2-Minderung</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="UV,GM" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902033"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 17:01:09"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Effizienter Erdgastransport zur CO2-Minderung</hl1><hl2>Bundesumweltminister Jürgen Trittin präsentiert deutsch-russisches Pilotprojekt &#13;</hl2></hedline><abstract><p>Durch die energetische Optimierung beim Transport von Erdgas können erhebliche Mengen an Kohlendioxid eingespart werden. Der deutsche Bundesumweltminister Jürgen Trittin präsentierte heute, Montag, das deutsch-russische Pilotprojekt gemeinsam mit Vertretern des russischen Wirtschaftsministeriums, der Ruhrgas AG &lt;a href=&quot;http://www.ruhrgas.de&quot;&gt;http://www.ruhrgas.de&lt;/a&gt; und des russischen Gasversorgers Gazprom auf dem Umweltgipfel in Johannesburg.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Pilotprojekt im Ushgoroder Korridor nahe Moskau hat, so das deutsche Bundesumweltministerium &lt;a href=&quot;http://www.bmu.de&quot;&gt;http://www.bmu.de&lt;/a&gt; unter Berufung auf Trittin, eine große Bedeutung für den weltweiten Klimaschutz. Durch den Korridor werden jährlich etwa 160 Mrd. Kubikmeter Erdgas für den Export nach Westeuropa gepumpt. Rund 400.000 Tonnen CO2 konnten in der Pilotphase eingespart werden. Durch die geplante Ausweitung des Projekts auf das gesamte russische Ferngasnetz von 130.000 Kilometer Länge werden Minderungen von 2,5 bis vier Mio. Tonnen CO2 pro Jahr erwartet. Erreicht werden diese Einsparungen durch die effiziente Abstimmung der Kompressorstationen, die notwendig sind, um den zum Transport erforderlichen hohen Druck zu erzeugen. Mit einem Software-Paket wird erreicht, dass weniger Erdgas verbrannt wird. Dadurch sinken die CO2-Emissionen.</p><p>Da Erdgas wegen seiner geringen Treibhausgasemissionen künftig sehr viel stärker eingesetzt wird als bisher, hat das Projekt für den weltweiten Klimaschutz größere Bedeutung. China beabsichtigt z.B. bis zum Jahr 2006 die gesamte Stromversorgung im Großraum Peking komplett von Kohle auf Gas umzustellen. &quot;Das Projekt zeigt, dass es in allen Bereichen noch erhebliche Möglichkeiten für die Minderung von Treibhausgasen gibt. Diese Potenziale können auch noch sehr kostengünstig erschlossen werden&quot;, erklärte Trittin.</p></body.content></body></nitf>


