<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Moderne Informationstechnologien für die europäische Binnenschifffahrt</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="UV,BW" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="SThomas" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920020"></doc-id><doc.copyright holder="Sabine Thomas, email: thomas@via-donau.org, Tel. +43 1 595 48 96 43" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 11:51:05"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Moderne Informationstechnologien für die europäische Binnenschifffahrt</hl1><hl2>EU-Projekt COMPRIS offiziell mit 80 Experten aus dem Sektor gestartet</hl2></hedline><abstract><p>Ein lückenloses Wasserstraßen-Informationssystem von den ARA-Häfen (Antwerpen, Rotterdam, Amsterdam) bis zum Schwarzen Meer erhöht die Effizienz und die Sicherheit des Wassertransports, der eine umweltfreundliche und effiziente Alternative zum überlasteten Straßennetz in Zentral- und Südosteuropa darstellt. Durch River Information Services (RIS) kann die Donauschifffahrt umfassend modernisiert und attraktiver gemacht werden. COMPRIS behandelt die Europa-übergreifende Standardisierung und Harmonisierung von RIS und ist somit ein wichtiger Meilenstein in der transeuropäischen RIS-Installation.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6796.gif"></media-reference></media><p>Die Abstimmung mit den Donauländern und den westeuropäischen Partnern bei der Implementierung von RIS erfolgt im Rahmen des EU-Technologieprojekts COMPRIS (Consortium  for the Development of an Operational Management Platform for River Information Services) &amp;amp;#8211; und ist somit die letzte Stufe vor einer umfassenden Implementierung von River Information Services in ganz Europa.</p><p>Dabei arbeiten mehr als 40 Partner aus elf Ländern an der Standardisierung und Harmonisierung des RIS-Konzeptes. Das Projekt wird von der AVV Transport Research Centre, einer Organisation des Niederländischen Verkehrsministeriums, koordiniert und startet im September 2002. Via donau, die Entwicklungsagentur für die Wasserstraße des Bundesministeriums für Verkehr, Innovation und Technologie (bmvit) koordiniert die Abwicklung in Österreich sowie die grenzüberschreitenden Arbeiten mit der Slowakei und Ungarn und fungiert als Berater für die Donauländer. </p><p>COMPRIS ist ein Forschungs- und Demonstrationsprojekt im Fünften Rahmenprogramm für Forschung und Entwicklung der Europäischen Kommission und ein Nachfolger des erfolgreichen Projektes INDRIS.  Hauptziel von COMPRIS ist es, das bestehende RIS-Konzept zu erweitern, welches das Verkehrsmanagement auf den europäischen Binnenwasserstraßen unterstützt. Durch die Verbesserung der Transport- und Logistikdaten, die dem Transport- und Logistikmanagement zugrunde liegen, wird das Binnenschiff zu einer wettbewerbsfähigen Transportalternative. </p><p>Das Wissen um diese Tatsache und die Zusammenarbeit aller Beteiligten - Industrie, Transportsektor und Behörden - sind wichtige Faktoren in den wissenschaftlichen, technischen und organisatorischen Arbeiten von COMPRIS.</p><p>Projektziele in COMPRIS</p><p>Im Rahmen von COMPRIS werden Ziele, die in RIS definiert wurden, umgesetzt. Zusätzlich zur allgemeinen Zielsetzung - die europaweite Implementierung von RIS voranzutreiben - wurden folgende Vorhaben formuliert:</p><p>·    Entwicklung der technischen, organisatorischen und funktionellen Architektur für River Information Services auf paneuropäischer Ebene.</p><p>·    Entwurf und Test aller verkehrs- und transportorientierten Systeme und Anwendungen, sowohl schiff- als auch landseitig mit dem Ziel, RIS nach Beendigung des Projektes in allen europäischen Binnenwasser Anrainerstaaten installieren zu können.</p><p>·    Entwicklung und Steigerung der RIS Standards im Bereich des Informationsaustauschs, wie zum Beispiel Inland ECDIS, Reporting, Austausch von Schiffsmanagementdaten, Tracking &amp;amp; Tracing. </p><p>·    Verbesserung der internationalen Abwicklungen, um nahtlose   Grenzüberschreitungen zu ermöglichen.</p><p>·    Konzept und Entwicklung eines Testzentrums, um alle RIS Systeme und Anwendungen zu testen.</p><p>·    Demonstration der Systeme und Anwendungen von COMPRIS sowohl auf lokaler, nationaler, regionaler als auch paneuropäischer Ebene.</p><p>·    Harmonisierung der &amp;amp;#8222;Mensch-Maschine&amp;amp;#8220; Schnittstelle für RIS Anwender.</p><p>·    Definition von Szenarien für die Entwicklung und Implementierung von RIS in den Donaustaaten.</p><p>Die Rhein- und Donaustaaten haben die Bedeutung von River Information Services erkannt und deshalb in der Pan-Europäischen Konferenz für die Binnenschifffahrt im September 2001 in Rotterdam beschlossen, bis 2005 Wasserstraßen-Informationssysteme europaweit zu implementieren.</p><p>Weitere Informationen finden Sie auf der Website unter www.euro-compris.org</p><p>Kontakt</p><p>Paul Padding</p><p>Ministry of Transport, Public Works and Water Management</p><p>Directorate-General for Public Works and Water Management</p><p>AVV Transport Research Centre (NL)</p><p>P.Padding@avv.rws.minvenw.nl</p><p>Tel:     +31 (10) 282 - 58 41</p><p>    </p><p>via donau &amp;amp;#8211; Donau Transport Entwicklungsgesellschaft mbH</p><p>Donau-City-Straße 1</p><p>A-1220 Wien</p><p>tel    +43 1 595 48 96 43</p><p>fax    +43 1 595 48 96 19</p><p>E-Mail     thomas@via-donau.org </p><p>web     www.via-donau.org</p></body.content></body></nitf>


