<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Hutchison schielt auf UMTS-Geschäft der MobilCom</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930019"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Büdelsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 10:39:39"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Hutchison schielt auf UMTS-Geschäft der MobilCom</hl1><hl2>Grenz: Erst muss Sanierung abgeschlossen werden</hl2></hedline><abstract><p>Der asiatische Mischkonzern Hutchsion Whampoa &lt;a href=&quot;http://www.hutchison-whampoa.com&quot;&gt;http://www.hutchison-whampoa.com&lt;/a&gt; will sich an der angeschlagenen MobilCom beteiligen. &quot;Hutchison Whampoa gehört sicher zu denjenigen, die unsere Entwicklung im Blick haben&quot;, meinte Mobilcom-Chef Thorsten Grenz gegenüber der Financial Times Deutschland (FTD). Das Unternehmen könne aber erst dann mit einem Partner sprechen, wenn die Sanierung erfolgreich angelaufen sei und die Frage der Schulden geklärt sei. MobilCom sitzt auf einem Schuldenberg in der Höhe von 6,9 Mrd. Euro, der hauptsächlich aus dem UMTS-Aufbau entstanden ist. Für Hutchison würde eine MobilCom-Beteiligung einen vergleichsweise  günstigen Einstieg in das deutsche UMTS-Geschäft bedeuten. </p></abstract></body.head><body.content><p>Grenz hofft nach wie vor, dass der &quot;abtrünnige&quot; Großaktionär und Finanzier, France Telecom, die UMTS-Schulden der MobilCom übernimmt. Die ebenfalls hoch verschuldete France Telecom hatte im Streit um die UMTS-Investitionen die Finanzierung eingestellt. Sollte es zu einem Schuldenerlass kommen, könnte eine sanierte Mobilcom mit einem Partner den derzeit eingefrorenen UMTS-Aufbau Mitte 2003 wieder aufnehmen, so Grenz weiter. MobilCom hatte am Wochenende die Möglichkeit erhalten, eine erste Rettungsbeihilfe des Bundes in der Höhe von 50 Mio. Euro für die Sanierung einzusetzen. Überdies wurde am Freitag von den wichtigsten Gläubigerbanken des Unternehmens die Fälligkeit von Krediten im Volumen von 4,7 Mrd. Euro bis Ende Oktober verlängert (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020927003&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020927003&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


