<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Begeisterung für MMS hält sich in Grenzen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930060"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 18:15:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Begeisterung für MMS hält sich in Grenzen</hl1><hl2>Weniger als ein Fünftel hat Interesse</hl2></hedline><abstract><p>Zurzeit haben lediglich 17 Prozent der Handybesitzer Interesse an MMS, jeder Fünfte wünscht sich schon heuer ein MMS-taugliches Handy zu Weihnachten, aber nur sechs Prozent wollen in den nächsten Monaten ein entsprechendes Gerät kaufen. Das geht aus dem aktuellen One-Mobilfunkbarometer &lt;a href=&quot;http://www.one.at&quot;&gt;http://www.one.at&lt;/a&gt; hervor, für das das Marktforschungsinstitut Integral im August 2002 rund 1.000 Handy-Besitzer befragt hat. Gefragt ist MMS vor allem bei jüngeren Handy-Besitzern: 44 Prozent der 14- bis 19-Jährigen interessieren sich für den Service.</p></abstract></body.head><body.content><p>Bei den 20- bis 29-Jährigen ist nur noch ein Viertel an MMS interessiert. Jeder zweite österreichische Handybesitzer glaubt, dass eine Fotonachricht mehr Stimmung transportiert als eine Textnachricht. 42 Prozent sehen es einfach nur als Spaß, eine Fotonachricht zu verschicken. Der Spaßfaktor überwiegt deutlich bei den Motiven zur MMS-Nutzung. Den noch nicht MMS-vertrauten Handy-Besitzern kommen vor allem Schnappschüsse (74 Prozent), Urlaubsfotos (68 Prozent) und Partyfotos (62 Prozent) in den Sinn. Aber auch Praktisches ist denkbar. Beispielsweise können sich 80 Prozent vorstellen, im Falle eines Versicherungsschadens ein Foto an die Versicherung zu schicken.</p></body.content></body></nitf>


