<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bauchfett als Risiko-Indikator</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,JL" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="gesnews" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020929001"></doc-id><doc.copyright holder="Beat Roggen, email: info@gesundheitsnews.ch, Tel. 056-282 25 00" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Nussbaumen"></evloc><date.issue norm="2002-09-29 12:21:56"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bauchfett als Risiko-Indikator</hl1><hl2>Ein Messband indiziert das kardiovaskuläre Risiko Übergewichtiger</hl2></hedline><abstract><p>Eine in den USA mit rund 7'000 Personen durchgeführte Untersuchung ergab, dass das Bluthochdruck- und Infarktrisiko bei Personen mit Tendenz zu Übergewicht in einem direkten Verhältnis zum Bauchumfang steht. Es ist davon auszugehen, dass der Bauchfett-Anteil bei Mann wie Frau ein noch wichtigerer Risiko-Indikator ist als der Body Mass Index BMI. </p></abstract></body.head><body.content><p>Personen mit einem risikobehafteten Bauchfettanteil sollten deshalb alles tun, um diesen auf ein ungefährliches Mass zu reduzieren. Dies ist für viele Betroffene leichter gesagt als getan. Denn nicht alle verfügen über die Möglichkeiten und die Disziplin, ihre Ernährung und ihre Lebensgewohnheiten so zu modifizieren, dass sie ihr Körpergewicht auf Dauer in einem risikoarmen Bereich halten können.</p><p>Eine vielversprechende Möglichkeit, die diesen Menschen offen steht, ist die Pufferung der Aufnahme von Nahrungsfetten mittels fettabsorbierender Nahrungsfasern wie beispielsweise dem aus deacetyliertem Chitin hergestellten Chitosanpulver. Eine andere Möglichkeit, die bei der Dämpfung der Hungergefühle ansetzt, ist die Einnahme von Haupt- und Zwischenmahlzeiten, die mit den stark sättigenden Ballaststoffen Guar oder Inulin zubereitet werden.</p><p>Beide Methoden - sie können auch miteinander kombiniert werden - haben den Vorteil, dass sie auf rein natürlichen Substanzen basieren und ihre Wirkung lediglich im Magen-Darm-Trakt entfalten, ohne in den Stoffwechsel einzugreifen. Dadurch wird das Risiko von Neben- und Wechselwirkungen stark reduziert.</p><p>Interessenten erhalten ein Spezialband zur Messung des Bauchumfangs einschliesslich Merkblatt und eine aktuelle, produktneutrale Dokumentation über Möglichkeiten zur Körperfett-Reduktion gegen Einsendung einer 10-Franken-Note an: Redaktion Gesundheitsnews, Rainstrasse 2a, Postfach 178, 5415 Nussbaumen.</p></body.content></body></nitf>


