<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ringier im Rennen um Kirchs-Springer-Paket vorne</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909020"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 11:38:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ringier im Rennen um Kirchs-Springer-Paket vorne</hl1><hl2>WAZ-Gesellschafter kein Interesse mehr</hl2></hedline><abstract><p>Die Schweizer Ringier-Gruppe ist zurzeit der Favorit für den Kauf des umkämpften 40-Prozent-Anteils von Leo Kirch am Axel Springer Verlag &lt;a href=&quot;http://www.asv.de&quot;&gt;http://www.asv.de&lt;/a&gt; . Wie das Handelsblatt &lt;a href=&quot;http://www.handelsblatt.com&quot;&gt;http://www.handelsblatt.com&lt;/a&gt; heute, Montag, berichtet, haben entscheidende WAZ-Gesellschafter einen Einstieg bei Springer abgelehnt. Damit steigt die Chance der Ringier-Gruppe, angeblich bevorzugter Kandidat der Verlagserbin Friede Springer, auf eine Beteiligung am größten deutschen Verlagshaus. Unternehmenschef Michael Ringier will jedoch die Gunst der Stunde für einige zusätzliche Bedingungen nutzen. Auch Kirch gibt noch nicht auf. Der Poker um sein Springer-Paket ist noch nicht vorbei.</p></abstract></body.head><body.content><p>Kirch muss morgen, Dienstag, der Deutschen Bank einen Käufer für sein Springer-Paket präsentieren. Andernfalls fällt die Beteiligung an die Bank als Sicherheit für einen Kredit. Kirch ist derzeit bemüht, diese Frist bis Monatsende zu verlängern. Die WAZ-Gruppe, mit der Kirch bisher verhandelt hat, dürfte allerdings aus dem Rennen sein. Einige wesentliche Gesellschafter der WAZ-Gruppe, die Familien Schubries und Grotkamp, sind Medienberichten zufolge gegen einen Einstieg bei Springer. Gemeinsam mit der Familie Holthoff bilden die beiden Gesellschafter die so genannte Funke-Gruppe, die 50 Prozent der WAZ besitzt.</p><p>Der Chef des Schweizer Ringier Verlages, Michael Ringier,  gilt als strategischer Wunschkandidat von Friede Springer. Er fordert laut Handelsblatt einen Aufsichtsratsposten sowie einen Platz im Vorstand des Springer Verlages, wogegen sich beim Berliner Verlagshaus Widerstand regt. Sollte Ringier das Kirch-Paket mit Hilfe eines Bankenkonsortiums erwerben, würde er sich demnach auf eine Sperrminorität von etwa 25,1 Prozent zurückziehen. Fünf Prozent des 40-Prozent Pakets soll Friede Springer zur Sicherung ihrer Mehrheit bekommen, der Rest geht an die Börse, wenn sich die wirtschaftliche Situation des Verlagshauses gebessert hat. </p><p>Der Springer Verlag hat im ersten Halbjahr 2002 wieder schwarze Zahlen geschrieben, nachdem er im Vorjahr in die Verlustzone abgerutscht war (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020828013&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020828013&lt;/a&gt; ). Allerdings sollen diese schwarzen Zahlen laut einem Bericht der Süddeutschen Zeitung &lt;a href=&quot;http://www.sueddeutsche.de&quot;&gt;http://www.sueddeutsche.de&lt;/a&gt; deutlich &quot;rot schimmern&quot;. Ein wesentlicher Grund für das Desinteresse der WAZ-Gesellschafter sei demnach die wirtschaftliche Instabilität des Unternehmens. Der Gewinn von 72 Mio. Euro im ersten Halbjahr sei demnach nur durch Sondererlöse aus Firmen- und Grundstücksverkäufen zustande gekommen. Operativ mache der Verlag demnach weiter Verluste, schreibt die SZ. </p><p>Die Witwe des 1985 verstorbenen Verlagsgründers Axel Cäsar Springer hält 90 Prozent an der Axel Springer Gesellschaft für Publizistik (ASGP), die 50 Prozent plus zehn Aktien am Axel Springer Verlag besitzt. Die Enkel des Firmengründers, Axel Sven und Ariane Springer halten je fünf Prozent an der ASGP. Axel Sven Springer fechtet die Erbenvereinbarung über die Aufteilung der Familienaktien gerade vor Gericht an. Sollte ihm Erfolg beschert sein, könnte sich der Anteil von Friede Springer deutlich verringern.</p></body.content></body></nitf>


