<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>SAP-Gründeraktionäre geben Konsortialvertrag auf</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BI" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903015"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Walldorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 10:25:29"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>SAP-Gründeraktionäre geben Konsortialvertrag auf</hl1><hl2>Unabhängigkeit auch so gewährleistet - Keine wesentlichen Eigentümeränderungen geplant</hl2></hedline><abstract><p>Der deutsche Softwareriese SAP &lt;a href=&quot;http://www.sap.com&quot;&gt;http://www.sap.com&lt;/a&gt; passt sich an die internationalen Gepflogenheiten des Kapitalmarktes an. Wie das Unternehmen heute, Dienstag, mitteilte, haben die von den Gründeraktionären der SAP AG gehaltenen Gesellschaften und Stiftungen mit Wirkung zum 2. September 2002 den bestehenden Konsortialvertrag aufgelöst. Die bisherigen Vertragsparteien sind der Überzeugung, dass die Unabhängigkeit des Unternehmens auch ohne eine konsortiale Bindung der Gründeraktionäre ausreichend gewährleistet sei. </p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Trotz der Auflösung des Konsortialvertrages besteht nicht die Absicht, die von den früheren Konsortialparteien gehaltenen Aktien wesentlich zu minimieren&quot;, erklärten die Gründungsmitglieder Hasso Plattner, Dietmar Hopp und Klaus Tschira. Der jetzt aufgelöste Konsortialvertrag regelte insbesondere ein einheitliches Abstimmungsverhalten in der Hauptversammlung sowie gewisse Verkaufsbeschränkungen und Vorkaufsrechte gegenüber den im Konsortium vertretenen Aktien. Die von den drei Gründern gehaltenen SAP-Aktien waren im Wesentlichen im Konsortialvertrag gebündelt. Gemäß Wertpapierhandelsgesetz (WpHG) wurden daher die Stimmrechte der im Konsortium gebundenen Aktien den Gründeraktionären gemeinsam zugerechnet. Somit hatten die drei einen Stimmrechtsanteil von 30,17 Prozent.</p><p>Nach Auflösung des Konsortialvertrages  sieht die Stimmrechtsverteilung nun folgendermaßen aus: Hopp und seine Stiftung halten zusammen rund 10,5 Prozent, Plattner, seine Stiftung und Beteiligungsgesellschaft rund 11,8 Prozent und Tschira, seine Stiftung und Beteiligungsgesellschaft rund 12,3 Prozent. Seit Juni 2001 besteht das Grundkapital von SAP gemäß internationalen Kapitalmarktgepflogenheiten nur mehr aus Stammaktien. </p></body.content></body></nitf>


