<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>224 europäische Kulturprojekte erhalten EU-Unterstützung</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK," name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902031"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brüssel"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 15:59:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>224 europäische Kulturprojekte erhalten EU-Unterstützung</hl1><hl2>Diesjähriger Schwerpunkt von &quot;Kultur 2000&quot; liegt auf bildender Kunst</hl2></hedline><abstract><p>Das Programm &quot;Kultur 2000&quot; der EU unterstützt dieses Jahr 224 europäische Kulturprojekte. Die finanzielle Unterstützung beträgt insgesamt mehr als 33 Mio. Euro. An &quot;Kultur 2000&quot; (2000-2004) sind 28 europäische Länder beteiligt, in dessen Rahmen dieses Jahr mehr als 750 Kunstakteure gemeinsam an europäisch ausgerichteten Projekten arbeiten. Ziel des Programmes ist es, ein- und mehrjährige Kooperationsprojekte zu unterstützen und die Schaffung europäischer Kulturnetze zu fördern.</p></abstract></body.head><body.content><p>Von den 224 ausgewählten Projekten beziehen sich 119 auf die bildende Kunst, die zum Schlüsselthema des Jahres 2002 erhoben wurde. 200 Einjahresprojekte werden mit ca. 17,7 Mio. Euro und 24 mehrjährige Projekte  mit ca. 15,7 Mio. Euro gefördert. Darüber hinaus werden im Rahmen des Programms ca. 150.000 Euro zur Verleihung eines europäischen Preises für die Erhaltung und Aufwertung des kulturellen Erbes bereitgestellt. </p><p>Neben den 15 EU-Mitgliedstaaten und den Ländern des Europäischen Wirtschaftsraums nehmen neun Beitrittsländer aus Mittel- und Osteuropa (Bulgarien, Estland, Lettland, Litauen, Polen, Rumänien, Slowakei, Tschechische Republik und Ungarn) dieses Jahr zum zweiten Mal an dem Programm teil und Slowenien zum ersten Mal. Über 115 Organisationen aus diesen Ländern wirken als Projektleiter und/oder Mitorganisatoren an den ausgewählten Projekten mit. Dies entspricht einer Steigerung von fast 50 Prozent im Vergleich zum Vorjahr. Im Jahr 2003 werden Zypern und Malta hinzukommen. </p><p>Die europäischen Kulturhauptstädte des Jahres 2002, Brügge und Salamanca, haben bereits jeweils ca. 125.000 Euro für vorbereitende Maßnahmen erhalten, und ein zusätzlicher Betrag von 375.000 Euro wurde jeder dieser beiden Städte für Aktivitäten bewilligt, die während dieses Jahres stattfinden. Ferner sind 125.000 Euro für die Kulturhauptstadt 2003, Graz, vorgesehen, um kulturelle Veranstaltungen für das nächste Jahr vorzubereiten.</p><p>Im Jahr 2003 wird der Schwerpunkt des Programmes auf der darstellenden Kunst liegen. Das Jahr 2004 steht im Zeichen des Kulturerbes.</p><p>Nähere Infos unter: &lt;a href=&quot;http://europa.eu.int/comm/culture/eac/2002/index_en.html&quot;&gt;http://europa.eu.int/comm/culture/eac/2002/index_en.html&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


