<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>WLAN-Chips auf dem Vormarsch</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918027"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Mountain View"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 11:50:52"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>WLAN-Chips auf dem Vormarsch</hl1><hl2>Jährliches Umsatz-Wachstum von 29 Prozent bis 2006</hl2></hedline><abstract><p>Der weltweite Markt für Wireless LAN-Chips könnte sich als Hoffnungschimmer für die geplagte Halbleiter-Industrie entwickeln.  Laut einer heute, Mittwoch, veröffentlichten Studie des Marktforschers IDC &lt;a href=&quot;http://www.idc.com&quot;&gt;http://www.idc.com&lt;/a&gt; soll dieser Markt bis 2006 jährlich um 29 Prozent wachsen. Betrug der Gesamtumsatz für WLAN-Chips im Vorjahr noch 331 Mio. Dollar, so wird dieser bis 2006 auf 1,16 Mrd. Dollar anwachsen. Begünstigt wird dieses Wachstum durch die sinkenen Anforderungen an die Leistung, Größe und Kosten der Chips, die es ermöglichen werden, dass &quot;embedded&quot;-Lösungen der dominierende Faktor werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Wir glauben, dass sich die großen PC-Hersteller verstärkt in Richtung embedded-Systems bewegen werden, da für die steigende Nachfrage nach mobilen Lösungen WLAN-Chips in einem Notebook eine attraktive Alternative darstellen&quot;, so IDC-Anaylst Ken Furer. Auch der Vormarsch von Dualband-Chipsets dürfte sich zu einem neuen Trend entwickeln, der ab 2004 seine Blüte erleben soll. Auch in der  zweiten Jahreshälfte 2002 werde sich das starke Umsatzwachstum im WLAN-Halbleiterbereich weiter fortsetzen. Der US-Chiperzeuger Intersil &lt;a href=&quot;http://www.intersil.com&quot;&gt;http://www.intersil.com&lt;/a&gt; bleibt nach wie vor die Nummer eins, allerdings klopfen Konkurrenten wie Agere &lt;a href=&quot;http://www.agere.com&quot;&gt;http://www.agere.com&lt;/a&gt; und andere bereits an die Türe. IDC rechnet damit, dass unterm Strich nur eine Handvoll WLAN-Halbleiter-Erzeuger übrig bleiben werden. </p></body.content></body></nitf>


