<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neue Microsoft Hardware bringt Leben in „grauen“ Hardware Alltag</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="mswien" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905036"></doc-id><doc.copyright holder="Thomas Lutz, email: tlutz@microsoft.com, Tel. +43 (1) 61064-145" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 14:13:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neue Microsoft Hardware bringt Leben in „grauen“ Hardware Alltag</hl1><hl2>Neue Microsoft Mäuse und Keyboards mit frischen Farben, bestechendem Design und hoher Funktionalität</hl2></hedline><abstract><p>Microsoft Optical Mouse Blue und Wireless Optical Mouse Blue: In Astral Blau und Titanium sind sie der Eye-Catcher auf jedem Schreibtisch. Im Innern der Designer-Mäuse Microsoft Optical Mouse Blue und Wireless Optical Mouse Blue geht es nicht weniger innovativ zu. Die exakte optische Abtastung sorgt für höchste Präzision und verschleißfreies Arbeiten. Das Scroll-Rad wurde neu und transparent designed. Größer und griffiger sorgt es für besseres Handling. Das ergonomische Design ist sowohl für Rechts- als auch für Linkshänder problemlos geeignet. Microsoft Optical Mouse Blue überträgt die Daten per transparentem Kabel an den Rechner. Die blaue Oberseite wird durch titaniumfarbene Seitenteile begrenzt. Wireless Optical Mouse Blue ist die kabellose Variante. Ihre Oberseite ist ganz in Titanium gehalten, ihre Seitenteile in Astral Blau. </p></abstract></body.head><body.content><p>Mit Microsoft Optical Mouse Blue und Wireless Optical Mouse Blue erweitert Microsoft konsequent sein Produktportfolio. Blauer Körper und silberne Seiten bei der verkabelten Version, blau umrahmter, silberner Korpus in der Wireless-Variante sind beide nach neuesten ergonomischen Gesichtpunkten entwickelt worden. Außerdem sorgt das neue Scroll-Rad für leichteres Arbeiten und mehr Spaß am PC - breiter und in transparentem Design So ist eine bessere Fingerauflage und genaueres Bedienen möglich. Mit der Wireless Optical Mouse Blue hat der Anwender jede Menge Bewegungsfreiheit, da sie ohne störendes Kabel funktioniert. Sie ist mit einer 27 MHz-Technologie ausgestattet, die auf mehr als 1000 Frequenzen zugreifen kann. Das schließt Interferenzen des Zwei-Kanal-Funkempfängers mit anderen Geräten nahezu aus. Mit bis zu einer Entfernung von 1,80 Meter vom Empfänger, kann der User problemlos die Wireless Optical Mouse Blue bedienen. Selbst wenn diese nicht im direkten Sichtbereich des Empfängers positioniert ist. </p><p>Beide Mäuse sind ab September erhältlich, Microsoft Optical Mouse Blue für 41.90 €, Wireless Optical Mouse Blue für 52.90 € (Angaben inkl. MwSt., unverbindliche Preisempfehlung).</p><p>MultiMedia Keyboard und Natural MultiMedia Keyboard:</p><p>Wer Dateien leichter aufrufen, Funktionen einfacher bedienen oder Daten noch zeitsparender bearbeiten will, hat mit MultiMedia Keyboard und Natural MultiMedia Keyboard die richtige Tastatur bei der Hand. Praktischer Zusatznutzen und die Steuerung multimedialer Inhalte stehen bei den neuen Keyboards von Microsoft im Mittelpunkt. Neben der Technik kommt auch das Design nicht zu kurz. Ganz in hellem Weiß und Astral-Blau. Da auch auf Ergonomie sehr viel Wert gelegt wurde, überzeugen die Tastaturen in Farbe, Form und Funktion. Neben den Buchstaben- und Ziffern-Tasten steuern 17 Hot-Keys und doppelt belegte F-Tasten die wichtigsten Programme und Funktionen. Weitere Einsatzgebiete der neuen Tastaturen sind multimediale Inhalte. Mit dem Multimedia-Center genügt ein Tastendruck zur Steuerung. Mute, Play und Pause, Stopp, Lautstärke, nächster Titel, letzter Titel und Media-Anwendungen sind die wichtigsten Steuerelemente des Mediacenters, das zentral in der Mitte der Tastatur angebracht ist. Egal, ob beim Surfen, Hören oder Zusehen, mit ihm hat jeder User seine Anwendungen schnell im Griff. </p><p>Ergänzt wird die Schaltfläche von neun zum Teil freiprogrammierbaren Hot-Keys. Mit ihnen werden die wichtigsten Programme schnell und einfach aufgerufen. Die zwölf F-Tasten sind jetzt doppelt belegt. Hier sind nützliche Funktionen wie Hilfe, Rückgängig, Wiederherstellen, Neu, Öffnen, Schließen, Wiederholen, Vorwärts, Senden, Rechtschreibung, Speichern und Drucken versammelt. Die zweite Ebene der F-Tasten lässt sich individuell über &quot;F Key Lock“ den eigenen Wünschen und Vorlieben anpassen. Das neue Design mit der praktischen Handballenauflage, abgerundeten, weichen Ecken und augenfreundlicher Farbkombination sorgt für ermüdungsfreies und komfortables Arbeiten. </p><p>Die neuen Microsoft Keyboards sind ab sofort erhältlich. Das klassisch geformte MultiMedia Keyboard für 34.90 €, das Natural MultiMedia Keyboard, mit dem geteilten Tastenblock, für 54.90 € (alle Angaben inkl. MwSt., unverbindliche Preisempfehlung).</p><p>Mit Hardware von Microsoft hat der Käufer jederzeit die Garantie, dass die mitgelieferten Treiber perfekt auf die Betriebssysteme und Anwendungen abgestimmt sind. MultiMedia Keyboard und Natural MultiMedia Keyboard sind deshalb die idealen Tastaturen für User, die dem alltäglichen Einerlei entfliehen wollen und auf Schnelligkeit, Präzision und Effektivität Wert legen. </p><p>Microsoft (Nasdaq &quot;MSFT&quot;) wurde 1975 gegründet. Das Unternehmen ist der weltweit führende Anbieter von Software, Services und Internet-Technologien für die private und geschäftliche Nutzung. Microsoft bietet eine breite Palette an Produkten und Diensten an, die alle das Ziel haben, Menschen mit Software zu unterstützen - jederzeit, überall und auf jedem Gerät.</p></body.content></body></nitf>


