<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>PIDAS auf Erfolgskurs</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Auffing" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916034"></doc-id><doc.copyright holder="Elisabeth Auffinger, email: eauffinger@pidas.at, Tel. 0316/712 715-22" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 15:06:41"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>PIDAS auf Erfolgskurs</hl1><hl2>PIDAS Österreich kann trotz Flaute Gewinn und Umsatz stark steigern.</hl2></hedline><abstract><p>Die PIDAS Österreich (vormals POLYDATA Ges.m.b.H.) konnte bis August dieses Jahres den Umsatz im Vergleichszeitraum zum Vorjahr um 30% steigern. Der Gewinn übersteigt bereits wesentlich den Gesamtgewinn aus 2001. </p></abstract></body.head><body.content><p>Ein wesentlicher Faktor für den Erfolg sind die guten Leistungen bei den Kunden und die Konzentration auf die Kernkompetenz der Gruppe im Bereich Design, Aufbau und Betrieb von Service- und Helpdesk-Organisationen. Mit der Einführung des selbstentwickelten Customer Care Concepts, das sowohl den Kunden Kostenvorteile bringt als auch der Gruppe ermöglicht, die Margen zu verbessern, konnte der Umsatz dementsprechend gesteigert werden. Das Customer Care Concept zeichnet sich durch ein strukturiertes, in verschiedene Module aufgeteiltes Vorgehen bei der Entwicklung von Service-Organisationen aus.</p><p>Für weitere Auskünfte:</p><p>Elisabeth Auffinger, Corporate Marketing, PIDAS Ges.m.b.H., Metahofgasse 30, 8020 Graz, Tel: 0316/712 715-22, eauffinger@pidas.at, www.pidas.at </p><p>Über die POLYDATA Gruppe</p><p>Die POLYDATA Holding mit Hauptsitz in Zürich ist in der Schweiz, Deutschland und Österreich aktiv. Sie beschäftigt rund 500 Mitarbeiter. Das Unternehmen wurde vor über 30 Jahren gegründet und konzentriert sich heute auf das Design, die Implementierung und den Betrieb von Service-Organisationen wie PC-Helpdesks oder Kundendienstorganisationen. Unter dem Holdingdach befinden sich drei operativ tätige Geschäftseinheiten: PIDAS - The Customer Care Company ist zuständig für die Konzeption und den Betrieb von Service-Organisationen. soultec AG entwickelt Software, insbesondere die Customer Interaction Suite trueAct, die in Service-Organisationen eingesetzt werden. Die Tochtergesellschaft PCall betreibt Call Centers, die unter anderem Kundenanliegen auf dem First Level abwickeln.</p></body.content></body></nitf>


