<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>West-Nile: In drei Jahren Impfung fertig</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926025"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Washington"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 12:09:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>West-Nile: In drei Jahren Impfung fertig</hl1><hl2>US-Senat kündigt Unterstützung des Programmes an</hl2></hedline><abstract><p>Innerhalb von drei Jahren wird es eine Schutzimpfung gegen das West-Nile-Virus geben, kündigte das Wissenschaftsmagazin New Scientist &lt;a href=&quot;http://www.newscientist.com&quot;&gt;http://www.newscientist.com&lt;/a&gt; unter Berufung auf eine Aussendung des US-Senats an. Jährlich erkranken etwa 2.000 Menschen in 33 Staaten an der von Insekten übertragenen Krankheit. 2002 sind knapp 100 Patienten in den USA daran gestorben. </p></abstract></body.head><body.content><p>Das potenzielle Vakzin ist ein genetisch veränderter Gelbfieber-Impfstoff, der nach Angaben der Behörden auch gegen West-Nile wirkt. Der Impfstoff wird von der britischen Pharmafirma Acambis hergestellt. In ersten Testläufen im Tierversuch soll der Impfstoff gute Erfolge gebracht haben. Nach Angaben der Hersteller soll bereits im kommenden Jahr der erste Versuch am Menschen getestet werden. Üblicherweise dauert die Zulassung bei der staatlichen &quot;Food and Drug Administration&quot; (FDA) vier bis fünf Jahre. &quot;In diesem Fall soll die FDA aber schnelles Handeln angekündigt haben&quot;, so Lydnsay Wright, Sprecherin von Acambis. </p><p>Die US-Gesundheitsbehörden drängen nach Angaben des Wissenschaftsmagazins aber nicht nur auf einen Impfstoff, sondern auch auf einen Schnelltest, der das Virus im Blut nachweisen soll. Die US Centers for Disease Control haben Anfang September davor gewarnt, dass das Virus auch durch Blutkonserven oder transplantierte Organe an Menschen übertragen werden kann. Dies sei mit großer Wahrscheinlichkeit auch passiert. </p><p>Das Virus, das von Stechmücken übertragen wird, trat erstmals vor drei Jahren in New York auf. Innerhalb kürzester Zeit breitete sich das Virus auch im Mittleren Westen der USA aus. In der Zwischenzeit gibt es auch an der Westküste West-Nile Fälle. Für die Übertragung des Virus sind Vögel mitverantwortlich. Neben dem Menschen können auch andere Säugetiere wie Pferde am Virus erkranken. </p></body.content></body></nitf>


