<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Französische Regierung will Mehrheit an Air France abgeben</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,UV" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="UV" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910051"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Paris"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 16:06:56"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Französische Regierung will Mehrheit an Air France abgeben</hl1><hl2>Privatisierungsplan soll am Mittwoch vorgestellt werden - Piloten drohen mit Streik</hl2></hedline><abstract><p>Die französische Regierung will ihre Mehrheit an der Fluggesellschaft Air France &lt;a href=&quot;http://www.airfrance.com&quot;&gt;http://www.airfrance.com&lt;/a&gt; abgeben. Bereits &quot;in den nächsten Wochen&quot; soll im Parlament eine Gesetzesvorlage eingebracht werden, wie der französische Transportminister Gilles de Robien am Dienstag im TV-Sender &quot;Europe 1&quot; angekündigt hat. Gewerkschaften haben indessen aus Protest gegen eine mögliche Privatisierung der Fluggesellschaft am Mittwoch zum Streik aufgerufen. Die Piloten, die 17 Prozent mehr Lohn verlangen, haben bereits vom 6. bis 9. September die Steuerknüppel niedergelegt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Laut de Robien hat die Regierung noch keine endgültige Entscheidung über das genaue Volumen der Aktien getroffen, die als Teil der Privatisierung verkauft werden sollen. Die Regierung hält zurzeit 56 Prozent an Air France. Mitarbeiter von Air France halten derzeit elf Prozent der Titel, die restlichen Titel befinden sich im Streubesitz, berichtet ddp. Das Management der Air France werde am Mittwoch den Interessenvertretern der Mitarbeiter den vorläufigen Ablaufplan für die Privatisierung erläutern, sagte de Robien weiter. Ein weiterer Streik dürfte teuer werden. Die letzte Arbeitsniederlegenung habe laut Presseberichten den Umsatz der Air France um fast 80 Mio. Euro geschmälert.  </p></body.content></body></nitf>


