<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>KirchMedia vor Verkauf des Sportrechtehandels</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918038"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 13:43:40"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>KirchMedia vor Verkauf des Sportrechtehandels</hl1><hl2>Termin Mitte Oktober hält wahrscheinlich nicht</hl2></hedline><abstract><p>Im Bieterreigen um die insolvente KirchMedia &lt;a href=&quot;http://www.kirchmedia.de&quot;&gt;http://www.kirchmedia.de&lt;/a&gt; steht laut Medienberichten der Verkauf der Schweizer Sportrechte-Tochter Kirch Sport AG kurz bevor. Die Sanierer werden auf der heute, Dienstag, stattfindenden Gläubigerversammlung über die sich hinziehenden Verhandlungen berichten, schreibt das Handelsblatt &lt;a href=&quot;http://www.handelsblatt.com&quot;&gt;http://www.handelsblatt.com&lt;/a&gt; . Demnach gibt es lediglich beim Verkauf des Sportrechtehandels Forstschritte. Da die beiden Sanierer Wolfgang van Betteray und Hans-Joachim Ziems sowie Insolvenzverwalter Michael Jaffe dringend Erfolge brauchen, wird mit einem Verkauf an das Management gerechnet. Das würde aber endgültig das Abgehen vom Gedanken des Gesamtverkaufs der KirchMedia bedeuten.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Die Wahrscheinlichkeit, dass der Sport-Bereich getrennt verkauft wird, ist sehr hoch&quot;, zitiert das Handelsblatt aus Verhandlungskreisen. Es werde eine &quot;schnelle Lösung&quot; geben, die aller Wahrscheinlichkeit nach ein Management-Buy-Out sein dürfte (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020905021&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020905021&lt;/a&gt; ). Die 100-prozentige Schweizer KirchMedia-Tochter Kirch Sport AG wird derzeit vom Ex-Fußballer Günther Netzer, dem US-Amerikaner John Kristick, Dominik Schmid sowie Chairman Oscar Frei geleitet. Sie werden von dem finanzkräftigen französischen Investor Robert Louis-Dreyfus unterstützt, der in den 90er Jahren den Sportartikelkonzern Adidas saniert hat. Laut Handelsblatt will Leo Kirch gemeinsam mit Dieter Hahn ebenfalls die Kirch Sport AG kaufen. Der Weltfußballverband FIFA verfügt jedoch über ein Vetorecht. Louis-Dreyfus wiederum werden gute Beziehungen zur FIFA nachgesagt. Als Kaufpreis ist eine Summe zwischen 400 und 500 Mio. Euro im Gespräch.</p><p>Wenn der Sport-Bereich verkauft wird, ist das Rennen um den Rest der KirchMedia wieder offen. Auch bereits ausgeschiedene Bieter wie die Verlage Springer und Bauer sind dann wieder mit dabei. Sie hatten sich ursprünglich nur für die KirchMedia ohne das Sportgeschäft interessiert. Eine Aufbesserung des Angebots, das zuletzt bei 1,4 Mrd. Euro lag, ist möglich. Ein Abschluss des Verkaufsprozesses bis Mitte Oktober scheint bereits nicht mehr wahrscheinlich. Es werde wohl bis Ende Oktober dauern, berichtet das Handelsblatt aus Unternehmenskreisen.</p></body.content></body></nitf>


