<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Business Week: EDS weltweit im Spitzenfeld der IT-Serviceunternehmen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BW" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Hesse" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905047"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Waltraud Portner-Frisch , email: waltraud.portner-frisch@eds.com , Tel. (01) 79 88 44 0 - 110" year="2002"></doc.copyright><evloc city="WIEN"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 15:50:54"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Business Week: EDS weltweit im Spitzenfeld der IT-Serviceunternehmen</hl1></hedline><abstract><p>Nach einer Studie des renommierten Wirtschaftsmagazins Business Week von Anfang August belegt Electronic Data Systems (EDS) unter den 200 weltweit größten IT-Unternehmen den zweiten Platz aller Serviceunternehmen &amp;amp;#8211; bewertet wurden u.a. schnellstes Wachstum und höchste Profitabilität. Die Daten für die Untersuchung wurden von den Berwertungsexperten bei Standard &amp;amp; Poors zusammengestellt. EDS hat sich gegenüber der vor einem Jahr von Business Week durchgeführten Bewertung um 37 Plätze verbessert.</p></abstract></body.head><body.content><p>EDS ist mit 22,281 Mrd. $ Umsatz mehr als acht mal größer und erwirtschaftet mit 1,287 Mrd. $ Umsatz mehr als sechs mal soviel Profit wie Affiliated Computer Services (ACS), das als einziges Serviceunternehmen einen besseren Platz als EDS belegte. Im Vergleich aller IT-Unternehmen belegt ACS Platz sieben und EDS Platz 11. Vor diesen beiden Unternehmen der IT-Service Industrie rangieren ausschließlich Hardware-Produzenten und Telekom-Unternehmen.</p><p>Die gesamte Untersuchung findet sich im Internet unter: &lt;a href=&quot;http://bwnt.businessweek.com/it100/index.asp&quot;&gt;http://bwnt.businessweek.com/it100/index.asp&lt;/a&gt; </p><p>Über EDS</p><p>EDS ist weltweit das führende herstellerunabhängige Service-Unternehmen. Es unterstützt seine Klienten bei der Bewältigung der komplexen Anforderungen in der digitalen Wirtschaft. Von der Strategie über die Implementierung und Reorganisation von Geschäftsprozessen bis hin zum Betrieb bietet EDS ein umfassendes Lösungs- und Servicespektrum. EDS verwendet die weltweit erfolgreichsten Technologien und richtet sie auf die Erfordernisse aus, die im Markt über den Geschäftserfolg der Klienten entscheiden. Damit werden Grenzen überwunden sowie das Vertrauen der Endkunden gestärkt. EDS eröffnet neue Wege der Zusammenarbeit und zur kontinuierlichen Verbesserung. EDS unterstützt gemeinsam mit einer Tochtergesellschaft, der Unternehmensberatung A.T. Kearney, weltweit führende Unternehmen und öffentliche Verwaltungen in 60 Ländern und erzielte 2001 einen Jahresumsatz von 21,5 Milliarden Dollar. Die EDS-Aktie wird an den Börsen in London und New York (unter dem Namen &amp;amp;#8222;EDS&amp;amp;#8221;) gehandelt. Weitere Informationen finden Sie im Internet unter &lt;a href=&quot;http://www.eds.com&quot;&gt;http://www.eds.com&lt;/a&gt;</p><p>In Österreich beschäftigt EDS mehr als 250 Mitarbeiter an verschiedenen Standorten und betreut Unternehmen wie AVL List, Hauptverband der Österreichischen Sozialversicherungsträger; T-Mobile, Smurfit Nettingsdorfer, Niedermeyer GmbH, Opel Austria, SKF oder UTA.</p></body.content></body></nitf>


