<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bertelsmann-Ausstieg aus BOL fix</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903049"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Gütersloh"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 17:08:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bertelsmann-Ausstieg aus BOL fix</hl1><hl2>Rückzug aus Geschäften in Deutschland, der Schweiz, den Niederlanden und Schweden</hl2></hedline><abstract><p>Die DirectGroup des Medienkonzerns Bertelsmann &lt;a href=&quot;http://www.bertelsmann.de&quot;&gt;http://www.bertelsmann.de&lt;/a&gt; wird sich aus dem Online-Buchverkauf vollständig zurückziehen. Entsprechende Meldungen des Branchenportals &quot;Manager-Magazin Online&quot; (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020902012&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020902012&lt;/a&gt; ) wurden heute, Dienstag, offiziell bestätigt. Wie das Unternehmen in Gütersloh mitteilte, würden für die BOL-Geschäfte in Deutschland, der Schweiz und den Niederlanden sowie für die Beteiligung an Bokus in Schweden mit insgesamt rund 140 Mitarbeitern Ausstiegsoptionen geprüft. An dem im Joint Venture betriebenen BOL-Geschäft in Italien und an BOL China hält die DirectGroup fest. Diese beiden Geschäfte seien  bereits vollständig in die jeweiligen lokalen Clubs integriert, so ein Sprecher.</p></abstract></body.head><body.content><p>Von dem Ausstieg nicht betroffen ist das US-Geschäft BeMusic, in dem die E-Commerce Aktivitäten von CDNOW vollständig in den Musikclub BMG MusicService integriert sind, sowie die Beteiligung an barnesandnoble.com in Höhe von 36,2 Prozent. &quot;Als Handelsgeschäft wird BOL auf absehbare Zeit die geforderten Renditeerwartungen von Bertelsmann nicht erfüllen können,&quot; sagte Ewald Walgenbach, CEO der DirectGroup. Heute dient das Web nach den Aussagen für den Traditionsbetrieb nur noch für die Neumitgliederwerbung, die Kundenbindung sowie als zusätzlicher Promotion- und Verkaufskanal.</p></body.content></body></nitf>


