<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neuer Markt: Es wird noch viele Opfer geben</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930049"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 15:29:44"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neuer Markt: Es wird noch viele Opfer geben</hl1><hl2>Aktionärsschützer erwarten bis Jahresende nochmals 30 Insolvenzen</hl2></hedline><abstract><p>Die Deutsche Schutzvereinigung für Wertpapierbesitz (DSW) &lt;a href=&quot;http://www.dsw-info.de/dsw/dsw.shtml&quot;&gt;http://www.dsw-info.de/dsw/dsw.shtml&lt;/a&gt; erwartet bis zum Jahresende einen deutlichen Anstieg der Unternehmensinsolvenzen am Neuen Markt. Allein in diesem Jahr gab es bereits 30 Pleiten, sagte DSW-Hauptgeschäftsführer Ulrich Hocker heute, Montag, bei einer Pressekonferenz. Bis Ende des Jahres rechnet er noch einmal mit der gleichen Zahl. Insgesamt seien mehr Unternehmen zahlungsunfähig geworden, als die DSW zu Beginn des Jahres erwartet habe. </p></abstract></body.head><body.content><p>Aus diesem Grund forderten die Aktionärsschützer eine Stärkung der Rechte der Kleinanleger im Falle von Insolvenzen und bei Verletzung der Informationspflicht. Hocker sprach sich für eine Steigerung der persönlichen Verantwortlichkeit von Vorstand und Aufsichtsrat durch eine Haftung gegenüber der Gesellschaft aus. Diese müssten auch bei vorsätzlichen oder grob fahrlässigen Falschinformationen des Kapitalmarkts gegenüber dem einzelnen Aktionär schadenersatzpflichtig sein. Die einzige Möglichkeit, zivilrechtlich Schadenersatz zu fordern, bestehe derzeit nur bei der Ad-hoc-Publizität, berichtet ddp. Die kapitalmarktrechtliche Informationshaftung müsse  auch Falschdarstellungen in allen Pflichtveröffentlichungen und freiwilligen Informationen einschließen. Kombiniert werden solle dies mit einer Verbesserung der Klagerechte von Aktionären, wobei Ansprüche auch künftig kollektiv durchsetzbar sein müssten. &quot;Dabei sprechen wir nicht von einer Sammelklage nach US-Vorbild, die nach deutschem Recht nicht möglich sein wird&quot;, meinte der DSW-Chef. Denkbar sei aber eine Bündelung durch einen gemeinsamen Klagegegenstand mit unterschiedlichen einzelnen Unterklagen.</p><p>Hocker rief die Aktionäre dazu auf, die ihnen zustehenden Rechte konsequent zu nutzen. Eine Untersuchung der DSW zeige, dass die Präsenz von Aktionären auf Hauptversammlungen der 30 im Deutschen Aktienindex (DAX) gelisteten Unternehmen gegenüber dem Vorjahr erneut gesunken sei und nun durchschnittlich bei 51 Prozent liege. Damit sei diese Quote in vier Jahren um knapp zehn Prozentpunkte gesunken. Insbesondere die institutionellen Anleger sollten ihr Stimmrecht ausüben und eine aktivere Rolle spielen. Falls die persönliche Anwesenheit von Fondsvertretern nicht möglich sei, sollte ein &quot;unabhängiger Stimmrechtsvertreter&quot; wie die DSW beauftragt werden.</p></body.content></body></nitf>


