<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>CD erklärt Informationstechnologie in Gebärdensprache</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912042"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Graz"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 14:43:20"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>CD erklärt Informationstechnologie in Gebärdensprache</hl1><hl2>Wörterbuch soll das Verständnis von Fachbegriffen unterstützen</hl2></hedline><abstract><p>Studierende des Fachhochschul-Lehrgangs Informationsmanagement an der FH Joanneum &lt;a href=&quot;http://www.fh-joanneum.at&quot;&gt;http://www.fh-joanneum.at&lt;/a&gt; haben ein Wörterbuch auf CD-ROM entwickelt, das gehörlose Menschen beim Verständnis von Begriffen der modernen Informationstechnologie unterstützen soll. In Kooperation mit dem Institut für Translationswissenschaften der Uni Graz wurden 160 Begriffe ausgewählt, die das Wörterbuch als Fachgebärden in Wort, Bild und Video erklärt und darstellt. Die zumeist englischen Fachbegriffe können so am Computer von Gehörlosen und Gebärdensprachen-Dolmetschern erlernt werden, berichtet die FH-Joanneum Gesellschaft heute, Donnerstag, in einer Presseaussendung. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Studierenden haben das Wörterbuch im Rahmen einer Projektarbeit entwickelt, die Anregung dazu gab der FH-Dozent und Projektbetreuer Gerhard Sprung im Rahmen des Ausbildungsschwerpunktes &quot;Digitale Medien-Technologien&quot;. Die Umsetzung wurde aus Mitteln des vom Bundessozialamt Steiermark geförderten Projektes &quot;Zeichen setzen&quot; unterstützt. </p><p>Das CD-Wörterbuch wurde beim &quot;Österreichischen Staatspreis für Multimedia und E-Business 2002&quot; für einen Förderpreis nominiert. Die Bekanntgabe der Preisträger und Verleihung des Staatspreises für Multimedia und E-Business findet am 17. September 2002 auf der Ifabo &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at&quot;&gt;http://www.ifabo.at&lt;/a&gt; in Wien statt. </p></body.content></body></nitf>


