<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ADV: Geschäftsprozessoptimierung durch Umstieg auf papierarmes Büro</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927011"></doc-id><doc.copyright holder="Johann Kreuzeder, email: office@adv.at, Tel. +43-1-5330913" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 10:44:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ADV: Geschäftsprozessoptimierung durch Umstieg auf papierarmes Büro</hl1><hl2>Weiterhin großer Bedarf an Lösungen für integriertes Dokumentenmanagement</hl2></hedline><abstract><p>Das Ziel des papierarmen Büros ist bei vielen Unternehmen noch immer in weiter Ferne. Die Optimierung der Büroabläufe mit Hilfe digitaler Prozesse scheitert oft an den Grundlagen. Im Rahmen einer Tagung will daher die Arbeitsgemeinschaft für Datenverarbeitung (ADV) &lt;a href=&quot;http://www.adv.at&quot;&gt;http://www.adv.at&lt;/a&gt; mit Anwenderbeispielen einen Überblick über unterschiedliche Lösungen zu diesem Thema bieten. &quot;Im Wesentlichen gibt es drei Bereiche für die Optimierung der Abläufe in einem Büro: Dokumenten-, Workflow- und Knowledgemanagement&quot;, erklärte dazu Ing. Gerhard Kammerer ( IGK ), unabhängiger Berater und Organisator der Veranstaltung. &quot;Ziel ist der Übergang zu einer möglichst papierarmen Bearbeitung der Geschäftsfälle, das heißt vom Papierakt zum Elektronischen Akt.&quot; In der Regel liegt die Effizienzsteigerung durch den Umstieg auf papierarme  Geschäftsprozesse bei zumindest 10 Prozent bei der Einführung eines digitalen Dokumentenmanagements und bei bis zu 30 Prozent beim zusätzlichen Einsatz eines Workflowmanagements. </p></abstract></body.head><body.content><p>Kammerer berät seit 12 Jahren Unternehmen bei der Umsetzung von integrierten Lösungen für das Dokumenten-, Workflow- und Knowledge-Management. Seiner Meinung nach sind die Lösungen für die Umsetzung eines papierarmen Büros ab Betriebsgrößen von ca. 100 Mitarbeitern auf jeden Fall interessant. Vor allem im Bereich der Finanzdienstleister ( Banken, Versicherungen, Leasinggesellschaften etc. ), grundsätzlich aber branchen-unabhäng in allen großen Organisationen wie zum Beispiel Telekommunikation oder Industrie sieht er weiterhin einen großen Bedarf an integrierten Lösungen. </p><p>&quot;Der erste Schritt ist immer die Einführung eines digitalen Dokumentenmanagements. Sie bildet die Basis für die Optimierung von Abläufen im Büro wie zum Beispiel die Rechnungsprüfung&quot;, so Kammerer weiter. Mit der Digitalisierung von Akten können Unternehmen bereits erste Vorteile des papierarmen Büros nutzen. So wird weniger Raum für die Lagerung der Unterlagen benötigt und die Dokumente können von mehreren Mitarbeitern gleichzeitig bearbeitet werden. In einem zweiten Schritt werden mit der Einführung des Workflowmanagements Arbeitsabläufe  wie das Weiterleiten von Dokumenten an die richtige Stelle automatisiert. Knowledgemanagement schließlich stellt den dritten Schritt bei der Optimierung der Büroorganisation dar. Hier soll sichergestellt werden, dass die Sachbearbeiter immer über die benötigten Informationen verfügen, um ihre Aufgaben erfüllen zu können. </p><p>Für die Umsetzung einer Lösung für das papierarme Büro ist immer eine gründliche Beratung und Ablaufanalyse innerhalb eines Unternehmens notwendig. Dazu muss vor allem  auch die Integration in die vorhandene IT-Infrastruktur ( Hard- und Software ) abgeklärt werden. Daneben ist die Einbindung der Mitarbeiter für den Erfolg des Projekts entscheidend. &quot;Die  Mitarbeiter sind gegenüber solchen Lösungen sehr aufgeschlossen, sobald sie sehen, wie viel rascher und einfacher sie ihre Arbeit erledigen können&quot;, so Kammerer. </p><p>Im Rahmen der ADV-Tagung Geschäftsprozessoptimierung mittels Dokumenten-, Workflow- und Knowledgemanagement werden unter anderem Unternehmen wie die IT-Austria, die Versicherer Allianz Elementar und die CA Versicherung oder Raiffeisen Leasing über ihre Erfahrungen mit Systemen zur Prozessoptimierung berichten. Die Tagung findet am 3. Oktober in Wien statt. </p><p>Für weitere Information siehe: &lt;a href=&quot;http://www.adv.at/veranstaltungen/programme/ElekArchiv20021003.pdf&quot;&gt;http://www.adv.at/veranstaltungen/programme/ElekArchiv20021003.pdf&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


