<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>US-Softwarehersteller Peregrine will Arthur Andersen verklagen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930041"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="San Diego"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 14:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>US-Softwarehersteller Peregrine will Arthur Andersen verklagen</hl1><hl2>Schadenersatz-Forderungen von mindestens 250 Mio. Dollar</hl2></hedline><abstract><p>Der angeschlagene amerikanische Softwarehersteller Peregrine &lt;a href=&quot;http://www.peregrine.com/us/&quot;&gt;http://www.peregrine.com/us/&lt;/a&gt; will die durch den Enron-Skandal zu Fall gekommene US-Wirtschaftsprüfungsgesellschaft Arthur Andersen LLP auf Schadensersatz verklagen und rechnet sich gute Chancen aus, mindestens 250 Mio. Dollar von Andersen einzutreiben. Peregrine sei fest entschlossen, den Fall vor Gericht auszufechten, sagte Chief Executive Officer Gary Greenfield der Financial Times Deutschland. Das Unternehmen sei in der Lage, alle Vorwürfe an die ehemaligen Prüfer zu beweisen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Peregrine weist Andersen &lt;a href=&quot;http://www.arthurandersen.com/&quot;&gt;http://www.arthurandersen.com/&lt;/a&gt; eine beträchtliche Mitschuld an der eigenen finanziellen Misere zu. Die Prüfungsgesellschaft, die vor dem Enron-Debakel zu den fünf größten der Welt zählte, habe Unregelmäßigkeiten in der Buchführung nicht aufgedeckt und damit die Sorgfaltspflicht in eklatantem Maße verletzt, sagte Greenfield. Vor wenigen Tagen hatte Peregrine in den USA Gläubigerschutz beantragen müssen. Vorausgegangen war das peinliche Eingeständnis, über einen Zeitraum von beinahe drei Jahren die Umsätze um bis zu 100 Mio. Dollar zu hoch ausgewiesen zu haben.</p><p>Der als Sanierer gerufene Greenfield möchte neben der US-Firma aber auch die ehemalige deutsche Andersen-Gesellschaft, die vor einigen Monaten bei der Konkurrentin Ernst &amp;amp; Young unterschlüpfte, in die Klage einbeziehen. Andersen Deutschland habe an der Prüfung der deutschen Peregrine-Niederlassung aktiv teilgenommen, sagt Greenfield. Die Landesgesellschaften hätten &quot;Hand in Hand&quot; gearbeitet. Allerdings gibt der Peregrine-Chef zu, dass es nie ein Testat von Andersen Deutschland gegeben habe.</p><p>Juristen sind skeptisch, ob Peregrine mit seinen Forderungen Erfolg haben wird. Das Unternehmen wirft Andersen vor, eine Abwärtsspirale in Gang gesetzt zu haben. Andersen habe die Firma beraten. In diesem Zusammenhang habe Andersen ein aufwändiges Aktien-Optionsprogramm für das Peregrine-Management entworfen. Dieses habe auf falschen Annahmen aus den frisierten Bilanzen aufgesetzt. Auf diese Weise habe sich der Schaden</p><p>potenziert. </p></body.content></body></nitf>


