<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Nortel senkt erneut Umsatzprognose für Q3</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926026"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Toronto"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 12:25:40"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Nortel senkt erneut Umsatzprognose für Q3</hl1><hl2>Minus von 15 Prozent erwartet</hl2></hedline><abstract><p>Der kanadische Telekomausrüster Nortel Networks &lt;a href=&quot;http://www.nortel.com&quot;&gt;http://www.nortel.com&lt;/a&gt; hat die Umsatzprognosen für das dritte Quartal erneut nach unten revidiert. Wie das Unternehmen in der Nacht auf Donnerstag mitteilte, soll der Umsatz nun um bis zu 15 Prozent geringer ausfallen als im Quartal davor. Noch vor einem Monat war das Unternehmen von einem Minus von zehn Prozent ausgegangen. Weitere Investitionsrückgänge, vor allem bei US-Service-Providern, hätten Nortel zu dieser Korrektur veranlasst. Gleichzeitig bekräftigte Nortel sein Vorhaben, im Juni 2003 in die Gewinnzone zurückzukehren. Zudem kündigte das Unternehmen Pläne für einen umgekehrten Aktiensplit an. &lt;a href=&quot;http://www.nortelnetworks.com/corporate/news/newsreleases/2002c/09_25_02_guidance.html&quot;&gt;http://www.nortelnetworks.com/corporate/news/newsreleases/2002c/09_25_02_guidance.html&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Daneben werde Nortel Gespräche mit den Banken nutzen, derzeit nicht ausgenütze Kreditlinien in Anspruch zu nehmen. Ende August hatte das Unternehmen die Streichung von 7.000 Stellen bekannt gegeben (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020828021&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020828021&lt;/a&gt; ) . Die Mitarbeiterzahl soll bis Ende des Jahres auf 35.000 gesenkt werden. Vor zwei Jahren, mitten im IT-Hype, zählte Nortel noch 100.000 Beschäftigte. Die Kanadier hatten im vergangenen Jahr einen Rekordverlust von 27,3 Mrd. Dollar eingefahren. Im zweiten Quartal 2002 musste der Telekommunikationsausrüster einen Nettoverlust von 697 Mio. Euro verbuchen sowie einen im Vergleich zum Vorjahr um 40 Prozent geschrumpften Umsatz (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020719039&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020719039&lt;/a&gt; ).  </p></body.content></body></nitf>


