<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Admiral Sportwetten schafft den Turnaround in Q2</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,KK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927049"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 17:12:20"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Admiral Sportwetten schafft den Turnaround in Q2</hl1><hl2>Halbjahresergebnis weiterhin negativ</hl2></hedline><abstract><p>Der Wettanbieter Admiral Sportwetten &lt;a href=&quot;http://www.admiral.at&quot;&gt;http://www.admiral.at&lt;/a&gt; hat im zweiten Quartal des laufenden Geschäftsjahres erstmals den Turnaround geschafft. Das EGT konnte von minus 0,28 Mio. Euro auf 0,12 Mio. Euro gedreht werden, ebenso das Nettoergebnis, das von Minus 90.000 Euro auf 660.000 Euro erhöht wurde. Durch die Entscheidung, mit 1. April 2002 den Zehn-Prozent-Wettzuschlag abzuschaffen und unterstützt vom Großereignis Fußball-Weltmeisterschaft wurden Umsätze in der Höhe von 25,34 Mio. Euro erzielt. Das bedeutet im Vergleich zum Vorjahr ein Plus von 56,77 Prozent. Der Rohertrag konnte um 68,29 Prozent auf 5,11 Mio. Euro gesteigert werden. Im Halbjahr blieben allerdings sowohl EGT (-1,02 Mio. Euro) als auch Nettoergebnis (-0,65 Mio. Euro) negativ. </p></abstract></body.head><body.content><p>Diese Entwicklung beweise die positiven Auswirkungen des im Vorjahr eingeleiteten Wachstumskurses, meinte Finanzchef Josef Schöpf. Zentraler Geldesel war allerdings die Fußball-WM. Insgesamt hätten Sportwetten als Freizeitgestaltung durch die WM eine deutliche Imageaufwertung erfahren. In den ersten sechs Monaten des Geschäftsjahres 2002 konnten die Wettumsätze somit insgesamt um 44,67 Prozent auf 46,74 Mio. Euro gesteigert werden. Auf der Ertragsseite konnte das positive 2. Quartal das von Investitions- und Vorlaufkosten geprägte 1. Quartal aber nicht vollständig wettmachen. Das Betriebsergebnis kam nach minus 0,57 Mio. Euro im 1. Halbjahr 2001 nun bei minus 1,23 Mio. Euro zu liegen.  Für das Gesamtjahr 2002 geht Admiral Sportwetten von einem zweistelligen Umsatzwachstum und einer deutlichen Verbesserung beim Ergebnis gegenüber dem Vorjahr aus.</p></body.content></body></nitf>


