<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Altersschwerhörigkeit birgt Gefahr der Vereinsamung</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="siemens1" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917002"></doc-id><doc.copyright holder="Beat Rieder, email: riederb@siemens-audiologie.ch, Tel. 01-711 74 74" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Adliswil"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 06:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Altersschwerhörigkeit birgt Gefahr der Vereinsamung</hl1><hl2>Bessere Rehabilitationschancen bei frühzeitiger Hörgeräte-Anpassung</hl2></hedline><abstract><p>Für die auch hierzulande stark verbreitete Altersschwerhörigkeit sind zwei Aspekte charakteristisch: Einerseits der &amp;amp;#8222;Verlust der hohen Töne&amp;amp;#8220;, anderseits der unmerklich langsame, aber kontinuierlich fortschreitende Prozess, mit dem sich ein derartiger Verlust vollzieht. Der gleichsam &amp;amp;#8222;schleichend&amp;amp;#8220; verlaufende Abbau der Hörfähigkeit wie auch die Tatsache, dass ein grosser Teil der Töne - vorwiegend jene tieferer Frequenzen &amp;amp;#8211; noch einwandfrei gehört wird, vermittelt den Betroffenen das Gefühl, ihr Gehör sei durchaus noch in Ordnung.</p></abstract></body.head><body.content><p>Dennoch gibt es Indizien, die untrüglich auf einen beginnenden Hörverlust hinweisen: Wer beispielsweise das Gefühl hat, dass viele Kinder und Frauen - Personen mit tendenziell höherer Stimmlage also - nicht mehr so deutlich artikulieren wie früher, sollte sich fragen, ob dies nicht am eigenen Gehör liegen könnte. Und sich bei der nächstmöglichen Gelegenheit einem professionellen Hörtest in einem Hörberatungs-Fachgeschäft unterziehen. Denn je länger mit der Analyse und Behandlung einer Schwerhörigkeit zugewartet wird, desto mehr verschlechtern sich die Chancen der Betroffenen, den Anschluss an die Welt der Hörenden wieder vollauf herstellen zu können.</p><p>Denn das akustische Gedächtnis hält nicht ewig: Die Erinnerung an Töne, die während langer Zeit nicht mehr wahrgenommen werden, verblasst nach und nach. Deshalb kommt es bei Personen, die mit der Behandlung ihrer Schwerhörigkeit allzu lange zugewartet haben, häufig zu einem sogenannten &amp;amp;#8222;Anpassungsschock&amp;amp;#8220;: Die mittels technischer Hörhilfen wieder hörbar gemachten Töne werden als aggressiv und überfordernd empfunden und bewirken, dass die Geräte nicht oder zu wenig benützt werden. Es bedarf in solchen Fällen in der Regel einer langen, von Fachleuten und Angehörigen geduldig begleiteten Angewöhnungszeit, bis die Hörhilfen von den Betroffenen voll akzeptiert werden.</p><p>Allerdings präsentiert sich das Problem der Hörgeräte-Akzeptanz auch bei lange unversorgt gebliebenen Hörgeschädigten nicht mehr so extrem wie früher, seit Siemens eine neuartige Akklimatisationsschaltung entwickelt hat. Diese ermöglicht es, das dem Hörverlust zum Opfer gefallene Klangspektrum anfänglich sehr sanft einzublenden und danach schrittweise zu verstärken. Dadurch kann der Angewöhnungsprozess individuell gestaltet werden, was die Aussichten auf eine erfolgreiche Rehabilitation stark verbessert. Die Erfahrungen, welche bislang mit dem neuen System gesammelt werden konnten, bestätigen den Nutzen vollauf.</p><p>Siemens-Geräte der Modellreihen SIGNIA und TRIANO mit entsprechenden Akklimatisationsschaltungen können in allen Hörberatungs-Fachgeschäften vorgeführt und ausprobiert werden. Eine Liste der Fachgeschäfte ist erhältlich bei Siemens Audiologie AG, Soodstrasse 57, 8134 Adliswil.(Tel. 01 711 74 74, Fax 01-711 74 84) info@siemens-audiologie.ch.</p></body.content></body></nitf>


