<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Tiscali und RMS: Werbefinanzierter Online-Streamingdienst</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917020"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 11:36:15"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Tiscali und RMS: Werbefinanzierter Online-Streamingdienst</hl1><hl2>Neue Vermarktungsmöglichkeit im Internet</hl2></hedline><abstract><p>Die Tiscali Business GmbH &lt;a href=&quot;http://www.tiscali-business.de&quot;&gt;http://www.tiscali-business.de&lt;/a&gt; und RMS (Radio Marketing Service) &lt;a href=&quot;http://www.rms.at/&quot;&gt;http://www.rms.at/&lt;/a&gt; haben eine Distributionspartnerschaft geschlossen. Dies haben die beiden Unternehmen heute, Dienstag, mitgeteilt. Gemeinsames Ziel ist es, einen Internet-Streamingdienst mit Online-Werbung anzubieten. Tiscali wird für die technologische Umsetzung verantwortlich sein. RSMi, die Online Tochter des Radiovermarkters, wird die Vermarktung der Werbeplattform übernehmen. Der Verkauf erfolg auf TKP-Basis (Tausend-Kontakte-Preis).</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Online-Werbeform soll neben herkömmlicher Bannerwerbung auch Audio- und Videospots oder Flash-Inhalte in Form von Pre-Streams bieten. Diese werden dem eigentlichen Radioprogramm vorgeschaltet. Der User soll nur über den jeweils vorgeschalteten Spot zum Programm des Senders gelangen. &quot;Live-Streaming und Straming-on-demand sind eine wertvolle Ergänzung für Werbetreibende und bringen einen großen Mehrwert“, betont Diethelm Siebuhr, Geschäftsführer von Tiscali Business.</p><p>Laut Tiscali nutzen schon über 40 Sendeanstalten die Streamingtechnologie und bieten damit ihre Hörfunk- oder TV-Programme online an. Zu den Kunden des Internetunternehmens zählen unter anderem die VIVA-Tochter e-tv, RTL-Radio, SWR, MDR oder planet radio. RMS bietet Werbungen im Radio und vermarktet nach eigenen Angaben 143 Radiosender in Deutschland. 41 österreichische Sender werden von der RMS Austria betreut.</p></body.content></body></nitf>


