<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>EU empfiehlt gemeinsame Nutzung der UMTS-Netze</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916041"></doc-id><doc.copyright holder="Hubert Thurnhofer, email: thurnhofer@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brüssel/Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 17:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>EU empfiehlt gemeinsame Nutzung der UMTS-Netze</hl1><hl2>Kommissar Erkki Liikanen legitimiert indirekt MobilCom Rettungsversuche der Regi</hl2></hedline><abstract><p>Angesichts der schwierigen Lage vieler Telekom-Konzerne plädiert der für Wirtschaft verantwortliche EU-Kommissar Erkki Liikanen für Erleichterungen bei der Nutzung der UMTS-Netze. In einem Interview mit dem Wirtschaftsmagazin Capital (Ausgabe 20/2002) sagte Liikanen: &quot;Wir wollen den Firmen das Leben erleichtern. Sie sollen die UMTS-Netze gemeinsam nutzen dürfen - diese Entscheidung haben wir im Prinzip getroffen.&quot;</p></abstract></body.head><body.content><p>Dies gelte für Bodenstationen, Antennen und Funknetze, aber nicht bei der Anrufverwaltung. Auch gegen einen Weiterverkauf von UMTS-Lizenzen hätte die EU-Kommission nichts einzuwenden, so Liikanen, &quot;doch müssten das die nationalen Parlamente entscheiden.&quot; </p><p>Subventionen für angeschlagenen Mobilfunk-Firmen lehnte Liikanen aber ab. Finanzielle Hilfen seitens</p><p>des Staates seien jedoch zulässig, wenn es sich um eine Rettungsaktion handele. </p><p>Damit rechtfertigt Liikanen auch indirekt die Rettungsversuche der MobilCom, die gestern, Sonntagabend, zu einer Kredit-Zusage von 400 Mio. Euro aus Bundes- und Landesmitteln geführt hat. Heute, Montag, hat Bundeskanzler Gerhard Schröder indessen ein härteres Vorgehen gegen den Mobilcom-Großaktionär France Telecom angekündigt.</p><p>Am Morgen habe ein erstes Gespräch zwischen dem Bundeskanzleramt &lt;a href=&quot;http://www.bundeskanzler.de/&quot;&gt;http://www.bundeskanzler.de/&lt;/a&gt; und dem französischen Präsidialamt stattgefunden, so Schröder, der betonte, dass MobilCom nötigenfalls sehr &quot;hohe Schadenersatzansprüche&quot; gegen France Telecom geltend machen werde. Wirtschaftsminister Werner Müller ergänzte, dass die France Telecom &quot;in einem sehr belastbaren Vertrag&quot; die Finanzierung des Ausbaus des Mobilcom UMTS-Netzes zugesichert habe. </p></body.content></body></nitf>


