<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Zwei Jahre RIZ Amstetten</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BW,JL" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="platzer" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903043"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. (FH) Beatrix Plochberger, email: plochberger@riz.co.at, Tel. 02622/26326-106" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Amstetten"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 16:08:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Zwei Jahre RIZ Amstetten</hl1><hl2>Regionales Innovationszentrum bietet JungunternehmerInnen breites Leistungsangebot</hl2></hedline><abstract><p>Vor mittlerweile zwei Jahren haben die Regionalen Innovationszentren in Niederösterreich (RIZ) auch in Amstetten ein Gründerzentrum als erste Anlaufstelle für innovative JungunternehmerInnen errichtet. Neben dem bewährten Beratungsangebot finden JungunternehmerInnen aber auch ausreichend Platz für ihr Unternehmen. Vom 15 m² Büro bis zur Produktionshalle mit 300 m² stehen Mietflächen zur Verfügung. Dabei wird ganz besonderer Wert auf die individuellen Anforderungen gelegt. &quot;Durch die Möglichkeit Infrastruktur, wie Seminarräume, Kopierer oder Sekretariatsleistungen gemeinsam zu nutzen, fallen für den Jungunternehmer nur geringe Fixkosten an. Wenn das Unternehmen größer wird, besteht die Möglichkeit kurzfristig zusätzliche Flächen anzumieten,&quot; erklärt Gerhard Riegler, Zentrumsleiter des RIZ Amstetten.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6682.gif"></media-reference></media><p>Ein besonderes Angebot stellt das &amp;lt;b&amp;gt;Startbüro&amp;lt;/b&amp;gt; dar.  UnternehmensgründerInnen haben hier die Möglichkeit, drei Monate unverbindlich im komplett ausgestatteten Büro das Leistungsangebot des RIZ in Anspruch zu nehmen und sich danach über einen weiteren Verbleib zu entscheiden. </p><p>Anlässlich des zweiten Geburtstages findet voraussichtlich am 18. Oktober  der &amp;lt;b&amp;gt;&quot;3. Gründertag&quot;&amp;lt;/b&amp;gt;statt. In verschiedenen Vorträgen erfahren potenzielle JungunternehmerInnen alles zum Thema &quot;Unternehmensgründung&quot;.</p><p>Dass das RIZ aber auch für bestehende Unternehmen einiges zu bieten hat, beweist ein Blick in das &amp;lt;b&amp;gt;Seminarprogramm&amp;lt;/b&amp;gt; für den Herbst 2002. Neben dem bereits bewährten Seminar &quot;Business English Beginner&quot; wird zusätzlich das &quot;BEC 2&quot; (British English Certificate) sowie ein Seminar &quot;Englisch für Techniker angeboten&quot;.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;TecNet Academy - Ausbildung mit Zukunft&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Im Rahmen einer Bildungsoffensive des Landes Niederösterreich starten im Herbst auch wieder zwei IT-Assistant-Module der TecNet Academy. Ziel der Ausbildung ist es, allgemeine Administrations- und Installationsaufgaben im Unternehmen selbst lösen zu können, ohne auf externe - oft kostenintensive - IT-Spezialisten zurückgreifen zu müssen. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Schwerpunkt &quot;Humanökologie&quot;&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Seit Januar 2001 arbeitet das RIZ Amstetten am Aufbau des Schwerpunkts &quot;Humanökologisches Bauen &amp;amp; Wohnen&quot;. Zielsetzung ist der Aufbau einer Plattform für Unternehmen des Bau- und Baunebengewerbes, die zukünftig verstärkt auf das Thema &quot;Ökologisches Bauen&quot; setzen möchten. Das RIZ fungiert hier als Schnittstelle zwischen regionalen Unternehmen, Wissenschaft und Forschungseinrichtungen, organisiert regelmäßig Informationsveranstaltungen und unterstützt  Unternehmensgründungen mit diesem Schwerpunkt. Derzeit ist in Kooperation mit dem Institut für Baubiologie und -ökologie (IBO) ein Lehrgang &quot;Ökologisches Bauen für HandwerkerInnen&quot; in Planung, in dem die TeilnehmerInnen ihr bauökologisches Fachwissen vertiefen können.</p><p>Wie Sie persönlich vom Leistungsangebot des RIZ profitieren können, erfahren Sie auch unter &lt;a href=&quot;http://www.riz.at&quot;&gt;http://www.riz.at&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


