<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Firmen gehen mit Informationssicherheit zu lasch um</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910058"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Trier"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 17:05:23"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Firmen gehen mit Informationssicherheit zu lasch um</hl1><hl2>Institut für Telematik: Unternehmen nicht ausreichend gegen Angriffe auf Computersysteme geschützt</hl2></hedline><abstract><p>Deutsche Unternehmen sind nicht ausreichend gegen Angriffe auf ihre Computersysteme geschützt. Wie der Direktor des Trierer Instituts für Telematik, Christoph Meinel, &lt;a href=&quot;http://www.ti.fhg.de/&quot;&gt;http://www.ti.fhg.de/&lt;/a&gt; heute, Dienstag, sagte, gehen viele Firmen mit der Sicherheit ihrer Computer und Netzwerke &quot;immer noch zu lasch um.&quot; Nach Einschätzung des Experten sind mehr als 50 Prozent der deutschen Unternehmen schon Opfer von Hacker-Attacken und anderen Angriffen geworden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Informatiker kritisiert vor allem, dass trotz erhöhten Gefährdungsbewusstseins nach dem 11. September nicht genügend in verstärkten Schutz für die Informationstechnik investiert worden ist. &quot;Verantwortlich dafür sind Manager, die auf die schwierige Wirtschaftslage mit kurzsichtigen Einsparungen am falschen Ende reagierten&quot;, sagte Meinel laut einem Bericht der Nachrichtenagentur ddp.  Bei rund 60 Prozent der Unternehmen stagnierten derzeit die Budgets für IT-Sicherheit oder würden sogar noch gekürzt.</p><p>Am wenigsten kritisch sei die Lage im Bankenbereich, dessen Sicherheitsbewusstsein der Wissenschaftler als &quot;vorbildlich&quot; bezeichnete. Bei mittleren und kleinen Unternehmen würden Sicherheitsprobleme einfach heruntergespielt. Einigen dieser Firmen fehle es an hinreichend qualifizierten Fachkräften. &quot;Datenspionage und Sabotage werden deshalb oft nicht als solche erkannt, sondern als Technik-Problem fehlinterpretiert&quot;, sagte Meinel.</p></body.content></body></nitf>


