<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>WAZ: Springer-Spitze verstösst gegen Aktiengesetz</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902020"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hamburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 12:57:26"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>WAZ: Springer-Spitze verstösst gegen Aktiengesetz</hl1><hl2>Ablehnung ohne Prüfung missachtet freie Aktionäre</hl2></hedline><abstract><p>Die WAZ-Gruppe hat das Management des Konkurrenten Springer im Streit über einen Einstieg der WAZ bei Springer scharf angegriffen. &quot;Es ist sehr leichtfertig, wenn Vorstände es rundheraus ablehnen, eine Möglichkeit auszuloten, die die wirtschaftliche Entwicklung ihres Unternehmens verbessern kann&quot;, sagte Lutz Glandt, einer von vier gleichberechtigten WAZ-Geschäftsführern, heute, Montag, der &quot;Financial Times Deutschland&quot; &lt;a href=&quot;http://www.ftd.de&quot;&gt;http://www.ftd.de&lt;/a&gt; . Glandt warf dem Springer-Vorstand vor, damit gesetzeswidrig zu handeln: &quot;Das Aktiengesetz verbietet dem Vorstand, eine Option nicht zu prüfen, die den Unternehmenswert erhöhen kann.&quot; Das missachte die freien Aktionäre.</p></abstract></body.head><body.content><p>Damit äußert sich die WAZ-Führung erstmals zu dem Widerstand, den Springer-Chef Mathias Döpfner und seine Medien einem Minderheitseigner WAZ entgegensetzen. Die Absicht der WAZ, das 40-Prozent-Paket an Springer vom Medienunternehmer Leo Kirch zu kaufen (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020826016&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020826016&lt;/a&gt; ), hängt laut Unternehmenskreisen von der juristischen Prüfung ab, berichtet der Nachrichtendienst ddp. Die WAZ-Gruppe hat Rechtsexperten mit Gutachten beauftragt, um die kartellrechtlichen Chancen zu bewerten. Zudem wird geprüft, inwiefern die Vinkulierung der Aktien umgangen werden kann. Diese gibt Springer ein Mitspracherecht bei der Auswahl der Aktionäre. WAZ-Chef Glandt sagte zu den Prüfungen: &quot;Wir werden als Geschäftsführung den Gesellschaftern nichts empfehlen, was für den Bestand des Unternehmens nicht gut ist.&quot;</p><p>Es werde an Modellen gearbeitet, publizistische und wirtschaftliche Verantwortung zu trennen, sagte Glandt zu Befürchtungen von Chefredakteuren der Springer-Zeitungen, der Konzern wolle Einfluss nehmen. &quot;Wir möchten alle Springer-Chefredakteure einladen, mit dem Zug in der zweiten Klasse auf unsere Kosten nach Essen zu fahren und sich von unseren Chefredakteuren anzuhören, wie unabhängig sie vom Einfluss des Verlages arbeiten.&quot; Glandt fügte hinzu: &quot;Es ist ein Witz, davon zu sprechen, dass wir ein roter Verlag wären.&quot; Wenn man auf die Farbe der Geschäftszahlen sehe, &quot;sind wir sogar seit 1948 ein schwarzer Verlag - ganz im Gegensatz zum Springer Verlag, der zuletzt rote Zahlen geschrieben hat&quot;.</p></body.content></body></nitf>


