<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Singapurs Kampf gegen Raucher in neuer Phase</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903027"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Singapur"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 12:56:31"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Singapurs Kampf gegen Raucher in neuer Phase</hl1><hl2>Hässliche Fotos auf Zigarettenschachteln sollen zum Aufhören animieren</hl2></hedline><abstract><p>Blutige Fotos von Raucherlungen auf Zigarettenschachteln sollen Raucher künftig an die Gefahr des Tabakkonsums hinweisen. Mit dieser Kampagne wollen die Gesundheitsbehörden des &quot;Saubermann-Staates&quot; Singapur den Rauchern erneut den Kampf ansagen, berichtet die Singapur Straits Times &lt;a href=&quot;http://straitstimes.asia1.com.sg&quot;&gt;http://straitstimes.asia1.com.sg&lt;/a&gt; heute, Dienstag. Zusätzlich dazu sollen die relativ billigen Kleinpackungen zu zehn Zigaretten vom Verkauf zurückgezogen werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die neue Anti-Raucherkampagne &lt;a href=&quot;http://app.healthylife.org.sg&quot;&gt;http://app.healthylife.org.sg&lt;/a&gt; wurde gestern von Premier Minister Goh Chok Tong vorgestellt und wird demnächst im Parlament beraten. Die Regierung will verhindern, dass Jugendliche mit dem Rauchen überhaupt erst beginnen. Die Zahl der Raucher hat in dem südostasiatischen Stadtstaat wieder langsam zugenommen und liegt derzeit bei rund 14 Prozent. Im Vergleich dazu haben vor zehn Jahren noch 18 Prozent der Singapurer geraucht. Die Gesundheitsbehörden haben auch mitgeteilt, dass die Zahl der Raucherinnen zwischen 18 und 24 Jahren von sechs Prozent im Jahr 1998 auf acht Prozent im vergangenen Jahr gestiegen ist. </p><p>Die Gesundheitsbehörden haben anhand von Vergleichszahlen in Australien und Neuseeland festgestellt, dass der Verkaufsstopp von Zehner-Packungen zu einer Abnahme bei jugendlichen Rauchern führte. &quot;Viele der jungen Leute trifft es finanziell hart, wenn sie fast doppelt soviel für Zigaretten ausgeben müssen, weil es dann nur noch die Packungen mit 20 Zigaretten gibt&quot;, so Teo Choo-Soo, Vorsitzender des Antiraucher-Komitees. Die Idee dahinter sei diejenige, das Rauchen für Jugendliche sozusagen &quot;unleistbar&quot; zu machen. </p><p>Der Schritt hässliche Fotos auf den Zigarettenpackungen abzubilden hat in Kanada und Thailand die Zahl der Nikotinapostel abnehmen lassen. In Kanada hat die Zahl der Raucher seit der Kampagne mit den kranken Lungen um 3,4 Prozent abgenommen. Eines scheint jedoch weltweit gleich zu sein: den Rauchern stehen teure und harte Zeiten bevor. </p></body.content></body></nitf>


