<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>CargoLifter erhält Schonfrist</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV,WF" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927028"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Cottbus"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 13:12:09"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>CargoLifter erhält Schonfrist</hl1><hl2>20 Mio. Euro für Beendigung des Insolvenzverfahrens nötig</hl2></hedline><abstract><p>Die insolvente CargoLifter AG &lt;a href=&quot;http://www.cargolifter.de&quot;&gt;http://www.cargolifter.de&lt;/a&gt; hat von ihren Gläubigern eine letzte Schonfrist zugestanden bekommen. Wie Insolvenzverwalter Rolf-Dieter Mönning heute, Freitag, in Cottbus mitteilte, habe die Gläubigerversammlung dem Unternehmen eine Frist von vier Wochen für die Beschaffung neuen Kapitals gesetzt. Insgesamt müssen mindestens 20 Mio. Euro aufgeboten werden, um das Insolvenzverfahren zu beenden, sagte Mönning. Ab 1. Oktober soll dazu eine gesicherte Teilschuldverschreibung angeboten werden, deren Gesamtsumme bei 45 Mio. Euro liegen wird.</p></abstract></body.head><body.content><p>Spätestens Mitte Oktober werde abzusehen sein, ob die Aktionäre nochmals bereit seien, sich für den Luftschiffbauer zu engagieren, betonte Mönning. Würden die nötigen Mittel aufgebracht, seien Bund und Land als größte Gläubiger zu finanziellen Kompromissen und zur Rücknahme ihrer Forderungen bereit. Fließt das Geld nicht, sei das Unternehmen am Ende, konstatierte der Insolvenzverwalter. Dann bleibe nur noch die Verwertung des Vermögens.</p><p>Die Reorganisation der CargoLifter AG soll den Produktionsstandort in Brand erhalten, die Forschungsaktivitäten in eine gemeinnützige Gesellschaft ausgliedern und entlassene Mitarbeiter in einer Qualifizierungs- und Beschäftigungsgesellschaft &quot;parken&quot;.  Nötig sei es, schnell eine Produktion aufzunehmen, sagte Vorstandschef Wolfgang Schneider. Anfang 2003 könnte die Endmontage des Luftschiffes AT10 des britischen Unternehmens ATG beginnen. Mit dem britischen Luftschiffentwickler war in dieser Woche eine Kooperation vereinbart worden. Für die AT10 besteht den Angaben zufolge Interesse von Werbeunternehmen, berichtet die Nachrichtenagentur ddp. Mittelfristig wird die Fertigung größerer Luftschiffe und von Transportballons durch eine Gemeinschaftsfirma von Cargolifter und ATG angestrebt.</p></body.content></body></nitf>


