<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>TA wehrt sich gegen Neufestlegung der Netzentgelte durch den Regulierer</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="telekom" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910041"></doc-id><doc.copyright holder="Ing. Martin Bredl, email: martin.bredl@telekom.at, Tel. +43- 59 059 1-11001" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 14:34:35"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>TA wehrt sich gegen Neufestlegung der Netzentgelte durch den Regulierer</hl1></hedline><abstract><p>Zusammenschaltungsentgelte  erneut gesenkt - Regulierung gefährdet moderne Telekominfrastruktur- Telekom Austria schaltet Höchstgerichte ein</p></abstract></body.head><body.content><p>Die österreichische Regulierungsbehörde hat heute die neuen Netzzusammenschaltungsentgelte der Telekom Austria bekannt gegeben. Erneut hat die Behörde die betriebswirtschaft-lichen Kosten von Telekom Austria nicht anerkannt und die Entgelte für die Zusammen-schaltung der Netze um durchschnittlich 4,8% gesenkt. Telekom Austria wird gegen diese Entscheidung Beschwerde beim Verwaltungsgerichtshof und beim Verfassungsgerichtshof einlegen. </p><p>Telekom Austria ist verpflichtet, ihr Netz allen alternativen Netzbetreibern zu den von der Regulierungsbehörde festgelegten Preisen zur Verfügung zu stellen. Die Senkung der Zusammenschaltungskosten hat zur Folge, dass alternative Betreiber weiterhin keinen Anreiz finden, in eigene Infrastrukturen zu investieren. Im Gegensatz dazu hat die Regelung des Netzzugangs für alternative Betreiber in der Bundesrepublik Deutschland zu einem wesentlich breiteren Einsatz von alternativen Technologien wie zum Beispiel Funkanbindungen geführt.</p><p> </p><p>Eine  von den drei Universitätsprofessoren Bertl, Bonek und Barfuß im Jahr 2001 erstellte Studie weist auf die Problematik einer einseitigen Regulierung hin. Die Autoren halten unter anderem fest, dass &amp;amp;#8222;der volkswirtschaftliche Effekt der derzeitigen Regulierungspolitik mittelfristig einen qualitativ schlechteren Zustand der Leitungen und früher oder später einen deutlichen Nachholbedarf der Telekommunikationsinfrastruktur gegenüber anderen Ländern befürchten lässt.&amp;amp;#8220;</p><p>Die Senkungen der Zusammenschaltungskosten der letzten Jahre  stellten für Telekom Austria  sowie für alle anderen Telekominfrastrukturbetreiber bereits eine Unterdeckung der Netzkosten dar. Die erneute Senkung verschlechtert diese Situation. Als Konsequenz wird Telekom Austria </p><p>auch weiterhin gezwungen sein, Investitionen in den Netzausbau, vor allem in die  Breitbandumrüstung, aufzuschieben. Für die Zulieferindustrie bedeutet dies kurzfristig die Gefährdung von Arbeitsplätzen als Konsequenz einer Verschlechterung des Auftragseinganges, mittel- und langfristig ist darüber hinaus eine qualitative Verschlechterung der Telekommunikationsinfrastruktur (sh. Studie Bertl, Bonek und Barfuß) zu erwarten.</p><p>Die Telefon-Tarife in Österreich sind in den letzten Jahren um mehr als 60% gefallen und befinden sich im internationalen Vergleich auf einem günstigen Niveau. Heinz Sundt, Generaldirektor Telekom Austria: &amp;amp;#8222;Nachdem für die Konsumenten bereits günstige Preise erreicht worden sind, muss die Telekompolitik dringend das Ziel der Errichtung </p><p>einer modernen Infrastruktur verfolgen. Hält diese Regulierungspraxis an,  so sehe ich negative Auswirkungen auf den Wirtschaftsstandort Österreich.&amp;amp;#8220; </p><p>Telekom Austria sieht auf Grund der Nichtanerkennung der tatsächlichen Kosten einen groben Mangel in dem Bescheid der Behörde und wird daher eine Beschwerde beim Verwaltungsgerichtshof einbringen. Weiters stellt dies für das Unternehmen einen Eingriff in die Eigentumsrechte dar. Telekom Austria wird deshalb auch den Verfassungsgerichtshof anrufen. </p><p>Zusammenschaltungsentgelte  erneut gesenkt - Regulierung gefährdet moderne Telekominfrastruktur- Telekom Austria schaltet Höchstgerichte ein</p><p>Die österreichische Regulierungsbehörde hat heute die neuen Netzzusammenschaltungs-entgelte der Telekom Austria bekannt gegeben. Erneut hat die Behörde die betriebswirtschaft-lichen Kosten von Telekom Austria nicht anerkannt und die Entgelte für die Zusammen-schaltung der Netze um durchschnittlich 4,8% gesenkt. Telekom Austria wird gegen diese Entscheidung Beschwerde beim Verwaltungsgerichtshof und beim Verfassungsgerichtshof einlegen. </p><p>Telekom Austria ist verpflichtet, ihr Netz allen alternativen Netzbetreibern zu den von der Regulierungsbehörde festgelegten Preisen zur Verfügung zu stellen. Die Senkung der Zusammenschaltungskosten hat zur Folge, dass alternative Betreiber weiterhin keinen Anreiz finden, in eigene Infrastrukturen zu investieren. Im Gegensatz dazu hat die Regelung des Netzzugangs für alternative Betreiber in der Bundesrepublik Deutschland zu einem wesentlich breiteren Einsatz von alternativen Technologien wie zum Beispiel Funkanbindungen geführt.</p><p> </p><p>Eine  von den drei Universitätsprofessoren Bertl, Bonek und Barfuß im Jahr 2001 erstellte Studie weist auf die Problematik einer einseitigen Regulierung hin. Die Autoren halten unter anderem fest, dass &amp;amp;#8222;der volkswirtschaftliche Effekt der derzeitigen Regulierungspolitik mittelfristig einen qualitativ schlechteren Zustand der Leitungen und früher oder später einen deutlichen Nachholbedarf der Telekommunikationsinfrastruktur gegenüber anderen Ländern befürchten lässt.&amp;amp;#8220;</p><p>Die Senkungen der Zusammenschaltungskosten der letzten Jahre  stellten für Telekom Austria  sowie für alle anderen Telekominfrastrukturbetreiber bereits eine Unterdeckung der Netzkosten dar. Die erneute Senkung verschlechtert diese Situation. Als Konsequenz wird Telekom Austria </p><p>auch weiterhin gezwungen sein, Investitionen in den Netzausbau, vor allem in die  Breitbandumrüstung, aufzuschieben. Für die Zulieferindustrie bedeutet dies kurzfristig die Gefährdung von Arbeitsplätzen als Konsequenz einer Verschlechterung des Auftragseinganges, mittel- und langfristig ist darüber hinaus eine qualitative Verschlechterung der Telekommunikationsinfrastruktur (sh. Studie Bertl, Bonek und Barfuß) zu erwarten.</p><p>Die Telefon-Tarife in Österreich sind in den letzten Jahren um mehr als 60% gefallen und befinden sich im internationalen Vergleich auf einem günstigen Niveau. Heinz Sundt, Generaldirektor Telekom Austria: &amp;amp;#8222;Nachdem für die Konsumenten bereits günstige Preise erreicht worden sind, muss die Telekompolitik dringend das Ziel der Errichtung </p><p>einer modernen Infrastruktur verfolgen. Hält diese Regulierungspraxis an,  so sehe ich negative Auswirkungen auf den Wirtschaftsstandort Österreich.&amp;amp;#8220; </p><p>Telekom Austria sieht auf Grund der Nichtanerkennung der tatsächlichen Kosten einen groben Mangel in dem Bescheid der Behörde und wird daher eine Beschwerde beim Verwaltungsgerichtshof einbringen. Weiters stellt dies für das Unternehmen einen Eingriff in die Eigentumsrechte dar. Telekom Austria wird deshalb auch den Verfassungsgerichtshof anrufen. </p></body.content></body></nitf>


