<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Krebsverhindernder Stoff im Brokkoli nachgewiesen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916018"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Baltimore"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 11:19:23"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Krebsverhindernder Stoff im Brokkoli nachgewiesen</hl1><hl2>US-Forscher: Sulphoraphan beugt Krebserkrankungen vor</hl2></hedline><abstract><p>Amerikanischen Forscher der Johns Hopkins Universität &lt;a href=&quot;http://www.jhu.edu&quot;&gt;http://www.jhu.edu&lt;/a&gt; ist es gelungen, den Bauplan von Genen und Enzymen zu identifizieren, die Gifte aus den Zellen entfernen können und damit krebshindernd wirken. Mit Hilfe eines Gen-Chips konnten die Wissenschaftler die komplexen Interaktionen tausender verschiedener Proteine untersuchen. Das Ergebnis der Studie wurde gestern, Sonntag, im Magazin Cancer Research &lt;a href=&quot;http://cancerres.aacrjournals.org&quot;&gt;http://cancerres.aacrjournals.org&lt;/a&gt; veröffentlicht.</p></abstract></body.head><body.content><p>Sulphoraphan, so der Name des Bestandteiles, kommt in Brokkoli und verschiedenen anderen Gemüsesorten vor. Dieser Stoff kann nach Ansicht der Wissenschaftler Krebs verhindern und Toxine aus den Zellen entfernen. Mit der Studie der Forscher soll das gesamte menschliche Immunsystem besser erklärbar werden. Dies soll in weiterer Folge auch dazu führen, Nahrungsmittel, die zur Vorbeugung von Krebserkrankungen führen, zu identifizieren. &quot;Karzinogene mutieren die DNA in den Genen. Das führt in weiterer Folge zu Krebs. Wir wissen nun, dass Sulphoraphan ein extensives Netzwerk von Genen schaffen kann, das ein weites Spektrum von Krebserregern zerschlagen kann &quot;, so Shyam Biswal, Professor für Environmental Health Sciences an der Johns Hopkins Universität. Biswal hat mit seinen Kollegen das genetische Profil von inneren Organen bei Mäusen untersucht. </p></body.content></body></nitf>


