<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>SMS-panel-Forschung  überzeugt Marketing-Profis</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="reinhard" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924009"></doc-id><doc.copyright holder="R.Burian, email: info@marketingdata.at, Tel. +43 01 479 66 20" year="2002"></doc.copyright><evloc city="wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 08:50:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>SMS-panel-Forschung  überzeugt Marketing-Profis</hl1><hl2>Top-Unternehmen beurteilen die USPs des sms-panel 500!/1000!</hl2></hedline><abstract><p>&quot;Unschlagbar, Geschwindigkeit überzeugt!&quot; (Master Foods), &quot;neue Methode absolut wertvoll!&quot; (GE Capital Bank), &quot;Ergebnisse äußerst zufriedenstellend!&quot; (Wrigley Austria), lauten einige der Kommentare heimischer Spitzen-Unternehmen über das gegenwärtig modernste Tool der Markt- und Meinungsforschung, das Mobile Research Service sms-panel 500!/1000!  &lt;a href=&quot;http://www.sms-research.at&quot;&gt;http://www.sms-research.at&lt;/a&gt; .</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Vorsprung der sms-panel-Forschung liegt u. a. darin, dass die Untersuchungsergebnisse nur wenige Stunden nach Erhebungsbeginn vorliegen (Zeitfaktor als wichtiger Wettbewerbsvorteil). Möglich wurde diese wichtige Innovation in der Marktforschung durch die von ucp  - &lt;a href=&quot;http://www.ucpag.com&quot;&gt;http://www.ucpag.com&lt;/a&gt; - entwickelte Software-Lösung sms.XL, die  die Aus- und Rücksendung, sowie die Zusammenführung von verschiedenen Netzbetreibern von bis zu 65.000 research-sms pro Stunde ermöglicht. </p><p>Die auf Basis von sms-Interviews (n = 500 oder 1000) durchgeführten Umfragen sind repräsentativ für Österreich (10 bis 69 J). Für die Markt-, Meinungs- und Medienforschung ergeben sich völlig neue Forschungsansätze, stehen doch neben der Abdeckung des quantitativen Bereiches, qualitative Aspekte  gleichermaßen im Fokus der Untersuchungen.      </p><p>Gegenwärtig umfasst der aufgebaute Befragungspool über 18.000 registrierte Respondenten, womit nicht nur präzise Repräsentativbefragungen, sondern auch alle anderen Zielgruppenbildungen  mühelos realisiert werden können.</p><p>Innovative Software-Lösungen, genutzt von modernen Kommunikations-technologien, ermöglichen völlig  neue Lösungsansätze, mit denen entscheidende Wettbewerbsvorteile erzielt werden können. </p></body.content></body></nitf>


