<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche lieben Online-Auktionen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="FF,MK" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919043"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Nürnberg"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 15:16:21"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche lieben Online-Auktionen</hl1><hl2>27 Prozent der Webeinkäufe werden über Auktionen getätigt</hl2></hedline><abstract><p>Online-Auktionen sind in Deutschland besonders beliebt. Zu diesem Ergebnis kommt das Marktforschungsinstitut gfk &lt;a href=&quot;http://www.gfk.de&quot;&gt;http://www.gfk.de&lt;/a&gt; in einer heute, Donnerstag, vorgestellten Studie. Mit einem Anteil von 27 Prozent Teilnehmern an Internetversteigerungen unter den E-Commerce-Nutzern liegen die Deutschen im europäischen Vergleich auf Platz eins. Im Vergleich nutzen in Großbritannien nur acht Prozent der E-Consumer Auktionen im Netz.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Anteil der Web-Shopper, die auch Online-Auktionen nutzen, steigt laut Nachrichtendienst ddp insgesamt an. Während sich im Winterhalbjahr 2000/2001 noch jeder zehnte E-Consumer an Online-Auktionen beteiligte, ist diese Zahl im Sommer 2001 auf 13 Prozent und im Winterhalbjahr 2001/2002 auf 16 Prozent angestiegen. Die Teilnahme an dieser Art von Auktionen zählt der Studie zufolge damit zu den am stärksten wachsenden Bereichen des E-Commerce. </p><p>Eine Umfrage des Marktforschers marketagent.com hatte im August ergeben, dass Online-Auktionen für 69 Prozent der Online-Konsumenten &quot;grundsätzlich interessant&quot; sind. Im Gegensatz zu Online-Shops a la Amazon zweifeln aber viele potenzielle Kunden an der Seriosität und Qualität von Online-Auktionen (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020819025&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020819025&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


