<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Effiziente Zutrittskontrolle mit Gesichtserkennung</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BW,JL" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="wolfram" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918001"></doc-id><doc.copyright holder="Peter Wolfram, email: info@interbiometrics.com, Tel. ++43(0)2162 69102" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 06:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Effiziente Zutrittskontrolle mit Gesichtserkennung</hl1><hl2>InterBiometrics in Bruck/Leitha entwickelt IBSecureCam</hl2></hedline><abstract><p>InterBiometrics, eine heimische Firma mit Sitz in Bruck/Leitha, die sich intensiv mit der Weiterentwicklung und Anpassung biometrischer Systeme vor allem im Bereich der Gesichtserkennung beschäftigt, ist es gelungen, ein biometrisches Zutrittssystem zu entwickeln, das alle bisherigen Sicherheitsvorkehrungen wie Schlüssel, TANs, PINs, Passwörter etc. ersetzt. Das System basiert auf einer Kamera und Gesichtserkennungssoftware. </p></abstract></body.head><body.content><p>Ein Blick in die von dem Team um InterBiometrics-Chef Peter Wolfram entwickelte Spezialkamera genügt, um die Zutrittsberechtigung zu registrieren. Das System vermisst mit untrügerischer Sicherheit die typischen Gesichtsmerkmale wie Nase, Ohren, Augen, Gestik und Mimik. Wer einmal als zutrittsberechtigt registriert wurde, darf künftig unter dem strengen Auge der Kamera passieren, ohne weitere Kontrollen bestehen zu müssen.</p><p>Die speziell für die Gesichtsbiometrie ausgelegte IBSecureCam ist eine heimische Eigenentwicklung, die sich sowohl für den Zutritts- und Zugangsbereich eignet und auch im Überwachungsbereich eingesetzt werden kann. Infrarot-Dioden und Infrarot-Spiegel ermöglichen es, Fotos, Bildschirme oder Videowalls auszufiltern - da bleibt der Bildschirm weiß. Auch bei einer Unterbrechung des Kamerakabels wird kein Eintritt freigegeben. Nur wenn das abgespeicherte Konterfei mit dem lebendigen Gesicht übereinstimmt öffnet sich der Schranken augenblicklich. </p><p>Bewährt hat sich die IBSecureCam bisher vor allem für räumliche Zutrittskontrollen sowie für Nutzungsberechtigungen, etwa bei der Netzwerkabsicherung, der Absicherung von mobilen Geräten wie Notebooks u.ä. Das benutzerfreundliche Zutrittssystem von InterBiometrics funktioniert völlig berührungslos, die Passierkontrollen erfolgen &quot;quasi im Vorbeigehen“ . Beim Eingang ist eine gut sichtbar aufgehängte Kamera, gerne dem Anlass entsprechend dekoriert- angebracht. Das Gesicht des Zutritt verlangenden muss im Spiegel gut sichtbar sein. Es wird in einem Notebook-Touch Screen gescannt. Die im Hintergrund auf einem Computer installierte Gesichtererkennungssoftware vergleicht den Besucher mit den abgespeicherten Gesichtern der zutrittsberechtigten Personen und gibt den Zutritt frei oder verweigert die Öffnung der Schranken.</p><p>Jede Kamera verfügt über eine eindeutige Adresse, die ständig vom System überprüft wird und eindeutig anzeigt, welche Kamera an welchem System hängt. Die Kamera ist voll funktionsfähig bei Temperaturen zwischen -40°C bis zu +70°C, das Metallgehäuse ist Spritzwasser geschützt. Anschließen lässt sich die Kamera mittels USB-Kabel (max. 10 m zwischen PC und Kamera) an Server unter Windows 2000, Windows XP oder Linux bzw. an Workstations unter Windows 98/ME, Win 2000/XP oder Linux.</p><p>&quot;Biometrische Zutrittskontrollen sollten nur dann installiert werden, wenn sie den registrierten Personen mit Zutrittsberechtigungen echte Vorteile bringen“, ist Peter Wolfram, CEO von InterBiometrics überzeugt. Und er weiß, was er spricht, hat sich sein Gesichtserkennungssystem doch neulich bei den CA-Challenger Tennisturnieren in Graz für Spieler, Masseure und anderes Backstage-Personal bestens bewährt. Auch die Formel 1 Rennen werden den Boxenzutritt damit absichern lassen. Wichtige Behörden in Übersee haben bereits Interesse angemeldet. </p><p>--------------------</p><p>Die InterBiometrics Zugangssysteme GmbH, gegr. 2000, ist ein aufstrebendes österreichisches Unternehmen aus dem Security-Bereich mit Schwerpunkt Biometrie. Zu den Stärken des Unternehmens, zählen Hard-und Software aus einer Hand, Installationen in Extrembereichen, Enterprise Solution, Hardware ausgelegt für Militärs und Behörden, Sicherheit für biometrische Daten in Netzwerken oder anderen Bereichen sowie Echtheitsprüfung der digitalen Fotos.</p><p>Ansprechpartner für Journalisten:</p><p>Peter Wolfram,CEO</p><p>InterBiometrics </p><p>2460 Bruck/Leitha</p><p>Hauptplatz 7</p><p>Tel.: 02162 69102-0</p><p>E-Mail: info@interbiometrics.com</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.interbiometrics.com&quot;&gt;http://www.interbiometrics.com&lt;/a&gt; </p><p>Abdruck honorarfrei gestattet</p><p>Um Zusendung von zwei Belegeexemplaren wird gebeten.</p><p>InterBiometrics ist auch Aussteller auf der ifabo 2002. </p></body.content></body></nitf>


