<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Zum Internet Marketer in fünf Schritten</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,JK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ptecorp" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911007"></doc-id><doc.copyright holder="Emmanuel Jansa, email: jansa@pressetext.at, Tel. 01/81140-202" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 09:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Zum Internet Marketer in fünf Schritten</hl1><hl2>SIMply-Lehrgang startet mit neuem Programm</hl2></hedline><abstract><p>&quot;Die Ansprüche an professionelle Internet Marketing ändern sich ständig, daher müssen Ausbildungsangebote den Erfordernissen der Zeit angepasst werden&quot;, sagt Online-Marketing Spezialist Thomas J. Nagy, der gemeinsam mit pressetext.austria ein neues Ausbildungsprogramm zum Strategischen Internet Marketer startet. &quot;Im Mittelpunkt stehen nicht mehr Basiswissen und allgemeine Anwendungen, sondern ganz spezielle Einsatzmöglichkeiten in der Praxis und viele, viele Beispiele&quot;, wirbt Nagy für sein neues Programm. Die Seminarreihe beginnt am 8. Oktober und findet in der Content Factory von pressetext austria, Gierstergasse 11, 1120 Wien, statt.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/020911-002.gif"></media-reference></media><p>&amp;lt;b&amp;gt; Aktuelle Seminarinhalte &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Der komplette Lehrgang besteht aus einem verpflichtenden Grundseminar (grundlegende Internet- und Marketingkenntnisse sind Voraussetzungen für die Teilnahme) und vier Spezialseminaren, die nach Bedarf modular kombiniert werden können.</p><p>Im Grundseminar erfahren die Teilnehmer, wie sie das Internet als effizientes Marketinginstrument in ihrem Unternehmen integrieren können und strategisches Projektmanagement richtig planen. Darauf aufbauend sind die nachfolgenden Module einzeln oder gesamt zu buchen:</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Online CRM - effiziente Kundenpflege im Internet &amp;lt;/b&amp;gt;(Was erwarten sich die Internet-User? Was ist Customer Relationship Marketing? Wie funktioniert Online-CRM? Möglichkeiten und Grenzen.)</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Power E-Mail Marketing: Mailen Sie sich zum Erfolg &amp;lt;/b&amp;gt;(So werden e-News empfangen: Psycho-logischer Aufbau; e-Newsletter und e-Mails richtig konzipieren; Achtung: Gesetzliche Rahmenbedingungen; Permission Marketing - Was wollen Kunden?)</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Vom Content zur Community &amp;lt;/b&amp;gt;(Content is King: Auswahl, Qualität, Quellen, Strategien. Aktuelle Trends bei Anbietern und Nachfragern. Webrelations: Personalisierung - die Beziehung zum anonymen User. Community: Psychologie, Dialog, Gruppendynamik, Chancen und Gefahren).</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; e-Business - Geschäftserfolg ist planbar &amp;lt;/b&amp;gt; (Online Erfolgsstragien: Aus Flops lernen. Vom e-Business zum Real-Business. Rahmenbedingungen für Online-Geschäftserfolge. Auswahl und Einsatz von e-Business Tools. Effizientes Daten-Sicherheitsmanagement.)</p><p>Abgerundet werden die Seminare durch Anwendungsbeispiele und Praxistipps.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Intensivausbildung in zwei Wochen &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>&quot;Internet-Kenntnisse gehören heute zur Grundausbildung eines Mitarbeiters, was Unternehmen brauchen, sind Anwendungsexperten auf den Gebieten Online-CRM, Kommunikation und e-Business,&quot; hat Thomas J. Nagy in den drei Jahren, seit es SIMply gibt, festgestellt. &quot;Das gelehrte Fachwissen muss nicht nur kompetent, aktuell und praxisnah sein, sondern auch innerhalb kürzester Zeit vermittelt werden können.&quot; Dementsprechend wurde auch der Stundenplan gestaltet - das Grundseminar dauert 5 und die vier Spezialseminare jeweils 4 Stunden.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Termine und Kosten &amp;lt;/b&amp;gt; (exkl. MwSt.)</p><p>Grundseminar 8. Oktober 2002 von 13 bis 18 Uhr € 200,--</p><p>Online-CRM 9. Oktober 2002 von 09 bis 13 Uhr € 250,--</p><p>Power E-Mail-Marketing 9. Oktober 2002 von 14 bis 18 Uhr € 250,--</p><p>Content und Community 16. Oktober 2002 von 09 bis 13 Uhr € 250,--</p><p>e-Business 16. Oktober 2002 von 14 bis 18 Uhr € 250,--</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; Erfahrenes Trainerteam &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Neben Thomas J. Nagy (u.a. auch Lektor für Werbung uns Strategisches Internet Marketing an der MCI-Fachhochschule Innsbruck und Autor zahlreicher Internet-und Kommunikationsbücher) unterrichtet Dr. Eva Willi, Juristin und Kommunikationsberaterin.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt; pressetext austria ist SIMply-Partner &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Nach ersten Pilotprojekten ist das News- und Contentunternehmen pte auch bei SIMply der kompetente Partner. Die Seminare finden daher in der &quot;Content Factory&quot; von pressetext.austria, Gierstergasse 11, 1120 Wien, statt. Nähere Informationen und Anmeldungsformular finden Sie online: &lt;a href=&quot;http://web.pressetext.at/reframe.pl.cgi/pteaustria/simply_imarketing.php&quot;&gt;http://web.pressetext.at/reframe.pl.cgi/pteaustria/simply_imarketing.php&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


