<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Staatspreis geht an die QUBUS AG</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918043"></doc-id><doc.copyright holder="Thomas Kastenhofer, email: t.kastenhofer@qubus.net, Tel. +43-7242-53013" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Thalheim/Wels"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 14:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Staatspreis geht an die QUBUS AG</hl1></hedline><abstract><p>Die Qubus AG gewinnt mit dem Ausschreibungsservice &lt;a href=&quot;http://www.auftrag.at&quot;&gt;http://www.auftrag.at&lt;/a&gt; den Staatspreis des BMWA in der Kategorie &quot;Öffentliche Informationen und E-Dienste&quot;. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6774.gif"></media-reference></media><p>&amp;lt;b&amp;gt;Aus der Begründung der Jury:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>&quot;...www.auftrag.at bietet seinen Kunden, insbesondere aber Klein- und Mittelbetrieben einen hohen Mehrwert. Die zugrundeliegende Datenbank ist international aufgesetzt und bezieht Ausschreibungen aus der EU, Nachbarländern und Österreich. Der angebotene Dienst bietet den zahlenden Kunden unmittelbar einleuchtende und kommunizierbare Kostenvorteile, eigens durchgeführte Recherche zu diesem Thema sind sowohl zeit-, und damit kostenintensiv, als auch oftmals nicht von Erfolg gekrönt...&quot;( &lt;a href=&quot;http://www.multimedia-staatspreis.at&quot;&gt;http://www.multimedia-staatspreis.at&lt;/a&gt; ). </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;www.auftrag.at FACTS:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>www.auftrag.at ist das Service für Unternehmen, die ihre potentiellen Aufträge einfach und zuverlässig zugestellt bekommen wollen. www.auftrag.at durchsucht täglich alle zur Verfügung stehenden Datenbanken nach passenden Ausschreibungen und informiert ihre Kunden via E-Mail. Ausschreibungsunterlagen müssen nicht mehr mühsam postalisch angefordert werden, sondern werden direkt von &lt;a href=&quot;http://www.auftrag.at&quot;&gt;http://www.auftrag.at&lt;/a&gt; heruntergeladen.</p><p>Die auftrag.at Ausschreibungsservice Ges.m.b.H &amp;amp; Co KG ist ein Gemeinschaftsunternehmen der Wiener Zeitung Ges.m.b.H und der Qubus AG. Rund 700 öffentliche Stellen nutzen die Eingabestrecke von auftrag.at zur Veröffentlichung Ihrer Ausschreibungen. Bereits _ Jahr nach dem Start von www.auftrag.at bezahlen mehr als 450 Unternehmen für diesen innovativen Service - schließlich bietet auftrag.at Zugriff auf rund 50.000 aktuelle Ausschreibungen.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Über die QUBUS AG&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Der österreichische Software Vendor Qubus AG mit Sitz in Wien und Wels wurde 1997 gegründet und hat sich inzwischen zu einem der expansivsten Web-Service Spezialisten entwickelt. Die Schwerpunkte liegen dabei in zwei Kernkompetenzen: Entwicklung und Vermarktung von Applikationen, die Kommunikationsprozesse im Internet abbilden ( &lt;a href=&quot;http://www.2meet.cc&quot;&gt;http://www.2meet.cc&lt;/a&gt; ), und in der Entwicklung und Implementierung von kundenspezifischen, datenbankorientierten Internetlösungen im B2B Segment. Namhafte Unternehmen wie Telekom Austria , Johnson&amp;amp;Johnson, Herold Business Data AG, oder ÖBB vertrauen auf Technologie von Qubus.</p><p>QUBUS PR</p><p>Thomas Kastenhofer</p><p>Traunufer Arkade 1</p><p>4600 Thalheim/Wels</p><p>Tel.: +43 7242 53013</p><p>Fax.: +43 7242 50013</p><p>e-mail: t.kastenhofer@qubus.net</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.qubus.net&quot;&gt;http://www.qubus.net&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


