<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Orbit: E-Procurement-Lösungen für KMU</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,FF" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917009"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Basel"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Orbit: E-Procurement-Lösungen für KMU</hl1><hl2>&quot;Buy2gether&quot; als virtuelle Einkaufsgemeinschaft</hl2></hedline><abstract><p>E-Procurement für kleinere und mittelständische Unternehmen (KMU) ist eines der Themen auf der Orbit/Comdex 2002 &lt;a href=&quot;http://www.orbitcomdex.com/&quot;&gt;http://www.orbitcomdex.com/&lt;/a&gt; am 25. und 26. September 2002 in Basel. Laut Veranstalter würden bereits viel Großunternehmen das bis zu 13-Fache ihrer Investitionen durch den elektronischen Einkauf einsparen. Für KMU besteht die Chance, sich zu virtuellen Einkaufsgemeinschaften zusammenschließen und so zu attraktiveren Preisen einzukaufen. Erste Erfolge konnten im &quot;buy2gether&quot;-Projekt der Universität St. Gallen nachgewiesen werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>E-Procurement soll Unternehmen ermöglichen Waren und Dienstleistungen zu geringsten Kosten möglichst schnell zu beschaffen. Der gesamte Einkaufsprozess von der Planung über die Beschaffung bis hin zur Zahlung erfolgt über das Internet. Diese positiven Effekte sollen mithilfe der virtuellen Einkaufsgemeinschaften nun auch KMU ohne hohe Bestellvolumina zugute kommen. Wichtig für solche Gemeinschaften sind laut Messeveranstaltern vor allem ein professionelles Materialgruppenmanagement der Partner. Nur durch Standardisierungen könne effizient verglichen und aggregiert werden. </p><p>Derzeit stehen KMU noch am Anfang ihrer E-Procurement-Projekte. Für viele wirken Kosten und Komplexität der Lösungen abschreckend. Laut einer Umfrage des BME (Bundesvorstand Materialwirtschaft, Einkauf und Logistik) spielt E-Procurement in mittelständischen Unternehmen sehr wohl eine Rolle. Der Großteil der Firmen steckt allerdings bei der Realisierung noch in den Kinderschuhen. 58 Prozent der befragten mittelständischen Unternehmen befinden sich gerade in der Phase der Informationssammlung und Analyse der Ist-Situation.</p></body.content></body></nitf>


