<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Dynabit AG präsentiert &quot;dpresent&quot; an der Orbit/Comdex Europe 2002 in Basel</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="dynabit" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919005"></doc-id><doc.copyright holder="Patrick Moser, CEO Dynabit AG, email: patrick.moser@dynabit.ch, Tel. +41 41 785 22 22" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hünenberg"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Dynabit AG präsentiert &quot;dpresent&quot; an der Orbit/Comdex Europe 2002 in Basel</hl1><hl2>dpresent vereinfacht die gesamte interne und externe Kommunikation in Unternehmen</hl2></hedline><abstract><p>Dynabit präsentiert als Partner von Microsoft am Stand B60 in der Halle 1.0 auf der Orbit/Comdex 2002, die vom 24. bis 27. September 2002 in Basel stattfindet, das multimediale Kommunikationswerkzeug dpresent.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6776.gif"></media-reference></media><p>Das Schweizer Unternehmen Dynabit greift die Kommunikationsbedürfnisse von Firmen mit dem webbasierten, multimedialen Werkzeug dpresent auf. dpresent vereinfacht die gesamte interne und externe Kommunikation und verhindert kostspieligen Wissenstransfer. Die breite Einsatzmöglichkeit und die simple Handhabung mit Elementen aus der  täglichen Arbeitsumgebung machen dpresent zu einer rentablen und unerlässlichen Kommunikationslösung. Die 1990 gegründete Dynabit befasst sich als Schweizer Anbieterin von multimedialen Lösungen und Dienstleistungen seit Jahren mit professioneller Kommunikation in Unternehmen. Als erste eigene Lösung hat Dynabit in Zusammenarbeit mit der US-amerikanischen Presenter, Inc. das multimediale Werkzeug dpresent für den europäischen Markt entwickelt. dpresent ist ähnlich einfach bedienbar wie ein E-Mail und bringt entscheidende Vorteile bei der internen und externen Unternehmenskommunikation. Multimediale Botschaften mit den Komponenten Bild, Ton und Grafik werden über diverse elektronische Kanäle ohne Qualitätseinbussen auch auf Handheld und Pocket PC distribuiert. </p><p>Einfach und schnell: Erstellen, kommentieren und Go!</p><p>Das Erstellen einer dpresent-Präsentation erfordert weder Vorkenntnisse noch technische Installationen und geschieht innert weniger Minuten am eigenen Arbeitsplatz mit Computer sowie Telefon. In einem ersten Schritt importiert der Autor die gewünschte Präsentationsdatei mittels Pfadauswahl auf den zentralen Server des Dynabit-Telehouse in Zürich, wo die Datei automatisch in ein webfähiges Format konvertiert und die einzelnen Folien skaliert werden. Nach einer E-Mail-Bestätigung mit Zugriffscode sowie einer Telefonnummer kommentiert der Autor in einem zweiten Schritt die synchronisierten Folien seiner dpresent-Präsentation via Telefon. Die vollständige Präsentation wird als URL-Adresse mittels E-Mail-Nachricht (WLAN oder Internet) an die Zielgruppe gesandt. Der Empfänger startet die dpresent-Präsentation mit einem Click auf den URL-Link direkt im Browser.</p><p>Für diesen Vorgang benötigen Sender und Empfänger kein zusätzliches Plug-In oder spezielle Software, da jeder gängige Browser fähig ist, die Präsentation darzustellen. Zusätzlich wandelt der ASP-Server die grafische Wiedergabeform entsprechend dem gewählten Endgerätes um (Handheld, Pocket PC).</p><p>Gewinn bringend: Return on Investment erzielen</p><p>Als &quot;one-to-many-Lösung“ sind beispielsweise Aussendienstmitarbeiter innert Minuten mittels dpresent umfassend über Änderungen oder Produkte-Neuheiten informiert. Zeit- und kostenintensive Schulungen fallen weg, standortbedingte Verzögerungen innerhalb der Kommunikationslinie werden vermieden. Kunden profitieren von ständigen Updates zum aktuellen Stand ihres Projektes und sind optimal betreut. Durch Live-Conference-Funktionen mit integrierter Aufzeichnung und Reporting erhält dpresent interaktiven Charakter und ermöglicht eine zeitgleiche Dokumentation des Ablaufs.</p><p>Nutzungsverhalten berücksichtigt</p><p>Eine Untersuchung von &quot;The National Training Laboratories“, Bethel, Maine zeigt, dass Nachrichten die Text, Bild und Wort kombinieren bis zu 60% höhere Wissensvermittlung aufweisen als alleinstehende Text-Nachrichten. Die Einsatz- und Nutzungsmöglichkeiten von dpresent erstrecken sich von Corporate Communications über Investor Relationship Management, Customer Relations bis hin zu Marketing, Aus- und Weiterbildung.</p><p>Preismodell und Verfügbarkeit</p><p>Dynabit bietet dpresent ab sofort in englischer Sprache mit einem Monats- oder Jahresvertrag an. In den kommenden Monaten werden zusätzliche Versionen in  Deutsch und Französisch auf dem Markt verfügbar sein. Weitere Informationen unter http//:www.dpresent.ch</p><p>make communication work</p><p>Die 1990 gegründete Dynabit AG mit Sitz in Hünenberg (ZG) bietet professionelle Lösungen und Dienstleistungen für die moderne Kommunikation in Unternehmen. Die umfassende Palette an technologisch hoch stehenden Produkten rund um die multimediale Kommunikation verschafft Unternehmen Mehrwert und einen marktentscheidenden Return on Investment. Dank der engen Zusammenarbeit mit ihren Kunden nimmt Dynabit Trends auf und gestaltet mit ihren Entwicklungen das Marktgeschehen aktiv mit. Mit kundenorientierem Handeln sowie einer gesunden Wachstumstrategie hat Dynabit zum Ziel, im kommenden Jahr zur ersten Adresse im Schweizer Kommunikationsmarkt zu avancieren und sich mittelfristig im deutschsprachigen Europa zu etablieren.</p><p>Kontaktadresse:    </p><p>Dynabit AG</p><p>Patrick Moser, Chief Executive Officer </p><p>Bösch 65</p><p>6331 Hünenberg</p><p>Schweiz</p><p>tel. +41 41 785 22 22</p><p>fax  +41 41 785 22 23</p><p>E-Mail: patrick.moser@dynabit.ch</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.dynabit.ch&quot;&gt;http://www.dynabit.ch&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


