<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: Karolinska-Institut klärt PVA-Krankheitsskandal auf!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS," name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904001"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 07:50:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: Karolinska-Institut klärt PVA-Krankheitsskandal auf!</hl1><hl2>Der Sekundenschlaf ist die Ursache für die langen Krankenstände!</hl2></hedline><abstract><p>Fast wie bestellt kommt eine Studie des renommierten schwedischen Karolinska Institut. Sie enthüllt, dass der moderne Arbeitsplatz eine Gesundheitsfalle ist (pte020903024). Nachdem die PVA-Angestellten ja in einem relativ modernen Bürokomplex arbeiten, klärt sich nun auch für den stets nörgelnden Österreichischen Gewerbeverein (ÖGV) die hohe Krankenstandsrate (15 Prozent der PVA-Mitarbeiter konsumieren pro Jahr drei und mehr Wochen Krankenstand am Stück) auf.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Untersuchung des Karolinska Instituts warnt insbesondere auch vor den Gefahren des Sekundenschlafs während der Arbeit. &quot;Sieben Prozent der Arbeiter schlafen nach eigenen Angaben mehrmals im Monat am Arbeitsplatz ein. Besonders betroffen davon sind junge Schichtarbeiter und ältere Büroangestellte&quot;. Zur Minderung der langen Krankenstände in der PVA schlägt daher der ÖGV vor, den PVA-Mitarbeitern bequeme Betten in schallgedämpften Ruheräumen zwangsweise - und auf Kosten insbesondere der Arbeitgeber - zur Verfügung zu stellen. Der stundenlange, ungestörte Schlaf ist notwendig. Wo kommen wir denn da hin, wenn so ein versicherter Schnösel (immerhin einmal in seinem Leben) daherkommt und den hochnoblen pragmatisierten PVA-Angestellten die wohlverdiente Ruhe raubt. Da wird dann der gute, bisher gepflogene Büroschlaf zum Killer-Sekundenschlaf. Und das mit der schlaffen Begründung, Arbeitgeber und Arbeitnehmer hätten in 40 Versicherungsjahren - aufgewertet - mickrige 700.000 Euro einbezahlt.</p><p>Dem PVA-Management kann man allerdings den Vorwurf nicht ersparen, dass dieses nicht schon früher die Langzeit-Krankenstände fördernde Wirkung des Sekundenschlafs erkannt hat: So kommt eine ähnliche Studie zur Conclusio: &quot;Viele Arbeitgeber zweifeln immer noch an der Sinnhaftigkeit von arbeitsmedi-zinischen Vorkehrungen, weil diese mit Kosten verbunden sind&quot;. Das Problem ist auch hier leicht zu orten. Acht der Langzeit-Kränkler sind PVA-Ärzte und 54 PflegerInnen und die Beitragszahler sind Schnorrer!</p><p>Da soll die PVA gefälligst die Ärzte und Pflegerstellen aufstocken - meint der ÖGV. Und im Übrigen soll man mit dem Mini-Problem der PVA-Krankenstände jetzt endlich Schluss machen - wie dies die heimischen Zeitungen tun - und sich wieder dem Hauptthema der harten Regierungsarbeit widmen: Dem Kampf Haider-Partie gegen Riess-Passer-Buberln - das ist Brutalität!</p></body.content></body></nitf>


