<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Alulight: Neuer Werkstoff für mehr Sicherheit und Steifigkeit</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,WF" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="fussek" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910008"></doc-id><doc.copyright holder="W. Rajner , email: office@alulight.com, Tel. +43-7722-62216-40" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Ranshofen"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Alulight: Neuer Werkstoff für mehr Sicherheit und Steifigkeit</hl1><hl2>Lässt nichts mehr &quot;brennen&quot; und hält auch dem stärksten &quot;Sattelschlepper&quot; stand</hl2></hedline><abstract><p>Alulight, ein Unternehmen der deutschen Ecka-Granules-Group, hat sich zum Ziel gesetzt, einen Werkstoff zu entwickeln, der zum einen in bisher ungeahntem Maße Ressourcen schont und gleichzeitig Eigenschaften aufweist, die um vieles besser sind und die man bisher nur härtestem Stahl, Beton etc. zutraute. Seit kurzem liegt dieser Werkstoff in Serienreife vor. Annähernd jede Art von Formteilen, Paneelen oder Sandwich-Bauteilen kann mit Alulight, einem außergewöhnlich intelligenten Aluminiumschaum, produziert werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;lt;b&amp;gt;In erster Linie ist es die 100%-ige Nichtbrennbarkeit, die aufhorchen lässt, wie auch die gleichzeitige Steifigkeit, die absolut jeden herkömmlichen Werkstoff in den Schatten stellt.&amp;lt;/b&amp;gt; Die Fülle an Produktvorteilen ist enorm.  </p><p>Jetzt geht man damit an die Öffentlichkeit und bietet der Industrie in all jenen Bereichen, wo es um Gewichtsreduktion bei gleichzeitig höherer Belastbarkeit des Materials geht, diesen innovativen Werkstoff an. In natura auf der Aluminium 2002 in Essen vom 18. bis 20.September zu &quot;erfahren&quot;. (Halle 2 Stand B 60) Interessierte Journalisten werden gerne dazu eingeladen. Eintrittkarten bitte anfordern (office@alulight.com)</p><p>Hier die Site: &lt;a href=&quot;http://www.alulight.com&quot;&gt;http://www.alulight.com&lt;/a&gt;</p><p>General Manager ist der bewährte Innovationsdenker Walter Rajner, den man jederzeit über office@alulight.com erreichen kann. Er und sein Team geben umfassend Auskunft. Die Kompaktbroschüre liegt in Deutsch und Englisch vor, kann selbstverständlich angefordert werden.</p><p>Rückfragen: </p><p>Alulight</p><p>Lach 22</p><p>5282 Ranshofen</p><p>Tel.: +43 7722 62216-40</p><p>Fax : +43 7722 62216-11</p></body.content></body></nitf>


