<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>betandwin.com will in Europa bleiben</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925045"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 16:31:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>betandwin.com will in Europa bleiben</hl1><hl2>Philippinen-Pilotprojekt eingestellt - Rückzug aus dem Terminal-Geschäft</hl2></hedline><abstract><p>Der Online-Wettanbieter betandwin.com &lt;a href=&quot;http://www.betandwin.com&quot;&gt;http://www.betandwin.com&lt;/a&gt; hat seine Strategie neu überdacht und dabei weitreichende Entscheidungen gefällt. Wie das Unternehmen heute, Mittwoch, mitteilte, werde der Regionalfokus weiterhin auf Kontinentaleuropa liegen. Ein im März gestartetes Pilotprojekt auf den Philippinen wurde bereits eingestellt. Auch aus dem Terminal-Wettgeschäft wollen sich die Vorarlberger wieder zurückziehen. Im vierten Quartal soll erstmals ein positives EBITDA erreicht werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Bei den in den vergangenen Monaten durchgeführten Analysen bezüglich regionaler Expansionsmöglichkeiten habe man sich dazu entschlossen, vorwiegend in Europa zu bleiben. Die Gegenüberstellung von Marktchancen und Markteintrittskosten für Hoffnungsmärkte wie Brasilien, Australien, Kanada oder die Philippinen führte zur Entscheidung zugunsten eines regionalen Fokus auf Kontinentaleuropa. Im Sinne der Erreichung eines langfristigen Eintritts in die Gewinnzone konzentriere sich betandwin.com in den kommenden Quartalen auf die Expansion in die zentraleuropäischen Kernzielmärkte sowie in ausgewählte ost- und südosteuropäische Länder. Aus den oben genannten Gründen sowie aufgrund politischer Differenzen zwischen dem Joint Venture-Partner und Lizenzinhaber Sage  und der philippinischen Glückspielbehörde PAGCOR wurde das Pilotprojekt auf den Philippinen trotz aufrechter Verträge und Ansprüche vorübergehend operativ eingestellt. Beim Markteintritt im März dieses Jahres hieß es noch, dass man dort im Gegensatz zu den meisten anderen asiatischen Staaten ein geregeltes Marktumfeld vorgefunden habe, das ein operatives, langfristig am Erfolg orientiertes Engagement ermögliche (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020314044&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020314044&lt;/a&gt; ). </p><p>Des Weiteren wurde anlässlich der Beendigung der zwölf-monatigen Testphase die Schließung des Vertriebskanals Wett-Terminal beschlossen. Die Erfahrungen hätten gezeigt, dass in entwickelten Märkten mit hoher Internetdurchdringung die Wachstumsraten beim Vertrieb der Sportwette über Selbstbedienungswett-Terminals weit hinter jenen Werten zurückblieben, die das Online-Gaming-Geschäft aktuell auszeichnen. Sollte man sich zum Markteintritt in ein Schwellenland mit niedriger Internetdurchdringungsrate entscheiden, könne man jederzeit auf die technisch fertig entwickelten Softwarelösung zurückgreifen, hieß es abschließend. </p></body.content></body></nitf>


