<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Krav Maga Maor - Selbstschutz mit System</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK," name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903017"></doc-id><doc.copyright holder="Irmengard Barth, email: kravmagamaor@gmx.at, Tel. +43-664-532 18 54" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Höflein an der Donau"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 10:40:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Krav Maga Maor - Selbstschutz mit System</hl1><hl2>&#10;Der aktuelle Film mit Jenifer Lopez löst einen neuen Selbstverteidigungstrend aus</hl2></hedline><abstract><p>Gerade rechtzeitig zur Premiere des Kinofilms &quot;Enough&quot; mit Jenifer Lopez - in welchem Krav Maga eine ganz zentrale Rolle spielt und einen wahren Boom in Amerika ausgelöst hat - kommt das offizielle Selbstverteidigungs-System der israelischen Grenzpolizei auch nach Österreich.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031041224i15548.gif"></media-reference></media><p>Während sich in Amerika, Frankreich, Deutschland und der Schweiz Krav Maga zunehmender Beliebtheit erfreut, ist in Österreich kaum bekannt,  was sich hinter diesem Begriff verbirgt.</p><p>Dies ist umso bedauerlicher, da sich es sich hierbei um eine äußerst effektive Art der Selbstverteidigung handelt und zudem rasch und einfach zu erlernen ist.</p><p>Krav Maga wird im Polizeidienst, bei Militär, Überwachungs- und Sicherheitspersonal bereits weltweit eingesetzt, ist aber auch für zivile Personen - und hier ganz unabhängig von Geschlecht, Alter oder körperlichem Zustand - unbedingt geeignet, um sich ein hohes Maß an Selbstschutz und Selbstbehauptung anzueignen.</p><p>Krav Maga ist ein hoch modernes und äußerst effizientes Selbstverteidigungssystem. Es ist entwickelt worden, um Menschen möglichst schnell in die Lage zu versetzen, Aggressionen jeder Art zu bewältigen. Deshalb haben auch körperlich schwächere Frauen und Männer mit diesem System die realistische Chance, eine Bedrohung unbeschadet zu überstehen.</p><p>Das Prinzip von Krav Maga ist das Prinzip der Simplizität. Die Basis des Systems bilden natürliche, bei jedem bereits vorhandene Reflexe. Diese müssen nicht erst langwierig eintrainiert werden und sind auch unter extremen psychischen Druck schnell abrufbar. Mit Krav Maga hat der Anwender die Möglichkeit, sich schnell und zielgerichtet aus einer Gefahrensituation zu befreien.</p><p>Krav Maga Maor Austria hat es sich zur Aufgabe gestellt, das israelische Selbstverteidigungssystem in Österreich zu verbreiten, und startet mit einem Wochenendlehrgang am 5.und 6.Oktober 2002, der von Amnon Maor - Chefinstruktor der israelischen Grenzpolizei und Spezialeinheiten - persönlich geleitet wird. Interessierte Personen aus Österreich und angrenzenden Ländern haben erstmals die Möglichkeit dieses Selbstverteidigungs-System kennen zu lernen und direkt anzuwenden.</p><p>Nähere Informationen unter:</p><p>KMM - Austria</p><p>Irmengard Barth</p><p>Tel.: 0664/532 18 54</p><p>E-Mail: kravmagamaor@gmx.at</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.kravmagamaor.at&quot;&gt;http://www.kravmagamaor.at&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


