<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Vossloh schließt Kaufvertrag über Erwerb der Kiepe-Gruppe</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,En" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="En" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="dgap" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020914005"></doc-id><doc.copyright holder="Drews, email: stephanie.drews@ag.vossloh.com, Tel. 02392 - 52 - 249, Fax02392 - 52 - 249" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt"></evloc><date.issue norm="2002-09-14 20:48:28"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Vossloh schließt Kaufvertrag über Erwerb der Kiepe-Gruppe</hl1><hl2>DGAP Ad-Hoc -- Vossloh AG</hl2></hedline><abstract><p> </p></abstract></body.head><body.content><p>Ad-hoc-Mitteilung übermittelt durch die DGAP.</p><p>Für den Inhalt der Mitteilung ist der Emittent verantwortlich.</p><p>Weiterer Schritt auf dem Weg zum Verkehrstechnologie-Konzern</p><p>Die Vossloh AG (Werdohl) hat heute einen Kaufvertrag über den Erwerb der Kiepe </p><p>Elektrik-Gruppe (Düsseldorf) abgeschlossen. Die Akquisition bietet Vossloh die </p><p>Möglichkeit, das Produkt- und Leistungsspektrum in der Verkehrstechnologie </p><p>gezielt zu erweitern. Die Vollziehung des heute geschlossenen Kaufvertrages </p><p>hängt u.a. noch von der Zustimmung des Aufsichtsrates der Schaltbau Holding AG, </p><p>der Zustimmung des Verwaltungsrats der LfA Förderbank Bayern sowie der </p><p>kartellrechtlichen Freigabe ab.</p><p>Kiepe ist spezialisiert auf die Herstellung, Montage und den Vertrieb von </p><p>elektrischen Komplettausrüstungen sowie Teilen für Straßenbahnen und </p><p>Trolleybusse. Die Unternehmensgruppe ist vor allem in Europa mit einem Fokus auf</p><p> Deutschland und Österreich tätig. Zu den Kunden zählen überwiegend regionale </p><p>Verkehrsunternehmen. Im Geschäftsjahr 2001 erzielte die Kiepe-Gruppe einen </p><p>Gesamtumsatz von rund 77 Millionen Euro. Zum 31. Dezember 2001 beschäftigte sie </p><p>etwa 570 Mitarbeiter. Derzeitige wirtschaftliche Eigentümer von Kiepe sind die </p><p>Schaltbau-Gruppe (50,2 %) und die LfA Förderbank Bayern (49,8 %).</p><p>Durch den weiteren Ausbau der Bahnaktivitäten will sich Vossloh zu einem </p><p>Verkehrstechnologie-Unternehmen mit Positionierung in attraktiven </p><p>Wachstumsmärkten fortentwickeln. Die strategische Neuausrichtung des Konzerns </p><p>wurde in den vergangenen Wochen mit dem Verkauf der Sparte Lichttechnik, dem </p><p>Abschluss eines Vertrages über die Veräußerung des rund 45 %igen Anteils an dem </p><p>österreichischen Weichenbauer VAE AG und dem Abschluss eines Kaufvertrages über </p><p>den Erwerb der französischen Cogifer-Gruppe bereits umgesetzt.</p><p>Werdohl, den 14. September 2002</p><p>Vossloh AG</p><p>Der Vorstand</p><p>Ende der Ad-hoc-Mitteilung  (c)DGAP 14.09.2002</p><p>--------------------------------------------------------------------------------</p><p>WKN: 766 710; ISIN: DE0007667107; Index: MDAX</p><p>Notiert: Amtlicher Markt in Frankfurt und Düsseldorf; Freiverkehr in Berlin, </p><p>Bremen, Hamburg, Hannover, München und Stuttgart</p></body.content></body></nitf>


