<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Geschäftsführer der Austria Wirtschaftsservice GmbH bestellt</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS,WF" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916010"></doc-id><doc.copyright holder="Hubert Thurnhofer, email: thurnhofer@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 09:46:26"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Geschäftsführer der Austria Wirtschaftsservice GmbH bestellt</hl1><hl2>Neuorganisation der unternehmensbezogenen Wirtschaftsförderung ab 1.Oktober</hl2></hedline><abstract><p>Die Entscheidung über die beiden Geschäftsführer der Austria Wirtschaftsservice GmbH ist gefallen. Nach dem Kandidatenauswahlverfahren unter Beiziehung des Personalberaters H. Neumann International wurden Percival Pachta-Rayhofen und Peter Takacs für diese Funktionen ausgewählt, teilte das Wirtschaftsministerium &lt;a href=&quot;http://www.bmwa.gv.at/&quot;&gt;http://www.bmwa.gv.at/&lt;/a&gt; heute, Montag, mit.</p></abstract></body.head><body.content><p>Percival Pachta-Rayhofen, geboren 1958, Jurist, ist derzeit selbständiger Unternehmensberater sowie Partner der QUANT Financial Services GmbH und blickt auf eine lange Erfahrung in leitender Position im Bankwesen, insbesondere in den Bereichen Unternehmensbeteiligungen, Unternehmensfinanzierungen, Kapitalmarkttransaktionen und Asset Management, zurück.</p><p>Peter Takacs, geboren 1961, Jurist, ist einer der Geschäftsführer der Finanzierungsgarantiegesellschaft mbH, in der er seit 1999 tätig ist. Er verfügt über eine langjährige Erfahrung im Bereich der unternehmensbezogenen Wirtschaftsförderung und der betriebswirtschaftlichen Analyse von Unternehmen und Beteiligungen.</p><p>Der Aufsichtsrat der AWS besteht nach dem Austria Wirtschaftsservice-Gesetz aus zwölf Mitgliedern, zu denen die von der Arbeitnehmervertretung entsandten Mitglieder hinzutreten. Die Kapitalvertreter im Aufsichtsrat werden vom Bundesminister für Finanzen bestellt, wobei jedoch vier Kapitalvertreter vom Bundesminister für Wirtschaft und Arbeit sowie jeweils ein Kapitalvertreter von der Wirtschaftskammer Österreich, der Bundesarbeitskammer, dem Österreichischen Gewerkschaftsbund  und der Vereinigung der Österreichischen Industrie entsandt werden. Die Bestellung der Geschäftsführung und des Aufsichtsrates der AWS wird in den Generalversammlungen am 23. September 2002 erfolgen.</p><p>Mit dem Austria Wirtschaftsservice-Gesetz, das im Sommer 2002 im Parlament beschlossen wurde, werden per 1. Oktober 2002 bestehende Fördereinrichtungen des Bundes im Bereich der unternehmensbezogenen Wirtschaftsförderung, namentlich die BÜRGES Förderungsbank GmbH, die Finanzierungsgarantiegesellschaft mbH und die betriebliche Arbeitsmarktförderung, in der neuen Austria Wirtschaftsservice GmbH (AWS) zusammengeführt. Der ERP-Fonds, der rechtlich selbständig bleibt, ist über eine Personalunion in der Geschäftsführung mit der AWS verbunden. In einem weiteren Schritt wird die Integration der Innovationsagentur erfolgen. </p></body.content></body></nitf>


