<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>eXpurgate bietet kostenlosen Schutz vor Spam</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904030"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 13:12:39"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>eXpurgate bietet kostenlosen Schutz vor Spam</hl1><hl2>Eleven startet weltweit einzigartigen Dienst</hl2></hedline><abstract><p>Der Berliner Internet-Dienstleister eleven &lt;a href=&quot;http://www.eleven.de&quot;&gt;http://www.eleven.de&lt;/a&gt; bietet Privatnutzern kostenlos Schutz gegen lästige Werbemails (Spam). Der Dienst eXpurgate ist nach Angaben des Unternehmens in der Lage, Spam-Mails zuverlässig zu erkennen. Darüber hinaus soll der Dienst potenziell gefährliche Inhalte identifizieren können, beispielsweise E-Mails, die schon beim Öffnen automatisch Programme starten oder sogar Systemveränderungen vornehmen. Der Nutzer habe außerdem die Möglichkeit, seine Präferenzen entsprechend bestimmter Arten von E-Mails schon im Vorfeld  zu bestimmen und die individuelle und wichtige Post von anderen Sendungen zu trennen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Um eXpurgate nutzen zu können, benötigen Anwender nach Angaben des Unternehmens lediglich eine weitere, bisher möglichst noch nicht verwendete E-Mail-Adresse, berichtet der Nachrichtendienst ddp. Außerdem müsse die Möglichkeit bestehen, Mails direkt vom Provider an eine andere Adresse weiterleiten zu lassen. Der Nutzer kann sich dann auf der Unternehmens-Homepage registrieren und erhält eine virtuelle E-Mail-Adresse, an die seine E-Mails künftig weitergeleitet und durch eXpurgate geprüft und klassifiziert werden. Anschließend sendet das System die E-Mails an die zweite Adresse des Nutzers, von der er sie wie gewohnt abrufen kann. </p></body.content></body></nitf>


