<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Jenoptik übernimmt Laser-Sparte von Schneider</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BW" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924017"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Jena/Gera"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 09:57:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Jenoptik übernimmt Laser-Sparte von Schneider</hl1><hl2>Sachanlagen und Patente in neues Unternehmen namens Jenoptik LDT eingebracht</hl2></hedline><abstract><p>Der Technologiekonzern Jenoptik &lt;a href=&quot;http://www.jenoptik.de&quot;&gt;http://www.jenoptik.de&lt;/a&gt;  kauft die Lasersparte des insolventen bayerischen Technologiekonzerns Schneider Technologies &lt;a href=&quot;http://www.schneider-ag.de&quot;&gt;http://www.schneider-ag.de&lt;/a&gt; . Die Verhandlungen seien erfolgreich abgeschlossen worden, berichten die &quot;Dresdner Neuesten Nachrichten&quot; (Dienstagausgabe) &lt;a href=&quot;http://www.dnn.de&quot;&gt;http://www.dnn.de&lt;/a&gt;  unter Berufung auf Insolvenzverwalter Bruno Kübler. Sachanlagen und Patente der Schneider Laser Technologien AG (SLT) werden in das neue Unternehmen namens Jenoptik LDT GmbH eingebracht, berichtet ddp.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Jenoptik-Tochter Laser, Optik, Systeme GmbH &lt;a href=&quot;http://www.jenoptik-los.de&quot;&gt;http://www.jenoptik-los.de&lt;/a&gt; mit Sitz in Gera übernimmt laut Zeitung 60 Prozent der Anteile an der neuen Gesellschaft und erhält die industrielle Führerschaft. Die Insolvenzmasse von SLT bleibe mit einer 40-prozentigen Beteiligung in die Geschäfte eingebunden und werde die Restrukturierung mit begleiten, hieß es. Alle von Kübler im Rahmen der Insolvenz beschäftigten Mitarbeiter in Gera sollen von der neuen Gesellschaft übernommen werden. </p><p>Die Laseraktivitäten mit rund 50 Beschäftigten gelten seit Jahren als Hoffnungsträger und &quot;Kronjuwelen&quot; bei Schneider. Schneider Laser hat ein Verfahren entwickelt, mit dem bewegte Bilder auch auf gekrümmte Flächen projiziert werden können. Nach den Planungen sollte die Sparte 2004 in die Gewinnzone kommen (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020916014&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020916014&lt;/a&gt; ) . In einer ersten Ausschreibung hatten 27 Firmen Interesse an einem Kauf bekundet. Jenoptik Laser, Optik, Systeme entwickelt, fertigt und vertreibt Laserstrahlquellen und optische Komponenten. Mit 570 Beschäftigten erzielte das Unternehmen 2001 knapp 70 Mio. Euro Umsatz. </p></body.content></body></nitf>


