<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>AUA bringt wieder zwei Flugzeuge an</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,UV" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="UV" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918031"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 12:29:10"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>AUA bringt wieder zwei Flugzeuge an</hl1><hl2>Boeing 737-300 der Lauda Air und Dash 8-100 der Tyrolean verkauft</hl2></hedline><abstract><p>Die Austrian Airlines Group (AUA) &lt;a href=&quot;http://www.aua.com&quot;&gt;http://www.aua.com&lt;/a&gt; hat wieder zwei Flugzeuge verkauft. Trotz der derzeit herrschenden ungünstigen Bedingungen am weltweiten Markt für Gebrauchtflugzeuge sei es gelungen, einen weiteren Mittelstrecken-Jet und ein Regionalflugzeug zu veräußern. Es handelt sich dabei um eine Boeing 737-300 der Lauda Air und eine Dash 8-100 der Tyrolean. Die Boeing stand seit 1988 im Flottenbestand der Lauda Air, hieß es heute, Mittwoch, in einer Aussendung. Die Übergabe an den neuen Betreiber, der nicht genannt werden wollte, erfolgte Mitte September 2002. Auch über den Verkaufspreis wurden keine Angaben gemacht. Die 37 Sitze fassende Dash konnte an den Hersteller Bombardier verkauft werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Abgabe dieser Boeing 737 &quot;Classic&quot; stelle einen weiteren wichtigen Schritt in Richtung Flottenharmonisierung der AUA-Group dar. Die Boeing 737-Flotte der Lauda Air wird auf die &quot;New Generation&quot; der Serien Boeing 737-700 und 737-800 umgerüstet. Mit dem Verkauf der Dash 8-100 werde die Umrüstung auf größeres Fluggerät, Dash 8-300 /-400, mit 50 bzw. 72 Sitzen auch im Regionalflugsegment konsequent fortgesetzt. &quot;Das durchschnittliche Alter unserer derzeit 96 Flugzeuge umfassenden Flotte beträgt lediglich 4,9 Jahre. Damit betreibt die Austrian Airlines Group eine der jüngsten und modernsten Flotten der Weltluftfahrt&quot;, so AUA-Vorstandsvorsitzender Vagn Soerensen. </p><p>In den vergangenen zwölf Monaten konnten insgesamt zehn Flugzeuge erfolgreich vermarktet werden. Verkauft wurden eine Boeing 737-300, eine Dash 8-300, eine Dash 8-100 und ein Challenger CL-6oo-Jet. Langfristig vermietet wurden eine Boeing 737-400, drei Dash-8-300 und zwei Lear-Jet 60 aus der Flotte der Austrian Airlines Group. Damit sei es gelungen eine entsprechende Entlastung der so genannten Leerkosten zu erzielen. Die Bewertung der, durch die Folgewirkung der Ereignisse des 11. September 2001 für das Jahr 2002 budgetierten Leerkosten belief sich für das Geschäftsjahr 2002 auf 56,6 Mio. Euro. Durch den Verkauf der zehn Flugzeuge konnten diese Kosten bereits um mehr als die Hälfte reduziert werden, so Finanzvorstand Thomas Kleibl.</p></body.content></body></nitf>


