<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche AIDS-Hilfe: Bundespositivenversammlung in Bielefeld beendet</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="sweers" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020901001"></doc-id><doc.copyright holder="Holger Wicht, email: BPVPresse@aol.com, Tel. 0171-274 95 11" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bielefeld"></evloc><date.issue norm="2002-09-01 15:57:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche AIDS-Hilfe: Bundespositivenversammlung in Bielefeld beendet</hl1><hl2>Warnung zum Abschluss: Prävention steht vielerorts auf der Kippe. Kassen müssen Resistenztest zahlen</hl2></hedline><abstract><p>Die erfolgreiche HIV-Prävention in Deutschland steht vielerorts auf der Kippe. Politik nach Art des Hamburger Innensenators Ronald Schill in Hamburg könnte für andere Bundesländer eine verheerende Signalwirkung entfalten. Davor warnt die Deutsche AIDS-Hilfe e.V. (DAH) anlässlich des heutigen Abschlusses der 10. Bundespositivenversammlung (BPV) und der 5. Bundesversammlung der An- und Zugehörigen (BVA) von Menschen mit HIV und AIDS in Bielefeld. Rund 500 Menschen haben sich dort seit Donnerstag mit Fragen des Lebens mit der Infektion in Zeiten der Kombinationstherapie beschäftigt.</p></abstract></body.head><body.content><p>In Hamburg führt die Einstellung der Spritzenvergabe in den Gefängnissen der Stadt schon heute zu vermeidbaren HIV- und Hepatitis-Infektionen bei Drogen gebrauchenden Menschen in Haft. Der Hamburger Senat hat damit zudem erfolgreiche Modellversuche beendet, die Befürchtungen vor vermehrten Drogenkonsum in den Justizvollzugsanstalten widerlegten. Auch gab es keinerlei Angriffe mit Spritzen auf Bedienstete der JVAs. Die DAH fordert die Wiederaufnahme der Spritzenvergabe und die Ausweitung dieser unabdingbaren Präventionsmaßnahme auf das gesamte Bundesgebiet. </p><p>Auch in anderen Städten Deutschlands beobachten wir derzeit Trends, nach denen wieder härter mit Drogengebrauchern umgesprungen wird - etwa durch polizeiliche Maßnahmen. Dies schadet der Prävention, da zum Beispiel Drogen gebrauchende Prostituierte so schlechter von Hilfsangeboten erreicht werden können. &quot;Die politische Stimmung im Land bezüglich HIV darf nicht ins Repressive kippen“, betont</p><p>Maya Czajka, Vorstandsmitglied der DAH. &quot;Es darf nicht sein, dass aufgrund von Ressentiments Gesundheit und Leben von Menschen gefährdet werden.“</p><p>In vielen Städten Deutschlands leidet die AIDS-Hilfe-Arbeit derzeit außerdem massiv unter Sparmaßnahmen der Länder und der Kommunen. So ist zum Beispiel die AIDS-Hilfe in Frankfurt am Main existenziell bedroht. Gefährdet sind somit - nicht nur in Frankfurt - die Aufklärung zur Vorbeugung vor Neuinfektion sowie die Beratung und Betreuung von Menschen mit HIV und AIDS. </p><p>Die Deutsche AIDS-Hilfe fordert anlässlich des Abschlusses der BPV außerdem: Die gesetzlichen Krankenkassen müssen die Resistenztests im Rahmen von HIV-Therapien so bald wie möglich finanzieren. Im Moment lehnen die Krankenkassen die Finanzierung meist ab, in Berlin und Hessen sogar generell. Die Deutsche AIDS-Hilfe fordert vom Bundesausschuss der Ärzte und Krankenkassen, Resistenzprüfungen endlich in den Leistungskatalog der gesetzlichen Kassen zu übernehmen. Ein entsprechender Antrag von Ärzteverbänden, der DAH und dem Netzwerk der Therapieaktivisten liegt dort seit November 2001 vor. Resistenztests sind kein Luxus, sondern oftmals ein notwendiger Bestandteil der Therapie, da nur so die Wirksamkeit der Medikamente exakt bestimmt werden kann. Die Tests werden in Leitlinien der Internationalen AIDS-Gesellschaft (IAS) empfohlen.</p><p>Die Versammlung in Bielefeld unter dem Motto &quot;Alles bleibt anders!&quot; bezeichnet Hannelore Knittel, Bundesgeschäftsführerin der Deutschen AIDS-Hilfe, als vollen Erfolg. &quot;Besonders erfreut sind wir darüber, dass dieses Mal sehr viele Gäste aus dem Ausland teilgenommen haben“, sagt Knittel, &quot;viele kamen zum Beispiel aus Osteuropa zum Erfahrungsaustausch.“ Aber auch Migrantinnen und Migranten, die in Deutschland mit HIV leben, waren dieses Mal deutlich stärker vertreten, etwa durch ein Netzwerk afrikanischer HIV-Positiver. </p></body.content></body></nitf>


