<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>PrimaCom beruft Jens Kircher in den Vorstand</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916005"></doc-id><doc.copyright holder="Hubert Thurnhofer, email: thurnhofer@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Mainz"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 08:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>PrimaCom beruft Jens Kircher in den Vorstand</hl1><hl2>Viertgrößter Kabelnetzbetreiber ordnet Management neu</hl2></hedline><abstract><p>Mit 1. Oktober 2002 zieht Jens Kircher in den Vorstand der PrimaCom AG &lt;a href=&quot;http://www.primacom.de&quot;&gt;http://www.primacom.de&lt;/a&gt; ein. Kircher übernimmt die Funktion des Chief Operating Officer von Paul Thomason, der vor zwei Wochen überraschend seinen Rückzug bekannt gegeben hat. Thomason war auch für die Finanzen des hoch verschuldeten Kabelneztbetreibers verantwortlich. Die Aufgaben des Chief Financial Officer wird künftig Stefan Schwenkedel, bislang im Vorstand für Strategie und Controlling verantwortlich, übernehmen. </p></abstract></body.head><body.content><p>PrimaCom AG ist der viertgrößte private Kabelnetzbetreiber mit rund einer Million Kunden in Deutschland. Das Unternehmen versorgt seine Kunden mit Multi-Media-Diensten über das eigene Breitbandkabelnetz. Europaweit verfügt PrimaCom über rund zwei Mio. angeschlossene Haushalte, allerdings nur über 1,3 Mio. Kunden. </p><p>24,99 Prozent der PrimaCom hält die niederländische United Pan Europe Communications N.V. (UPC), Gartmore Investment Limited ist mit 7,93 am Unternehmen beteiligt. Im Streubesitz befinden sich 51,66 Prozent. Die Aktie ist am Frankfurter Neuen Markt in den vergangenen sechs Monaten von 1,75 Euro auf zuletzt 0,37 Euro gesunken. </p></body.content></body></nitf>


