<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>EDV-Akademie für Frauen</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="mswien" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911020"></doc-id><doc.copyright holder="Thomas Lutz, email: tlutz@microsoft.com , Tel. +43 (1) 61064-145" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 11:23:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>EDV-Akademie für Frauen</hl1><hl2>IT-Weiterbildung für karenzierte Frauen wurde in ganz Österreich erfolgreich angenommen</hl2></hedline><abstract><p>Durch die EDV-Akademie für Frauen haben seit April bereits 62 Frauen ihre IT-Kenntnisse aufgefrischt bzw. eine erste zertifizierte EDV-Ausbildung erhalten. Das österreichweite Weiterbildungsprogramm für karenzierte Frauen wurde von Microsoft Österreich, Fujitsu Siemens Computers und bit schulungscenter initiiert und umgesetzt. Im Rahmen der EDV-Akademie erhalten Frauen, die nach einer Familienphase vor dem Wiedereinstieg ins Berufsleben stehen, eine spezialisierte und hochqualifizierte IT-Ausbildung, die sich am Bedarf des Arbeitsmarktes orientiert und mit einem Industriezertifikat abschließt. </p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Ich war vom angebotenen Lerninhalt begeistert“, erklärt eine 34-jährige Absolventin der EDV-Akademie für Frauen aus Bad Ischl (MOUS-Master). &quot;Schon seit Jahren - seit meiner ersten Schwangerschaft - habe ich erfolglos einen Kurs für karenzierte Mütter im EDV-Bereich gesucht, der über das Anfänger-Level hinausgeht. Mit der EDV-Akademie für Frauen hat sich nun endlich das optimale Kursangebot für mich ergeben. Ich bin sicher, dass ich das erworbene Wissen bald und effizient einsetzen kann und die passende Firma für meinen beruflichen Wiedereinstieg finde“.</p><p>Mit der EDV-Akademie für Frauen zum MCSA ausgebildet werden</p><p>Die EDV-Akademie für Frauen bietet drei unterschiedliche Ausbildungsprogramme. Die Teilnehmerinnen werden je nach Interessensschwerpunkt und Vorkenntnissen den Kursen zugeteilt. Die bis zu 22 Wochen dauernden Ausbildungen schließen mit anerkannten Industriezertifikaten ab. Die Berufsmöglichkeiten mit den abgeschlossenen Ausbildungen reichen von allen Tätigkeiten im Office- und Backoffice Bereich, bei denen die Standard-PC-Kenntnisse nicht ausreichen (MOUS - Microsoft Office User Specialist) bis hin zu System- und Netzwerkadministratoren (MCSA - Microsoft Certified System Administrator). Die Kurse der EDV-Akademie für Frauen können großteils von zu Hause absolviert werden: Die Ausbildungskurse sind - abgestimmt auf das Zielpublikum - in Form eines Hybridprogramms angelegt, also in einer Kombination von klassischen &quot;Face-to-Face“ Seminaren mit modernen e-learning Komponenten. </p><p>EDV-Akademie für Frauen als Impuls für den österreichischen Arbeitsmarkt</p><p>&quot;Frauen sind in der IT Welt weiterhin unterrepräsentiert. Mehr Frauen für die IT zu begeistern und gleichzeitg den Zugang dazu entscheidend zu vereinfachen, ist das Ziel der EDV Akademie. Das Feedback der Absolventinnen bestätigt uns insbesonders den großen Bedarf von karenzierten Frauen nach kostengünstigen, hochqualifizierten Ausbildungskursen. Wir sehen Projekte wie die EDV-Akademie für Frauen daher nicht zuletzt auch als wichtigen und dauerhaften Impuls für den österreichischen Arbeitsmarkt und als generelle Verbesserung der Rahmenbedingungen für Frauen beim Wiedereinstieg in den Beruf“, erklärt Thomas Lutz, Unternehmenssprecher von Microsoft Österreich.</p><p>Mit dieser Intitiative wirken die Projektpartner auch dem bestehenden Mangel an IT Fachkräften entgegen. Auch nach dem Platzen der New-Economy Blase und der damit verbundenen Freisetzung von IT- Entwicklungs- und Web-Spezialisten auf den Arbeitsmarkt ist der Bedarf an höherwertig und aktuell ausgebildeten IT Fachkräften nach wie vor und besonders im klein- und mittelständischen Unternehmensbereich gegeben. Gerade dort stehen EDV Generalisten und systemisch ausgebildete Arbeitskräfte hoch im Kurs. Speziell qualifizierte Frauen bringen hier einen besonderen Mehrwert ein. Neben dem technischen Verständnis sind heute so genannte Soft Skills wie Teamfähigkeit, Belastbarkeit sowie soziale und kommunikative Kompetenzen besonders gefragt. </p><p>BM Bartenstein: &quot;Die EDV-Akademie für Frauen erleichtert Frauen den Zugang zum Arbeitsmarkt und eröffnet ihnen neue berufliche Chancen“</p><p>&quot;Eine Initiative wie die EDV-Akademie für Frauen ist außerordentlich wichtig für die österreichische Wirtschaft. Die Unterstützung von Frauen beim Wiedereinstieg in den Beruf nach einer Familienpause ist begrüßenswert und notwendig. Dadurch kann auch langfristig die Frauenerwerbsquote erhöht werden“, zeigt sich Bundesminister Dr. Martin Bartenstein von der EDV-Akademie für Frauen begeistert. &quot;Besonders bemerkenswert finde ich in diesem Zusammenhang den Fokus der EDV-Akademie für Frauen auf hochqualifizierte Ausbildungen in nicht-typischen Frauenberufen. Eine entsprechende Qualifizierung erleichtert Frauen den Zugang zum Arbeitsmarkt und eröffnet ihnen neue berufliche Chancen“.</p><p>Microsoft (Nasdaq &quot;MSFT&quot;) wurde 1975 gegründet. Das Unternehmen ist der weltweit führende Anbieter von Software, Services und Internet-Technologien für die private und geschäftliche Nutzung. Microsoft bietet eine breite Palette an Produkten und Diensten an, die alle das Ziel haben, Menschen mit Software zu unterstützen - jederzeit, überall und auf jedem Gerät.</p></body.content></body></nitf>


