<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Förderungen auf einen Klick</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pixelw" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924060"></doc-id><doc.copyright holder="Sabine Kriebel, email: presse@pixelwings.com, Tel. [++43 1] 524 58 50-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 19:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Förderungen auf einen Klick</hl1><hl2>Ein Informationsservice des BMVIT</hl2></hedline><abstract><p>Pixelwings realisiert im Auftrag des Bundesministeriums für Verkehr, Innovation und Technologie (BMVIT) einen zentralen Informationsservice, der eine Orientierung durch die Forschungs- und Technologieförderungen in Österreich bietet.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032865802i11849.gif"></media-reference></media><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information - Überblick&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Alle Informationen zu den Förderungs- und Beratungsangeboten im Bereich Wissenschaft, Forschung und Technologieentwicklung sind unter &lt;a href=&quot;http://www.foerderkompass.at&quot;&gt;http://www.foerderkompass.at&lt;/a&gt; gebündelt:</p><p>Informationen zu den Förderstellen, Adressen, Ansprechpersonen, wichtige Details zu den Förderprogrammen und Links für weiterführende Informationen etc. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Persönliche Abfrage&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Das Herzstück ist die Förderungsabfrage, die mit Hilfe von vorgegebenen Abfragekriterien eine Einschränkung der in Frage kommenden Förderungen ermöglicht. So kann Schritt für Schritt die passende Förderung gefunden werden. Und damit Änderungen im Förderangebot kein Problem sind, können die Abfragekriterien im eigenen Profil abgelegt werden, das erleichtert den raschen Überblick. Wer persönlich über Aktualisierungen  informiert werden will, fordert dies im Bereich &quot;E-Mail-Profil&quot; an.</p><p>Technologieminister Mathias Reichhold über den FörderKompass: &quot;Unser Ziel war es, das undurchschaubare und unübersichtliche F&amp;amp;E-Fördersystem zu vereinfachen. Wir wollen keine Zugangsbarrieren mehr, der Servicegedanke steht im Vordergrund. Und das kann nur bei klaren Strukturen funktionieren.&quot;</p><p>Und da das papierlose Büro noch länger ein unerfüllter Traum bleiben dürfte, gibt es für alle Informationen eine übersichtliche Druckvariante.</p><p>Der FörderKompass ist eine lebendige Applikation, die einerseits nach den Anforderungen und Bedürfnissen der User adaptiert und durch das BMVIT aktualisiert wird.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Leistungen von Pixelwings&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Die Leistung von Pixelwings umfasste mit einer Projektzeit von 6 Monaten neben der umfassenden Beratung auch das Design, die Namensfindung und Logoentwicklung im CD des BMVIT-Servicebereiches und die Programmierung der Website. Realisiert wurde das Projekt mit einem Content Management System, dass es den einzelnen Institutionen mit einem festgelegten Redaktions-Workflow erlaubt, die eigenen Daten zu ändern oder zu aktualisieren. Die endgültige Freischaltung aller Inhalte erfolgt durch das BMVIT, womit ein genereller Überblick in der Koordinationsstelle erhalten bleibt.</p><p>Die  Logikentwicklung der Applikation durch das Institut für Technologie- und Regionalpolitik - Joanneum Reserach - konnte mit den Erfahrungen von Pixelwings im Bereich Usability und Userverhalten optimal umgesetzt werden. Thomas Nasswetter, Projektleiter seitens Pixelwings: &quot;Ein wesentlicher Beitrag zum Erfolg war die enge Zusammenarbeit mit dem Ministerium, dessen Erfahrungen mit der Förderlandschaft in die Programmierung eingebaut werden konnten.&quot;</p><p>Der Service wird durch eine Auflistung des relevanten Förderrechts und eine passgenaue Volltextsuche abgerundet. Bis Ende 2002 ist eine Aufnahme der Förderungen aus der EU geplant.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Über Pixelwings&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Pixelwings hat sich von einer 1996 gegründeten Web-Design-Factory innerhalb weniger Jahre zu einem der führenden Spezialisten im Bereich der Kommunikationsagenturen für interaktive Medien in Österreich entwickelt.</p><p>Tätigkeitsbereiche: </p><p>&amp;lt;li&amp;gt; Consulting &amp;amp; Strategie&amp;lt;/li&amp;gt; </p><p>&amp;lt;li&amp;gt; Konzeption &amp;amp; Kreation&amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt; Umsetzung &amp;amp; Service&amp;lt;/li&amp;gt; </p><p>&amp;lt;li&amp;gt; Projektmanagement&amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>Mehr als 60 Websites sind &quot;created with pixelwings&quot;, darunter Renault Österreich, Frantschach Packaging, HTM - Head Tyrolia Mares Luxmate, Kraft Foods, Baxter BioScience, Bildarchiv der Österr. Nationalbibliothek. </p></body.content></body></nitf>


