<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kuh-Erstmilch zur Prävention und Therapieunterstützung</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,JL" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="gesnews" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020929002"></doc-id><doc.copyright holder="Beat Roggen, email: info@gesundheitsnews.ch, Tel. 056-282 25 00" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Nussbaumen"></evloc><date.issue norm="2002-09-29 15:07:07"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kuh-Erstmilch zur Prävention und Therapieunterstützung</hl1><hl2>Mit Colostrum die immunisierenden Kräfte der Muttermilch nutzen</hl2></hedline><abstract><p>Während langer Zeit glaubte man, die Muttermilch sei nichts anderes als eine besonders leicht resorbierbare Form hochkonzentrierter, vitaler Nährstoffe. Davon leitete sich auch der Glaube ab, dass man - insbesondere zur Ernährung von Babys - mit analogen Inhaltsstoffen eine gleichwertige Ersatznahrung auf künstlicher Basis produzieren könne. Erst später wurde entdeckt, dass natürliche Muttermilch eine Menge wichtiger Immunglobuline beinhaltet, die für die Gesundheit und die günstige Entwicklung eines Kleinkinds von allergrösster Bedeutung sind.</p></abstract></body.head><body.content><p>Neben den Immunglobulinen enthält Muttermilch eine ganze Reihe weiterer, noch nicht bis in alle ihre Einzelheiten und Wirkungszusammenhänge erforschte Substanzen, die offenbar nicht nur das Immunsystem per se stärken, sondern auch dessen Steuerungsmechanismen und Reagibilität optimieren. Dies bedeutet konkret, dass das gesamte immunologische System unter dem Einfluss dieser Wirkstoffe weitaus effizienter reagiert: Die eingedrungenen Schädlinge werden bedeutend rascher und präziser identifiziert; auch die zu ihrer Abwehr benötigten Kräfte werden schneller bereitgestellt und die Wirksamkeit ihres Einsatzes wird nachhaltig gesteigert.</p><p>Diese Eigenschaften wirken nicht nur artspezifisch, sondern können über die Artenschranke hinweg genutzt werden. Und sie bleiben in ihrer Wirkung nicht auf Neugeborene beschränkt, sondern können im Humanbereich auch bei Erwachsenen und älteren Leuten zur Wirkung gebracht werden. Was konkret bedeutet, dass die Muttermilch der Kuh - welche fachsprachlich Colostrum, Kolostral-, Vor- oder Erstmilch genannt wird - sowohl den im Kindes-, wie auch den im Erwerbs- oder Seniorenalter stehenden Menschen vielfältigen Nutzen zu bringen vermag.</p><p>Bisherige Untersuchungen über die Wirkungsweise von Colostrum deuten darauf hin, dass entsprechende Präparate - als Nahrungs- oder Nahrungsergänzungsmittel eingenommen - wertvolle therapieunterstützende Wirkungen bei einer ganzen Reihe verschiedenster Krankheitsbilder und Befindlichkeitsstörungen bieten können; so beispielsweise bei Infektionskrankheiten, Krebs, rheumatoider Arthritis, Hepatitis, Herpes, Müdigkeits-Syndrom, Osteoporose und Verdauungsstörungen. Im weiteren wird dem Colostrum eine positive Wirkung bei der Förderung der Zellregeneration und demzufolge auch bei der Wundheilung zugeschrieben.</p><p>Während Erzeugnisse aus und mit Kolostralmilch in Deutschland und Österreich seit langem auf dem Markt sind, tut sich das in der Schweiz verantwortliche Bundesamt für Gesundheit noch schwer mit der Erteilung entsprechender  Zulassungen. Dies vor allem deshalb, weil anlässlich der Überarbeitung der Lebensmittelgesetzgebung schlicht vergessen wurde, dieses Naturprodukt - dessen Überschüsse man früher wegschüttete, da sie nicht der Verkehrsmilch beigegeben werden durften &amp;amp;#8211; in die Liste der Lebensmittel aufzunehmen.</p><p>Über Herkunft, Verarbeitung, Qualitätsmerkmale, Anwendung und Nutzen von Colostrum informiert eine aktuelle Gesundheitsnews-Dokumentation. Sie ist gegen Einsendung von 5 Briefmarken à 90 Rappen erhältlich bei: Redaktion Gesundheitsnews, Rainstrasse 2a, Postfach 178, 5415 Nussbaumen. </p></body.content></body></nitf>


