<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Mehr Nachrichten für Yahoo! Mehr Reichweite für Pressetext</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="ptecorp" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910009"></doc-id><doc.copyright holder="Emmanuel Jansa, email: jansa@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-202" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 09:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Mehr Nachrichten für Yahoo! Mehr Reichweite für Pressetext</hl1><hl2>Yahoo! und pressetext.deutschland starten Zusammenarbeit im Nachrichtenbereich</hl2></hedline><abstract><p>Yahoo! und pressetext.deutschland haben heute den Abschluss einer Kooperation im Nachrichtenbereich bekannt gegeben. Im Zuge dieser Partnerschaft übernimmt Yahoo! Deutschland die redaktionellen Meldungen und Presseaussendungen von pressetext.deutschland. &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.de&quot;&gt;http://www.pressetext.de&lt;/a&gt; Das Unternehmen ist der führende Online-Presseverteiler in Deutschland für Themen aus Zukunftsbranchen. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031572448i8401.gif"></media-reference></media><p>Durch die Content-Partnerschaft werden die Yahoo!-Inhalte um Topnews aus den Bereichen Hightech, Business, Medien und Leben erweitert. Das redaktionelle Angebot beschränkt sich nicht nur auf die News-Seiten von Yahoo! Deutschland. Nutzer profitieren von dieser Kooperation, indem sie die Inhalte von pressetext.de auch in personalisierten Services wie &quot;MyYahoo!&quot; einrichten und abrufen können.</p><p>pressetext.deutschland sieht die Vorteile der Zusammenarbeit vor allem im Zusatznutzen für seine Kunden. Durch die neue Kooperation erreicht der Aussender jetzt zusätzlich zum stetig wachsenden Pool von Journalisten und Meinungsbildnern auch mehrere Millionen von internet-affinen Yahoo! Nutzern. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Yahoo!&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Yahoo! Inc. ist ein führender Anbieter von umfassenden Online-Produkten und -diensten für Privatkunden und Unternehmen in aller Welt. Yahoo! ist weltweit die Nummer Eins der Internetmarken und bietet das am häufigsten frequentierte Webangebot. Yahoo! hat seinen Hauptsitz in Sunnyvale, Kalifornien, USA. Das globale Netzwerk von Yahoo! umfasst 25 Websites, die in 13 Sprachen zur Verfügung stehen.</p><p>Yahoo! und das Yahoo!-Logo sind eingetragene Marken von Yahoo! Inc. Alle anderen Namen sind Marken und/oder eingetragene Marken ihrer jeweiligen Eigentümer.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;pressetext.deutschland&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>pressetext.deutschland ist - gemeinsam mit pressetext.austria und pressetext.schweiz - der führende Online-Presseverteiler im deutschsprachigen Raum. Rund 50.000 Journalisten und Meinungsbildner lesen die Nachrichten aus den Zukunftsbranchen, die von pressetext in Realtime per E-Mail an die Abonnenten weitergeleitet werden. Über 700 Unternehmen aus Deutschland, Österreich und der Schweiz senden regelmäßig ihre Unternehmensmeldungen über pressetext aus.</p><p>Ein pressetext.deutschland-Abo bekommt man kostenlos unter: &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.de/abo/registration.mc&quot;&gt;http://www.pressetext.de/abo/registration.mc&lt;/a&gt; </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Unternehmenssprecherin:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Yahoo! Deutschland GmbH</p><p>Patricia Rohde</p><p>Holzstraße 30</p><p>80469 München</p><p>Tel. (089) 23197-110</p><p>Fax. (089) 23197-144</p><p>rohde@de.yahoo-inc.com</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Medienkontakte Deutschland:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>ECC Kohtes Klewes</p><p>Alexander Fink</p><p>Susanne Simon</p><p>Sonnenstraße 17</p><p>80331 München</p><p>Tel.: (089) 590 42-193</p><p>Fax: (089) 590 42-111</p><p>alexander.fink@ecc-group.com</p><p>susanne.simon@ecc-group.com </p></body.content></body></nitf>


