<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Hepatitis C in Österreich: Noch immer unterschätzte Erkrankung</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924056"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 17:34:12"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Hepatitis C in Österreich: Noch immer unterschätzte Erkrankung</hl1><hl2>80 Prozent der Virusträger sind noch nicht diagnostiziert</hl2></hedline><abstract><p>Nach Angaben der Weltgesundheitsorganisation WHO gibt es mehr als 200 Mio. chronische Hepatitis-C-Träger. Allein in Österreich müsse man mit bis zu 250.000 Erkrankten rechnen, erklärt die Hepatitis Liga Österreich &lt;a href=&quot;http://www.hepatitis.at&quot;&gt;http://www.hepatitis.at&lt;/a&gt; . Bis 2010 ist auch in unserem Land mit einem dramatischen Anstieg bei Transplantationen und Leberkrebs zu rechnen. Rückläufig wird diese Zahl erst ab ca. 2020.</p></abstract></body.head><body.content><p> </p><p>&quot;Aktuell weiß nur ein Bruchteil der Betroffenen durch eine Zufallsdiagnose von seiner möglicherweise lebensbedrohenden Erkrankung&quot;, so Christian Müller von der Uniklinik am AKH. &quot;Erhöhte Leberwerte haben in den seltensten Fällen mit Alkoholmissbrauch zu tun&quot;, meint der Mediziner. Die Diskriminierung und Stigmatisierung der Betroffenen nehmen diesen oftmals die Chance für eine, heutzutage bereits weit über 50 Prozent ausheilende Chance auf Therapie mit Medikamenten und erhöhen ungerechtfertigt auch noch den sozialen Druck auf diese Menschen, meint der Wissenschaftler.</p><p> </p><p>Der &quot;Groschentest&quot; HCV-Antikörper würde vielen Menschen das Leid bei zu später Diagnose nehmen, meint Ingo Rezman von der Hepatitis Liga Österreich. Insbesondere Risikogruppen wie Blutkonservenempfänger, ehemalige Plasmaspender, oftmalige Wurzelspitzenresektion, aber auch Ex-Drogenabhängige sollten sich diesem Test, welcher auch problemlos über den Hausarzt durchgeführt werden kann, unterziehen, rät Rezman. Bis 1991 waren Blutkonserven die Hauptübertragungsursache. &quot;Da seit vielen Jahren der Drogenmissbrauch als Hauptübertragungsweg verantwortlich gemacht wird, müssen auch alle verantwortlichen Drogeninstitutionen endlich wirksame Präventionsmodelle entwickeln und umsetzen&quot;, erklärt Rezman.</p><p>Am Freitag, den 27.9. können sich Interessierte beim 1. OÖ-Lebertag unter Leitung von qualifizierten Hepatologen in Linz direkt vor Ort informieren. Weitere Informationen unter &lt;a href=&quot;http://www.hepatitis.at/hepatitis&quot;&gt;http://www.hepatitis.at/hepatitis&lt;/a&gt; . </p></body.content></body></nitf>


