<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Form des Glases beeinflusst Weinchemie&#13;</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903018"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 10:49:29"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Form des Glases beeinflusst Weinchemie&#13;</hl1><hl2>Große Oberfläche eines weiten Bordeaux-Glases lässt Gallussäure-Konzentration abfallen&#13;</hl2></hedline><abstract><p>Forscher der University of Tennessee in Knoxville &lt;a href=&quot;http://www.utk.edu&quot;&gt;http://www.utk.edu&lt;/a&gt; haben wissenschaftlich bewiesen, dass die Form des Weinglases die Chemie des Rotweines verändert. Bisher galt unter Wein-Connoiseuren die Erklärung für die Verwendung verschiedener Weinglas-Typen, dass die Form des Glases bestimmt, wie leicht flüchtige aromatische Bestandteile entweichen können. Durch die passende Form kann sich der Duft des Weins optimal unter der Nase verteilen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Forscherin Kari Russell analysierte laut einem Bericht im Fachblatt New Scientist &lt;a href=&quot;http://www.newscientist.com&quot;&gt;http://www.newscientist.com&lt;/a&gt; die Konzentration von Phenol-Verbindungen in der Rotwein-Sorte Merlot in drei verschiedenen Gläsern: einer Flöte, einem Martini-Glas und einem weiten Bordeaux-Glas. Phenole sind ringförmige Kohlenstoffverbindungen mit Hydroxyl-Gruppen, die zur Klasse der Antioxidantien zählen. Sie sollen bei moderatem Rotwein-Genuss eine gesundheitsfördernde Wirkung bewirken. </p><p> </p><p>Russell stellte fest, dass die Konzentration der phenolischen Verbindung, der Gallussäure, nach dem Einschenken erhöht war. Die Forscherin vermutet, dass durch das Eingießen die Umwandlung von Gallen-Tanninen in die Gallussäure gefördert wurde. Zehn bis 20 Minuten später blieb die Gallussäure-Konzentration in der Flöte und dem Martini-Glas hoch, während diese im Bordeaux-Glas abfiel.  Russell erklärte, dass letzterer Effekt darauf beruht, dass der Wein im Bordeaux-Glas eine größere Oberfläche zur Luft aufweist. Sauerstoff fördert die Bildung von Catechin-Gallaten, also bestimmten Estern der Gallussäure. Im Mund kondensieren die Ester im Speichel und verursachen den &quot;trockenen&quot; Weingeschmack.</p></body.content></body></nitf>


