<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Zivilluftfahrt rechnet für 2003 mit deutlicher Erholung</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV,WF" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911014"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Montreal"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 10:34:49"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Zivilluftfahrt rechnet für 2003 mit deutlicher Erholung</hl1><hl2>ICAO: Wachstum von 7,1 Prozent erwartet</hl2></hedline><abstract><p>Die internationale zivile Luftfahrt kommt wieder in Schwung. Ein Jahr nach den Terror-Anschlägen des 11. September hat sich die Lage wieder einigermaßen stabilisiert. Wie die internationale Zivilluftfahrtgesellschaft (ICAO) &lt;a href=&quot;http://www.icao.int&quot;&gt;http://www.icao.int&lt;/a&gt;  in der Nacht auf Mittwoch mitteilte, rechnet sie für 2003 mit einem Wachstum von 7,1 Prozent. Für 2004 sei mit einem Plus von 5,6 Prozent zu rechnen. Längerfristig geht die UN-Sonderorganisation wieder von einem durchschnittlichen jährlichen Wachstum um die fünf Prozent aus.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der 11. September hatte die internationale Luftfahrt in eine tiefe Krise gestürzt, die 2001 zu einem dramatischen Einbruch führte und in diesem Jahr in einem Nullwachstum mündete. Sowohl die USA als auch die EU haben aufgrund dieser Krise Subventionen bzw. Sicherheiten in Millardenhöhe zur Verfügung gestellt. Trotz dieser offiziellen Zuschüsse sind einige renommierte Fluglinien wie etwa die US-Airways-Group, die zweitgrößte Fluglinie Australiens, Ansett oder auch die belgische Sabena sind in den Konkurs geflogen. Viele große europäische Luftfahrtlinien haben auf die Krise mit Massenentlassungen reagiert und teilweise auch rote Zahlen geschrieben. </p></body.content></body></nitf>


