<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>SYLVIE: Neue Wege in der Lärmsanierung</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Plansinn" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930040"></doc-id><doc.copyright holder="Annika Schönfeld, email: sylvie@plansinn.at, Tel. +43-1-585 33 90-14" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 14:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>SYLVIE: Neue Wege in der Lärmsanierung</hl1><hl2>Internationale Fachtagung in Wien, 24. und 25. Oktober 2002</hl2></hedline><abstract><p>&amp;lt;b&amp;gt;Lärm geht alle an&amp;lt;/b&amp;gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Alle nehmen am Lärm der Stadt teil - als Lärmende und als Belästigte. Technische Lärmsanierung scheiterte bisher oft an den besonderen Eigenschaften von Lärm. Lärmbelästigung ist eine subjektive Empfindung, an der sich die Bearbeitung von Lärmproblemen orientieren muss. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;SYLVIE - SYstematische Lärmsanierung in innerstädtischen WohnVIErteln&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Wien war drei Jahre lang Schauplatz eines einzigartigen Lärmsanierungsverfahrens. Das Projekt SYLVIE der Stadt Wien (MA 22-Umweltschutz) wandte erstmals ein &quot;Kooperatives Verfahren&quot; - nach den Grundsätzen der Lokalen Agenda 21 - zur Lärmsanierung an. SYLVIE setzt auf die Kooperation zwischen Lärm-Verursachern und Lärm-Betroffenen und vermittelt zwischen diesen beiden Welten. Die Ansätze dieses Verfahrens sind in jeder Großstadt sowohl auf Lärm- als auch auf andere Konflikte anwendbar.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Internationale SYLVIE-Fachtagung&amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>Am 24. und 25. Oktober 2002 präsentiert die Wiener Umweltschutzabteilung (MA 22) SYLVIEs Ideen, Ziele, Methoden, Maßnahmen und Ergebnisse. Innovative Methoden der Lärmsanierung werden mit ExpertInnen aus ganz Europa diskutiert. Angesprochen sind Fachleute der Bereiche Akustik, Raum/Stadt/Umweltplanung, Gesundheitsvorsorge/ Umweltmedizin und -psychologie sowie Konfliktvermittlung und Öffentlichkeitsarbeit, aus öffentlichem und privaten Sektor, aus Praxis und Forschung. Das zweitägige Tagungsprogramm besteht aus Vorträgen, Diskussionen und Workshops. Konferenzsprachen sind Deutsch und Englisch. </p><p>Anmeldungen für die Fachtagung werden im Büro PlanSinn entgegengenommen. Das Tagungsprogramm sowie weitere Informationen über das Projekt SYLVIE sind im Internet unter &lt;a href=&quot;http://www.sylvie.at&quot;&gt;http://www.sylvie.at&lt;/a&gt; abrufbar.</p><p>Veranstalterin: Wiener Umweltschutzabteilung (MA 22)</p><p>Kontakt und Anmeldung: Büro PlanSinn, Annika Schönfeld</p><p>Tel.: +43-1-585 33 90-14</p><p>Fax: +43-1-585 33 90-40</p><p>E-Mail to: sylvie@plansinn.at </p></body.content></body></nitf>


