<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Regulierungsbehörde übernimmt keine Verantwortung für MobilCom</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916008"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bonn"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 09:17:36"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Regulierungsbehörde übernimmt keine Verantwortung für MobilCom</hl1><hl2>Nur eine UMTS-Lizenz pro Betreiber möglich</hl2></hedline><abstract><p>Der Präsident der Regulierungsbehörde für Telekommunikation und Post, Matthias Kurth, lehnt eine Mitverantwortung für die Existenzkrise der MobilCom AG ab. Zwar werde der hohe Preis der UMTS-Mobilfunklizenzen immer wieder gerne als Ursache der Probleme genannt, &quot;es war aber eine Entscheidung der Unternehmen, die Gebote in dieser Höhe abzugeben&quot;, sagte Kurth der Frankurter Allgemeinen Zeitung (Montagausgabe). Das Risiko und die Marktchancen einer neuen Technik zu bewerten sei Sache der Unternehmen. &quot;Die Regulierungsbehörde haftet nicht, wenn der eine oder andere sich dabei getäuscht hat&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>MobilCom hatte im August 2000 für 16,49 Mrd.  Mark (8,43 Mrd. Euro) eine von sechs UMTS-Lizenzen in Deutschland ersteigert. Ein möglicher Insolvenzantrag von MobilCom hat nach Kurths Worten keine unmittelbaren Folgen für die UMTS-Lizenz. Denn ein Insolvenzverwalter müsse die Chance bekommen das Unternehmen weiterzuführen. Sollte MobilCom übernommen werden, sei dies lizenzrechtlich unbedenklich, wenn der Käufer keine UMTS-Lizenz in Deutschland besitze. &quot;Wenn ein Unternehmen durch einen Zukauf nicht mehr eine, sondern zwei  Lizenzen hätte, wäre das unzulässig&quot;, sage Kurth. Dann sei eine zurückzugeben.</p><p>Die Netzbetreiber müssen bis Ende nächsten Jahres ein Viertel der Bevölkerung Deutschlands mit UMTS-Diensten versorgen können. Die Verzögerungen, die aufgrund technischer Schwierigkeiten beim Aufbau der UMTS-Netze und der Entwicklung der Endgeräte aufgetreten sind, rechtfertigen nach Kurths Ansicht bisher keine Lockerung der Lizenzauflagen. Kurth verwies darauf, dass die Unternehmen 2003 die neuen Mobilfunkdienste starten wollten. Der Präsident der Regulierungsbehörde &lt;a href=&quot;http://www.regtp.de&quot;&gt;http://www.regtp.de&lt;/a&gt; deutete aber erstmals an, dass bei weiteren Verzögerungen die Lizenzbedingungen geändert werden könnten. &quot;Wenn wider Erwarten Probleme auch noch im nächsten Jahr vorhanden wären, bestünde eine neue Situation.&quot; </p></body.content></body></nitf>


