<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>T-Day auch für Voicestream gekommen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905037"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bellevue"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 14:22:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>T-Day auch für Voicestream gekommen</hl1><hl2>Deutsche Telekom nennt US-Tochter in T-Mobile um</hl2></hedline><abstract><p>Für das Mobilfunkunternehmen Voicestream ist nun endgültig der T-Day gekommen. Mit Hilfe einer aufwändigen Werbekampagne benennt die Deutsche Telekom ihre US-Tochter Voicestream &lt;a href=&quot;http://www.voicestream.com&quot;&gt;http://www.voicestream.com&lt;/a&gt; in T-Mobile USA um. In doppelseitigen Anzeigen, Rundfunk- und Fernsehspots wirbt die Telekom-Tochter mit dem neuen Firmennamen und dem in Österreich und Großbritannien nicht unbekannten Werbeslogan &quot;Get more&quot;, den sie sich sogar hat schützen lassen. Star der Kampagne ist die Schauspielerin Catherine Zeta-Jones. </p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Unter dem Namen T-Mobile können wir viel besser die neuen Dienstleistungen vermarkten, die über das frühere Angebot von Voicestream hinaus gehen&quot;, sagte Robert Dotson, Chef für das operative Geschäft bei T-Mobile USA. Zum Angebot von T-Mobile USA gehört der Mobilfunk auf GSM-Basis und der drahtlose Internetzugang in über 1.200 Starbucks Coffeshops, laut T-Mobile das größte Wireless Local Area Network (WLAN) der Welt.</p><p>Wie teuer die Werbekampagne zur Umbenennung des Mobilfunkunternehmens ist, hat T-Mobile &lt;a href=&quot;http://www.t-mobile.com&quot;&gt;http://www.t-mobile.com&lt;/a&gt; nicht bekannt gegeben. John Dalekit, Werbeberater bei Ad-Audit-Service, schätzt den Gesamtaufwand laut Nachrichtendienst ddp auf &quot;ein paar 100 Mio. Dollar&quot;. Die Telekom hatte die Umbenennung bereits im Februar angekündigt und ihre neuen Mobilfunk-Dienste in Kalifornien und Nevada unter dem Namen T-Mobile gestartet. Nach dem Aufkommen der Verkaufsgerüchte an AT&amp;amp;T und Cingular hatten Marktbeobachter zunächst nicht mehr mit der Umsetzung der teuren Kampagne gerechnet. In Österreich, Großbritannien und Tschechien war der T-Day bereits am 18. April 2002 für die Marken &quot;max.mobil&quot;,&quot;One2One&quot; bzw. &quot;Paegas&quot; mit dem Slogan &quot;Get more&quot; eingeläutet worden.</p></body.content></body></nitf>


