<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Media-Analyse: Woman Nummer eins bei Frauenmagazinen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK," name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905049"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/811 40-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 16:13:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Media-Analyse: Woman Nummer eins bei Frauenmagazinen</hl1><hl2>37,1 Prozent der Österreicher sind einmal pro Woche online</hl2></hedline><abstract><p>Der neue Titel &quot;Woman&quot; ist mit 8,2 Prozent Reichweitensieger der österreichischen Frauenmagazine. Dies ergab der Bericht über das erste Halbjahr der Media-Anayse, der heute, Donnerstag, von der ARGE Media-Analysen &lt;a href=&quot;http://www.media-analyse.at&quot;&gt;http://www.media-analyse.at&lt;/a&gt; veröffentlicht wurde. Die Autoren weisen allerdings darauf hin, dass die Etablierung eines neuen Titels einen längeren Zeitraum in Anspruch nimmt. Die Wienerin erreicht 6,0 Prozent und weist ein kleines Plus gegenüber dem Vergleichszeitraum von 2001 auf.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Reichweiten der österreichischen Tageszeitungen haben sich nur unwesentlich gegenüber dem entsprechenden Vergleichszeitraum verändert. Die Kronen-Zeitung kann mit 43,3 Prozent Reichweite (44,5 Prozent im Vorjahr) rund 2,9 Mio Leser für sich beanspruchen. Der Kurier weist ein Minus von 1,4 Prozent-Punkten gegenüber 2001 auf, insgesamt kommt er 2002 auf 11,1 Prozent. Die Presse (5,5 Prozent) und der Standard (5,8 Prozent) können beide ein Plus von 0,2 Prozent-Punkten an Reichweite aufweisen. Insgesamt erreichen die österreichischen Tageszeitungen im ersten Halbjahr 2002 rund 4,9 Mio. Leser, dies entspricht einer Reichweite von 73,9 Prozent (75,1 Prozent 2001).</p><p>Der ORF erzielte mit ORF1 und 2 eine Gesamtreichweite von 62,7 Prozent, gefolgt von den deutschen Privatsendern RTL (21,4 Prozent) und Sat 1 (18,5 Prozent). Bei den Radiosendern entfallen 76,5 Prozent auf die öffentlich rechtlichen, die Privatradios konnten ihre Reichweite um 1,2 Prozent-Punkte auf 22,1 Prozent ausdehnen. 37,1 Prozent der Österreicher nutzen zumindest einmal in der Woche das Internet. </p><p>Der Trendbericht basiert auf 8.768 Face-to-Face Interviews, die von Januar bis Juni 2002 durchgeführt wurden. Die Erhebung der Mediengattungen Kino, Plakat, Infoscreen und Internet wurde 2002 modifiziert und kann somit nur eingeschränkt mit den Vorjahresdaten verglichen werden. Erstmals wurden die &quot;City Lights&quot;, die bisher im Plakat-Wert enthalten waren, gesondert ausgewiesen.</p></body.content></body></nitf>


