<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>netconomy  realisiert CMS für derMarkt.at</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919006"></doc-id><doc.copyright holder="Martin Barzauner, email: m.barzauner@netconomy.net, Tel. +43-316-815544-10" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 09:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>netconomy  realisiert CMS für derMarkt.at</hl1><hl2>&#10;</hl2></hedline><abstract><p>Österreichs größter gemeinsamer Anzeigenmarkt im Internet - mit den drei Themen-Channels Immobilien, Motor und Stellen - eröffnet nun offiziell seine Tore. Ab jetzt heißt es in Österreich: derMarkt ist da!</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032420352i31196.gif"></media-reference></media><p>Durch die Kooperation mit sechs führenden österreichischen Tageszeitungen (Die Presse, Kleine Zeitung, OÖ Nachrichten, Salzburger Nachrichten, Tiroler Tageszeitung und Vorarlberger Nachrichten) sowie drei Online-Portalen (Vorarlberg Online, austria.com und Vienna Online) haben die User von derMarkt.at eine umfangreiche Auswahl an 650.000 tagesaktuellen Anzeigen.</p><p>Netconomy-Spezialist für Content-Management und Weblösungen - wurde von derMarkt.at - Anzeigen Internet Services GmbH&amp;amp;CoKG - mit der Konzeption und Realisierung des mandantenfähigen Content-Management-Systems auf Basis der &quot;divine-Content-Server (dCS)-Technologie&quot;, beauftragt. </p><p>Neben der einfachen Bedienung stand die dezentrale Pflege und Verwaltung der Inhalte im Vordergrund. Die Medienpartner von derMarkt.at sind nun in der Lage, sämtliche für ihr jeweiliges Subportal verfügbaren Inhalte dezentral und eigenständig zu erfassen und zu bearbeiten.</p><p>Besonderes Augenmerk lag bei der technischen Entwicklung auf den Response-Zeiten der Applikation. Durch die Nutzung neuester Technologien sowie die optimale Konzeption von Usability und Design - in Zusammenarbeit mit dem Kommunikataionsspezialist  &quot;pjure media Marketing Services GmbH&quot; -  konnten auch hier beste Ergebnisse erzielt werden.</p><p>Dr. Joachim Kalcher, Geschäftsführer von derMarkt.at: &quot;Unserer Partner sind nun in der Lage, ihre regionalen Inhalte dezentral einzugeben und zu verwalten. Darüber hinaus stehen im Redaktionssystem übergreifende Inhalte zur Verfügung. Besonders stolz sind wir auf die Möglichkeit, beliebige Datenquellen rasch und kostengünstig einbinden zu können. Mit Netconomy gemeinsam ist es uns gelungen, ein intelligentes und technologisch ausgereiftes Content-Management-System zu implementieren und unseren Partnern damit eine userfreundliche Arbeitsumgebung zu bieten.&quot;</p><p>Ansprechpartner:</p><p>Martin Barzauner</p><p>Geschäftsführung</p><p>NETCONOMY </p><p>Onlineberatungs- und -management </p><p>Krenngasse 28</p><p>A-8010 Graz</p><p>Tel.: +43.316.815544-10</p><p>fax: +43.316.815544-99</p><p>E-Mail: m.barzauner@netconomy.net</p><p>web: &lt;a href=&quot;http://www.netconomy.net&quot;&gt;http://www.netconomy.net&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


