<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>NewMediaSales.com unterteilt den Enterprise Content Management Markt</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="new" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925002"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Anton, email: anton@newmediasales.com, Tel. +49-163-280 88 99" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Düsseldorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 07:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>NewMediaSales.com unterteilt den Enterprise Content Management Markt</hl1><hl2>Funktionstest der führenden Enterprise Content Management Lösungen in Europa</hl2></hedline><abstract><p>Immer mehr Systemanbieter aus dem Bereich des Content-Management positionieren ihre Lösungen als &quot;Enterprise Content Management Systeme&quot;. Damit wird versucht, das Systemkonzept in einem mehr ganzheitlichen Unternehmenskontext zu stellen und die zunehmenden Wichtigkeit des Content-Management im Rahmen der elektronischen Geschäftsprozesse zu unterstreichen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6740.gif"></media-reference></media><p>Als notwendige Voraussetzungen für ein unternehmensweites Content-Management bedarf es nach Ansicht der Experten von NewMediaSales.com einer weitreichenden Abstraktion der Systemlogik mit einem frei konfigurierbaren Datenmodell, einer flexiblen Workflow-Engine zur Abbildung von komplexen Redaktions- und Bearbeitungsprozessen und einer weitreichenden sowie revisionssicheren Versionierung und Archivierung.</p><p>Um das Angebot der Systemlösungen weiter zu differenzieren, hat NewMediaSales.com zusammen mit Cap Gemini Ernst &amp;amp; Young Telecom &amp;amp; Media Networks, Deutschland, die sieben führenden Enterprise-Content Management-Lösungen in Europa unter die Lupe genommen und in einem CMS Live-Testing in Bezug auf ihr Leistungsversprechen überprüft. Dabei wurden die Lösungen an der Umsetzung einer konkreten Aufgabenstellung getestet.</p><p>Die Studie ist sofort lieferbar.</p><p>Konditionen für den Erwerb der Studie und weitere Hintergrund-Informationen zu diesem ersten Live Testing aller führenden Enterprise Content Management Lösungen in Europa unter: &lt;a href=&quot;http://www.newmediasales.com/standard_de_622.html&quot;&gt;http://www.newmediasales.com/standard_de_622.html&lt;/a&gt;</p><p>Informationen unter:</p><p>Sandra Anton</p><p>Marketing Manager</p><p>NewMediaSales.com</p><p>Derfflinger Strasse 39</p><p>D-40470 Düsseldorf</p><p>Telephone: +49-163-280 88 99</p><p>Telefax: +49 89 2443 41862</p><p>E-Mail: anton@newmediasales.com</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.NewMediaSales.com&quot;&gt;http://www.NewMediaSales.com&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


