<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>CD-Rom für erfolgreichere Ernte in Ostafrika</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916028"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London/Dar es Salaam"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 13:40:35"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>CD-Rom für erfolgreichere Ernte in Ostafrika</hl1><hl2>Ehrgeizige Medienkampagne soll Landbau zu besserem Ergebnis führen</hl2></hedline><abstract><p>Mit einer breitangelegten Medienkampagne wollen internationale Entwicklungshelfer das Ernteergebnis in Tansania verbessern. Eine multimedia CD-Rom soll auch in den entlegenen Dörfern Aufklärung schaffen wie man die Felder frei von Schädlingen, Krankheiten und Unkräutern halten kann. Die CD-Rom wird von der Entwicklungsorganisation CAB International &lt;a href=&quot;http://www.cabi.org&quot;&gt;http://www.cabi.org&lt;/a&gt; hergestellt, berichtet BBC-online. </p></abstract></body.head><body.content><p>Der Vorteil der CD-Rom ist, dass sie in den lokalen Sprachen, also für jedermann verständlich das Wissen aufbereitet, das zu einer verbesserten Ernte führen soll. &quot;Darüber hinaus sind auf der CD-Rom viele Bilder enthalten. So finden sich zum Beispiel auch Fotos der wichtigsten Schädlinge auf dem Datenträger&quot;, so Theophilus Mlaki von der Tanzania Commission for Science and Technology &lt;a href=&quot;http://www.tanzania.go.tz&quot;&gt;http://www.tanzania.go.tz&lt;/a&gt; . &quot;Verbesserte Methoden im Landbau sind insbesondere für Entwicklungsstaaten immens wichtig&quot;, so Peter Scott, Programmleiter der &quot;Crop Protection-CD&quot;. Insgesamt sind auf dem Datenträger mehr als 1.800 Schädlinge, Unkräuter und Pflanzenkrankheiten verzeichnet. Jede Gefahrenquelle, die eine Ernte vernichten kann, ist in Wort und Bild beschrieben. &quot;Wenn ein Bauer hier am Land nicht weiß, warum seine Nutzpflanzen sterben, kann er auch keine Schritte dagegen unternehmen&quot;, so Scott. Eine der wichtigsten Hilfsmaßnahmen sei die Aufklärung über einfache Hilfsmittel gegen die jeweiligen Probleme.</p><p>Ein weiterer Vorteil der CD-Rom ist, dass sie nach einen einfachen Prinzip alle Nutzpflanzen, die in Tansania bedeutend sind, auflistet. &quot;Wie versuchen die lokalen Beamten zu erreichen, damit sie als Köpfe die Bauern aufklären&quot;, so Mlaki. Diese gehen mit Laptops ausgestattet in die entlegenen Gebiete des Landes und stellen sich den Fragen der lokalen Bauern&quot;, erklärt Mlaki. In einigen Fällen wurden die notwendigen Informationen auch ausgedruckt und an die lokalen Vertreter ausgegeben. &quot;Wenn jemand in einem Dorf wohnt und von der CD-Rom her weiß wie der schlimmste Schädling aussieht, der die ganze Ernte vernichten kann, ist das extrem wichtig&quot;, meint Mlaki. Die CD-Rom kostet für Agenturen in Entwicklungsländern 500 Dollar und für Organisationen in entwickelten Ländern 2.000 Dollar. </p></body.content></body></nitf>


