<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>90 Prozent der Unternehmen leiden unter der Informationsflut</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="unipress" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926045"></doc-id><doc.copyright holder="Martina Pichler, email: martina.pichler@donau-uni.ac.at, Tel. +43 (0) 2732 893-2334" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Krems"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 15:50:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>90 Prozent der Unternehmen leiden unter der Informationsflut</hl1><hl2>Donau-Universität Krems startet Lehrgang &quot;Bibliotheks- und Informationsmanagement&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Die Ausbildung von Informationsfachleuten ist eine notwendige Reaktion auf die dynamische Entwicklung hin zur Wissensgesellschaft, in der durch das Internet und andere elektronische Quellen eine kaum mehr zu bewältigende Informationsüberfrachtung herrscht. Am 3. Oktober 2002, 17.30 Uhr, findet im Kleinen Festsaal der Universität Wien ein kostenloser Informationsabend zum Master-Lehrgang &amp;amp;#8222;Bibliotheks- und Informationsmanagement&amp;amp;#8220; statt, bei dem Lehrinhalte und Berufsbilder vorgestellt werden und AbsolventInnen über ihre Erfahrungen mit der Umsetzung der im Lehrgang erworbenen Kenntnisse sprechen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Eine aktuelle Studie der Gartner Group kommt zu dem Ergebnis, dass 90 Prozent der Unternehmen unter der Informationsflut leiden, wodurch die Wettbewerbsfähigkeit negativ beeinflusst wird. Gartner schätzt für das Jahr 2002, dass die Unternehmen mehr als 30 Billionen Dollar in Management-Systeme wie Business Intelligence, Dokumentenmanagement und Collaboration investiert haben bzw. investieren werden, um mit der rasant ansteigenden Informationsmenge umgehen zu können.</p><p>Computertechnologien allein können das Problem der Informationsflut nicht lösen. Gefragt sind InformationsexpertInnen, die Informationen auswählen, organisieren, bewerten, beschlagworten sowie benutzergerecht aufbereiten und weitergeben können. Der Universitätslehrgang &amp;amp;#8222;Bibliotheks- und Informationsmanagement&amp;amp;#8220; vermittelt diese Fähigkeiten und berücksichtigt die aktuellen Entwicklungen des Informationsbereiches. Gelehrt werden methodisch-fachliche und wissenschaftliche Kompetenzen im Umgang mit Informationen, aber auch technologische, soziale und betriebswirtschaftliche Kenntnisse. </p><p>Den AbsolventInnen des Lehrganges stehen viele zukunftsträchtige Berufsbereiche offen: Informationsmangement in Profit- und Non-Profit-Unternehmen, Informationsdesign und Informationsarchitektur, Online-Redaktion, Cybrarianship, Info-Broking, Unternehmensberatung (zum Beispiel beim Aufbau von Wissensportalen, Datenbanken oder Intranet), Projektmanagement in Multimediaunternehmen, bei Content-Providern oder Telekomanbietern sowie Nutzer- und Lernberatung in Bibliotheken.</p><p>Am 29. Oktober 2002 startet der Universitätslehrgang &amp;amp;#8222;Bibliotheks- und Informationsmanagement&amp;amp;#8220; an der Donau-Universität Krems zum dritten Mal. Zum Informationsabend am 3. Oktober 2002 sind alle Interessenten herzlich eingeladen.</p></body.content></body></nitf>


