<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;Spitze Feder&quot; 2002 geht an Eva Weissenberger</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,JK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924032"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 12:50:14"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;Spitze Feder&quot; 2002 geht an Eva Weissenberger</hl1><hl2>Nina Horaczek mit Förderpreis ausgezeichnet</hl2></hedline><abstract><p>Zwei Autorinnen der Wiener Stadtzeitung &quot;Der Falter&quot; erhalten den diesjährigen Journalistinnenpreis &quot;Die Spitze Feder&quot;. Eva Weissenberger wird mit dem mit 2.000 Euro dotierten Hauptpreis, Nina Horaczek mit dem mit 700 Euro dotierten Förderpreis für junge Journalistinnen ausgezeichnet. Das teilte der Grüne Klub im Wiener Rathaus &lt;a href=&quot;http://wien.gruene.at&quot;&gt;http://wien.gruene.at&lt;/a&gt; heute, Dienstag, in einer Aussendung mit. Der Preis zeichnet &quot;engagierte Journalistinnen aus, denen kritische Berichterstattung im Frauen- und Menschenrechtsbereich ein Anliegen ist&quot;, so Preisstifterin Monika Vana, Landtagsabgeordnete der Grünen in Wien.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Eva Weissenberger schreibt pointiert und klar und legt den Finger schonungslos immer auf die besonders wunden Punkte&quot;, erläuterte Jury-Mitglied Brigitte Handlos vom Frauennetzwerk-Medien &lt;a href=&quot;http://www.frauennetzwerk.at&quot;&gt;http://www.frauennetzwerk.at&lt;/a&gt; , das den Preis ausgelobt, die Entscheidung für die 30-jährige Weissenberger. Über die 25-jährige Nina Horaczek sagte Handlos: &quot;Sie hat ein zielsicheres Auge, Geschichten zum richtigen Zeitpunkt zu platzieren ohne jemals platt oder sensationsheischend zu wirken.&quot; Frauenpolitik ziehe sich zudem wie ein roter Faden durch ihre Geschichten.</p><p>&quot;Die Spitze Feder&quot; wird heuer bereits zum vierten Mal vergeben. Ins Leben gerufen wurde der öffentlich ausgeschriebene Preis 1999 von der früheren Frauensprecherin der Wiener Grünen, Jutta Sander. Jurymitglieder sind Brigitte Handlos (ORF), Tessa Prager (News), Margaretha Kopeinig (Kurier), Petra Stuiber und Elisabeth Boyer. Die Verleihung des Preises findet am kommenden Donnerstag in der Galerie M-Art &lt;a href=&quot;http://www.m-art.at&quot;&gt;http://www.m-art.at&lt;/a&gt; ab 19 Uhr statt.</p></body.content></body></nitf>


