<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Lindows 2.0 fertig gestellt</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919032"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="San Diego"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 13:11:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Lindows 2.0 fertig gestellt</hl1><hl2>Neue Version verspricht bessere Integration in Windows Netzwerke</hl2></hedline><abstract><p>Lindows 2.0.0 ist fertiggestellt. Wie der Softwarehersteller Lindows &lt;a href=&quot;http://www.lindows.com/&quot;&gt;http://www.lindows.com/&lt;/a&gt; gestern, Mittwoch, in San Diego im US-Bundesstaat Kalifornien mitteilte, steht die Version 2.0.0 des auf Linux basierenden Betriebssystems &quot;für Insider&quot; zum kostenlosen Download bereit. Als Insider zählen zum Beispiel Kunden, die das Betriebssystem zusammen mit einem Lindows-PC bei Walmart erworben haben. Neukunden können für 99 Dollar die Mitgliedschaft erwerben.</p></abstract></body.head><body.content><p>Im Preis inbegriffen ist die Möglichkeit, das &quot;Click-N-Run Warehouse&quot; für zwei Jahre zu nutzen und so ein Sortiment von Programmen installieren zu können. Der Download ist als ISO Image verfügbar. Eine .exe-Version für die Installation unter Windows soll in wenigen Tagen erscheinen. Bereits bestehende Installationen können über den eingebauten Update-Mechanismus aktualisiert werden.</p><p>Die früheren Versuche, Lindows als System zu vermarkten, das Windows-Applikationen ausführt, sind in den Hintergrund gerückt. Es werden zwar einige verbreitete Programme, beispielsweise aus dem Microsoft Office-Paket, über den Windows-API-Nachbau WinE unterstützt, aber Lindows ist mittlerweile vielmehr als eigenständiges System zu betrachten. Lindows ist für den Desktop-Einsatz ausgelegt und soll sich wie Windows bedienen lassen. Technisch betrachtet ist es aber ein Linux-System, dem wichtige Merkmale eines Unix-Systems fehlen, vor allem die Trennung zwischen Nutzer und Administrator wurde weggelassen.</p><p>In der neuen Version lässt sich Lindows besonders gut in schon bestehenden Windows-Netzwerken einsetzen. Der Zugriff auf Datei- und Druckerfreigaben von Windows-Rechnern wurde vereinfacht. Als Browser und Mail-Client wird Netscape 7 verwendet, Mozilla ist über das Warehouse verfügbar. Für die Besitzer von Laptops wurden die Power-Management-Möglichkeiten verbessert. </p></body.content></body></nitf>


