<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kunst.dat - Transparente Kunstförderung in Österreich</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,KK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="UNISYS" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926056"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Werwendt, email: barbara.werwendt@at.unisys.com, Tel. ++43 1 260 64 - 1305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 18:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kunst.dat - Transparente Kunstförderung in Österreich</hl1><hl2>Unisys unterstützt rasche Vergabe von Fördermitteln</hl2></hedline><abstract><p>Förderungen von jährlich etwa 83 Millionen Euro vergibt die Sektion II des Bundeskanzleramtes jährlich an Österreichs Kunst- und Kulturszene. Im Jahr 2001 wurde Unisys vom Bundeskanzleramt (BKA) beauftragt, den Informationsfluss für Künstler und Förderer transparenter zu gestalten. Durch die Einführung der Kunst.dat laufen nun elektronische Akte, wo bislang viel Papier zum Einsatz kam. &quot;Damit werden Genehmigungsverfahren nicht nur wesentlich beschleunigt, auch die Transparenz des Vergabeprozesses erhöht sich für alle Beteiligten&quot;, freut sich Sektionschef Dr. Matzka, Präsidialvorstand des BKA über die Neuerungen.</p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;lt;B&amp;gt;Künstler kommen künftig rascher zu Geld&amp;lt;/B&amp;gt;</p><p>Mit der Applikation Kunst.dat sorgt Unisys für die elektronische Erfassung und entsprechende Weiterleitung aller eingereichten Förderanträge. Dazugehörige Entscheidungen aus den Beiratssitzungen, Beilagedokumente etc. können dem elektronischen Akt hinzugefügt werden. Die umfassende Workflow-Lösung verfügt über eine Vielzahl an Vorlagen, was den Einreichenden eine rasche Erledigung garantiert und den Mitarbeitern der Kunstsektion die Arbeit erleichtert. Auch die komplexe Aufgabe der Fristenverwaltung wird vom neuen System reibungslos erledigt: Fristen kommen überall dort zum Einsatz, wo Finanznachweise wie beispielsweise Bilanzen oder Tätigkeitsberichte für geförderte Projekte nachgereicht werden müssen. Sogar der Abrechnungsprozess wird künftig automatisiert - durch die Integration einer Schnittstelle schuf Unisys eine Anbindung an das im BKA im Einsatz befindliche Finanzsystem SAP. Dies entlastet die rund 60 Mitarbeiter der Kunstsektion von Routineaufgaben und Doppelerfassungen und ermöglicht ihnen, sich verstärkt den Anliegen der heimischen Künstler zu widmen. Für die Kunstschaffenden wird die Vergabe von Fördergeld damit transparenter und die Auszahlung erfolgt rascher.</p><p>Durch die elektronische Erfassung aller eingereichten Projekte in der Kunst.dat verfügen die Mitarbeiter der Kunstsektion nun über ein umfassendes Berichtswesen. Auf Knopfdruck können sie auswerten, in welchen Regionen Österreichs Projekte gefördert wurden, welchen Anteil am Fördertopf beispielsweise dem österreichischen Film zuteil wurde und wie viel vom Jahresbudget noch zur Verfügung steht.</p><p>&amp;lt;B&amp;gt;Die Kunstsektion&amp;lt;/B&amp;gt;</p><p>Die Sektion II des Bundeskanzleramtes, kurz Kunstsektion ( &lt;a href=&quot;http://www.art.austria.gv.at&quot;&gt;http://www.art.austria.gv.at&lt;/a&gt; ), ist bundesweit mit der Kunstförderung betraut. Auf den gesetzlichen Vorgaben des Kunstförderungsgesetzes basierend werden hier - aufgegliedert auf acht jeweils spezifischen Kunstgattungen gewidmeten Abteilungen - jährlich die zur Verfügung stehenden Finanzmittel an Österreichs Kunstszene vergeben. Ein großes Angebot von Einzel- und Strukturförderungsmaßnahmen schafft Rahmenbedingungen für die Entwicklung einer lebendigen Kunst- und Kulturszene in Österreich. Aus dem vorhandenen Fördertopf werden u.a. Projekte aus den Bereichen bildende Kunst, Fotografie, Film- und Medienkunst, Musik, darstellende Kunst sowie Literatur gesponsert.</p><p>&amp;lt;B&amp;gt;Über Unisys&amp;lt;/B&amp;gt;</p><p>Unisys ist weltweiter Anbieter von IT-Services und Lösungen. Die MitarbeiterInnen von Unisys vereinen Expertise in den Bereichen Systemintegration, Consulting, Outsourcing, Infrastruktur und Server Technologie mit wohldurchdachten Ideen und konsequenter Umsetzung. Damit unterstützt Unisys Kunden in mehr als 100 Ländern, rasch und effizient Wettbewerbsvorteile zu erzielen.</p></body.content></body></nitf>


