<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>MIS AG erhält hohe Auszeichnung von Microsoft</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="WF,BW" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="misat" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903005"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Natascha Scheder, email: nscheder@mis.at, Tel. +43(1) 718 68 08-800" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 08:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>MIS AG erhält hohe Auszeichnung von Microsoft</hl1><hl2>Status als Microsoft Gold Certified Partner für Business Intelligence</hl2></hedline><abstract><p>Die MIS AG, führender europäischer Anbieter von Business-Intelligence-Lösungen, ist zum Microsoft Gold Certified Partner in der Kategorie Business Intelligence benannt worden. Der Gold-Status ist besonders qualifizierten Microsoft Partnern vorbehalten, die vorrangig komplexe Projekte in größeren Unternehmen realisieren. Zudem muss die Qualität der Software- und Beratungsleistung regelmäßig durch Kunden bestätigt werden und in Form von Referenzberichten nachweisbar sein. In Deutschland sind bis heute nur vier Unternehmen mit dem Gold-Status ausgezeichnet worden.  </p></abstract></body.head><body.content><p>“Wir freuen uns sehr über diese hohe Auszeichnung, weil wir damit über ein weiteres starkes Argument für die Investition in MIS Software verfügen“, sagt Stefan Sexl, Geschäftsführer der MIS GmbH. &quot;Jetzt ist ganz klar dokumentiert, dass unsere analytischen Anwendungen für Planung, Reporting und Konsolidierung auf Basis unserer Software MIS DecisionWare nahtlos in das Microsoft Umfeld integriert werden können. Das bedeutet für unsere Kunden ein hohes Maß an Investitionssicherheit. Ein Vorteil, der viele unserer Kunden überzeugt.“ </p><p>Das Erreichen des Gold Status in der Kategorie Business Intelligence ist die Konsequenz aus der intensiven Zusammenarbeit mit Microsoft bei der Erschließung des Mittelstandes als neuer Kundengruppe für Business Intelligence Lösungen.</p></body.content></body></nitf>


