<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Apples &quot;Rendezvous&quot; überzeugt auch Philips</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910029"></doc-id><doc.copyright holder="Elmar Leimgruber, email: redaktion@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Paris"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 12:44:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Apples &quot;Rendezvous&quot; überzeugt auch Philips</hl1><hl2>Webbasierte Kalendersoftware iCal veröffentlicht</hl2></hedline><abstract><p>Nach Hewlett-Packard, Epson und Lexmark haben heute, Dienstag, auch Philips, Canon, Xerox, Sybase und World Book ihre Unterstützung für Apples neue Netzwerktechnologie  Rendezvous angekündigt. Rendezvous basiert auf standardisierten Netzwerkprotokollen und der so genannten &quot;Zero-Configuration&quot;-Technologie, um Geräte in jedem beliebigen IP Netzwerk - darunter Ethernet und 802.11 WLAN - automatisch zu entdecken und miteinander zu verbinden. &quot;Rendezvous ist ein hervorragendes Beispiel dafür, wie offene Standards Innovationen vorantreiben können und sich schnell in einer Vielzahl unterschiedlicher Produkte wiederfinden&quot;,  erklärte  Steve Jobs, CEO von Apple, heute, Dienstag, bei der Apple Expo in Paris.</p></abstract></body.head><body.content><p>Apple hat zudem angekündigt, dass die neuartige Kalendersoftware iCal zum kostenlosen Download bereit steht. &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/de/ical&quot;&gt;http://www.apple.com/de/ical&lt;/a&gt; Mit iCal lassen sich multiple Kalender verwalten und über das Internet abgleichen. Die Software ist nur für Mac OS X v10.2 verfügbar. Jobs kündigte zudem an,  dass sich ab Januar 2003 alle neuen Macintosh-Modelle nur noch unter Mac OS X booten lassen.  Es bleibe aber die Möglichkeit  bestehen, die meisten Mac OS 9-Anwendungen in der nach wie vor mitgelieferten &quot;Classic&quot;-Umgebung laufen zu lassen. Aktuell seien fast 4.000 native Mac OS X-Applikationen verfügbar, so Apple.</p></body.content></body></nitf>


