<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>T-Online.at informiert mit oe4.com über die coolste Partyszene</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="t-online" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909021"></doc-id><doc.copyright holder="Alexandra Radl, email: a.radl@t-online.net, Tel. +43 (01) 70 139-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 11:49:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>T-Online.at informiert mit oe4.com über die coolste Partyszene</hl1></hedline><abstract><p>- Infos, Fotos, Videos von den heißesten Parties</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6709.gif"></media-reference></media><p>- Tolles Einstandsgewinnspiel mit super Preisen</p><p>Der österreichische Internet-Provider T-Online.at vergrößert sein Angebot im Lifestyle Bereich und bietet ab sofort aktuellste Informationen zum österreichischen Partygeschehen. </p><p>T-Online.at und die beliebte Partypage oe4.com treten künftig über die Website www.oe4.t-online.at gemeinsam auf. Angesprochen wird die Zielgruppe der 14-29 Jährigen, die sich online über die aktuellen Szenetrends und Parties informieren möchten. Im Rahmen der Kooperation sind weiters gemeinsame Gewinnspiele, Werbeauftritte bei Veranstaltungen und Marketingaktivitäten geplant.</p><p>Für die Geschäftsführerin von T-Online.at, Alexandra Reich, bedeutet diese Kooperation einen weiteren Schritt, die Zielgruppe der unter 29-jährigen zu erreichen: &amp;amp;#8222;Unser Lifestyle-Angebot verfügt bereits über ein großes Spektrum an Informationen zu den verschiedensten Themengebieten. Durch die Zusammenarbeit mit oe4.com bekommen unsere User nun die beste Partypage Österreichs direkt über T-Online und kommen zusätzlich in den Genuss von tollen Gewinnmöglichkeiten und Spezialangeboten.&amp;amp;#8220;</p><p>Die Internet-Site www.oe4.t-online.at ist im gemeinsamen Look von T-Online.at und oe4.com gestaltet und bietet nicht nur einen umfassenden Veranstaltungskalender der aktuellsten Clubbings mit den besten Insider-Tipps, sondern auch heiße News aus der Clubbingszene mit Präsentation aktueller DJ´s und Videos zum Downloaden. Ein besonderer Hit der Website sind die Fotos von Partygästen der zahlreichen Shootings auf den Events. Als zusätzliches Service können die Fotos auch online bestellt werden.</p><p>Oliver Hadinger, Inhaber von oe4.com: &amp;amp;#8222;Als führende Partypage ist es für uns wichtig, den Usern ein Maximum an Qualität zu bieten. Jetzt können wir gemeinsam mit T-Online.at neue Inhalte und Produkte anbieten, um in Zukunft noch mehr zufriedene Kunden zu erreichen.&amp;amp;#8220;</p><p>Aktuell zum Launch der Kooperationssite gibt es ein Gewinnspiel. T-Online.at verlost zwei &amp;amp;#8222;Private Parties&amp;amp;#8220; für eines der nächsten Clubbings. Die Gewinner und 10 Freunde haben Zugang zum VIP-Bereich und erhalten Getränkegutscheine im Wert von insgesamt 300 Euro. Zur Auswahl stehen das größten Techno-Event Österreichs (Biosphere am 2. November 2002), oder der coolsten House Club in Wien (Garden Club im Oktober 2002).</p><p>Die neue Kooperationssite von T-Online.at und oe4.com steht ab sofort unter www.oe4.t-online.at zur Verfügung.</p><p>Über T-Online Österreich</p><p>T-Online.at ist einer der führenden Internet-Service-Provider in Österreich und bietet mehr Erlebnis rund ums Internet. T-Online ist seit Herbst 1999 in Österreich aktiv. Das Unternehmen beschäftigt rund 50 Mitarbeiter und bietet neben Portaldiensten auch Schmalband- und Breitband-Access an. T-Online Österreich ist ein 100-prozentiges Tochterunternehmen der deutschen T-Online International AG. </p><p>                </p><p>                 </p><p>                </p><p>            </p></body.content></body></nitf>


