<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche Telekom denkt an Verkauf von russischer Mobilfunktochter</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910023"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt/Main"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 12:16:53"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche Telekom denkt an Verkauf von russischer Mobilfunktochter</hl1><hl2>Weitere Spekulationen über Schuldenentwicklung</hl2></hedline><abstract><p>Die Deutsche Telekom &lt;a href=&quot;http://www.telekom.de&quot;&gt;http://www.telekom.de&lt;/a&gt; erwägt laut der heutigen Printausgabe der &quot;Frankfurter Allgemeinen Zeitung&quot; die Trennung von dem russischen Mobilfunktochterunternehmen MTS. Laut FAZ bestätigte der Bonner Konzern, dass zurzeit das Engagement in Russland überprüft werde. Insiderkreise würden schon seit Monaten von dem Vorhaben unterrichtet sein. Man überlegt die Anteile an MTS zu verringern oder ganz abzustoßen. Am osteuropäischen Markt ist MTS mit einem Kundenstamm von fünf Millionen der größte Betreiber von Mobilfunksystemen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Mit den neuen Gerüchten über den Verkauf der russischen Beteiligung werden die Spekulationen über die zukünftige Entwicklung der Deutschen Telekom weiter fortgesetzt. Wie pte berichtete hat das hochverschuldete Unternehmen bereits über einen Teilverkauf ihrer Töchter T-Mobile und T-Online nachgedacht. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020905013&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020905013&lt;/a&gt; ).</p><p>Bei Vorliegen der Halbjahresbilanz im August 2002 wurde erwartungsgemäß ein Milliardenverlust bekanntgegeben. Der Schuldenberg belief sich auf rund 64. Mrd. Euro. Bis 2002 will der Konzern nach eigenen Angaben Anstrengungen unternehmen diese Summe auf 50 Mrd. Euro zu reduzieren. Finanzchef Karl-Gerhard Eick musste jedoch zugeben, dass dem Unternehmen rund vier bis sieben Mrd. Euro beim Schuldenabbau fehlen. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020821030&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020821030&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


