<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>UTA erreicht operativen Turnaround auf EBITDA-Basis</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="uta" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903022"></doc-id><doc.copyright holder="Martin Halama, email: martin.halama@uta.at, Tel. (01) 9009-3030" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 11:19:47"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>UTA erreicht operativen Turnaround auf EBITDA-Basis</hl1><hl2>Weiterhin zweistelliges Wachstum für UTA</hl2></hedline><abstract><p>Ungeachtet des Konjunkturverlaufs und des anhaltenden Preisverfalls der Branche wächst UTA weiter dynamisch und steigert den Umsatz in den ersten sechs Monaten dieses Jahres um 13 Prozent gegenüber dem Vorjahr. Gleichzeitig gelang im Juli plangemäß der operative Turnaround &amp;amp;#8211; damit wird der größte neue Festnetz- und Internetanbieter des Landes im zweiten Halbjahr 2002 erstmals ein positives EBITDA ausweisen. Auf Basis der nachhaltig positiven operativen Entwicklung und der soliden Finanzierung will UTA eine aktive Rolle bei der Konsolidierung der Branche spielen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Im schwierigen Telekom-Umfeld wächst UTA erneut schneller als der Markt und weist umsatz- wie ergebnisseitig deutlich verbesserte Zahlen aus. Durch Marktanteilsgewinne sowohl im Festnetz- wie im Internetbereich konnte der branchenweite Preisverfall über höheres Mengenwachstum wettgemacht und der Umsatz auf knapp über 125 Mio. Euro im ersten Halbjahr gesteigert werden. &quot;Diese Wachstumsdynamik zeichnet UTA bereits seit Jahren aus. Dass sie auch in schwierigen Zeiten aufrecht erhalten werden konnte, ist eine besondere Leistung&quot;, kommentierte DI Romed Karré, Vorstand der UTA Telekom AG, die erfreuliche Entwicklung im Rahmen der Halbjahrespressekonferenz von UTA. Das Erfolgsgeheimnis bringt er pointiert auf den Punkt: &quot;Bei stürmischer See sind ein gut konstruiertes Schiff, eine erstklassige Crew und verlässliche Eigner entscheidend &amp;amp;#8211; und UTA verfügt über alle drei Faktoren.&quot; </p><p>Parallel dazu wurde auch das operative Ergebnis deutlich verbessert. &quot;Bereits im Juli hat UTA den operativen Turnaround auf EBITDA-Basis erreicht. Basis dafür waren unser dynamisches Wachstum und die bereits im Vorjahr gesetzten Maßnahmen zur Kosten- und Effizienzoptimierung&quot;, erklärte Mag. Johannes Schwertner, Vorstand der UTA Telekom AG. &quot;Damit wird UTA im zweiten Halbjahr 2002 erstmals kumuliert ein positives EBITDA ausweisen, was einen Meilenstein auf unserem Weg zu nachhaltiger Profitabilität darstellt.&quot; Diese hervorragende Ausgangssituation wolle man nützen, um &quot;eine aktive Rolle bei der Konsolidierung der Branche zu spielen&quot;, kündigt Schwertner an. </p><p>Bis Jahresende soll der Umsatz auf 268 Mio. Euro anwachsen </p><p>Im ersten Halbjahr konnte UTA den Gesamtumsatz im Vergleich zum Vorjahr um 13 Prozent auf knapp über 125 Mio. Euro (2001: 111 Mio. Euro) steigern. Darin enthalten sind auch die Umsätze von netway, die am 10. Juli rückwirkend  mit 1. Januar dieses Jahres firmenrechtlich mit UTA verschmolzen wurde. </p><p>Vom Gesamtumsatz entfielen 60 Prozent auf den Telefonie-Bereich, 21 Prozent steuerten die Daten-Services und 19 Prozent die Internet- und  eBusiness-Services bei. Die Zahl der Telefoniekunden wurde auf 440.000, jene der Internetkunden auf 320.000 gesteigert. </p><p>Bis Jahresende peilt UTA einen Gesamtumsatz von 268 Mio. Euro an - eine Steigerung von 14 Prozent gegenüber dem Vorjahr (234,8 Mio Euro). &quot;Damit werden wir unsere führende Stellung unter den alternativen Internet- und Festnetzanbietern weiter ausbauen&quot;, gibt Schwertner das Ziel vor und sieht &quot;in der konsequenten Fortführung unserer Strategie den Schlüssel zum Erfolg.&quot; </p><p>Operativ wird sich UTA bis Jahresende schwerpunktmäßig auf folgende Bereiche konzentrieren:  </p><p>Entbündelungs-Offensive und Portfolioausbau für Geschäftskunden </p><p>Die mit Jahresanfang gestartete KMU-Offensive auf Basis der Entbündelung bei kleinen und mittleren Unternehmen zeigt Wirkung. Die Zahl der direkt an das UTA-Netz angeschlossenen Geschäftskunden wuchs seit Jahresanfang um 80 Prozent auf 1.800 Unternehmen mit insgesamt 3.300 entbündelten Anschlüssen. Durch nochmalige Verstärkung der Vertriebsaktivitäten in den Unbundling-Gebieten soll die Zahl der direkt angeschlossenen Firmenkunden bis Jahresende auf 2.500 gesteigert werden. </p><p>Parallel dazu wird das Produktportfolio maßgeschneidert für die Bedürfnisse des KMU-Segments gezielt erweitert. Neue DSL-Services mit innovativen technischen Features sind ebenso in Vorbereitung wie die UTA Secure Box, eine Rundum-Sicherheitslösung mit managed Firewall und Viruswall für die Anbindung an das Internet. </p><p>Im Großkundenbereich verfolgt UTA mit dem verstärkten Einsatz von VoIP (Voice over IP) den Weg zum Lösungsanbieter konsequent weiter. In diesem Segment ist UTA hervorragend positioniert, vertrauen doch bereits 37 Prozent der TOP 500-Unternehmen auf UTA als Telekommunikationsanbieter. </p><p>Mit insgesamt 60.000 Firmenkunden ist UTA der mit Abstand größte neue Telekommunikationsanbieter in diesem Segment. &quot;Unsere Stärken sind ein erstklassiges eigenes Netz, der österreichweit tätige Qualitätsvertrieb, absolute Kundenorientierung, das Komplettangebot an TK-Services und unsere Stabilität, auf die unsere Kunden vertrauen&quot;, erklärt Schwertner die hervorragende Positionierung. </p><p>Verstärkte Kundenbindung und Enbündelungs-Testlauf für Privatkunden</p><p>Im Privatkundenbereich erklärt das Unternehmen neben der Neukundengewinnung mit Fokus auf den Internet- und Breitbandmarkt die Weiterentwicklung der eigenen Customer Base zum zentralen Ziel. &quot;Unsere große Kundenbasis stellt ein wirkliches Asset für die Forcierung höherwertiger Services wie Carrier Pre-Selection und Breitband-Internet dar, das wir verstärkt nutzen wollen&quot;, skizziert Karré die Marschrichtung. </p><p>Auf den Verdrängungswettbewerb in dem zunehmend gesättigten Markt reagiert UTA mit einer umfassenden CRM-Strategie: vom Relaunch des eigenen Kunden-Portals www.utanet.at, über neue, web-basierte Kunden-Selbstverwaltungs-Tools auf www.uta.at bis hin zu neuen Kundenbindungsprogrammen, Supportstrategien und ONE2ONE-Marketing. </p><p>Zudem wird ab Dezember erstmals auch Privatkunden der entbündelte Zugang zum UTA-Netz ermöglicht. &quot;Wir werden in zehn Regionen in vier Bundesländern mit unserem Testlauf starten. In einem ersten Schritt werden unsere eigenen Kunden die Möglichkeit haben, direkt über UTA zu telefonieren und von neuen DSL-Varianten und attraktiven Bündelangeboten zu profitieren&quot;, erklärt Karré.</p><p>TKG-Novelle: UTA fordert mehr Rechtssicherheit und faire Wettbewerbsbedingungen</p><p>UTA hat mit der positiven operativen Entwicklung klar die Weichen für die Zukunft gestellt. Nun ist das regulatorische Umfeld gefordert, die Liberalisierung der Telekommunikationsbranche langfristig zu sichern. Bei der Halbjahres-Pressekonferenz nahm Schwertner daher zu der zur Begutachtung ausgesandten Novelle zum Telekommunikationsgesetz Stellung: &quot;Zwar gibt es Ansätze zu Verbesserungen, doch die zentrale Frage einer wirksamen Missbrauchsaufsicht ist nach wie vor nicht befriedigend gelöst. Aus unserer Sicht führt nur die Übertragung der Telekom-Marktaufsicht auf die Regulierungsbehörde zu einer wirksamen ex post-Kontrolle und dies sieht der Entwurf leider nicht vor.&amp;amp;#8220;</p><p>Im Bereich der asymmetrischen Wettbewerbsregulierung wurde die Position der Regulierungsbehörde zwar durch die Möglichkeit, Auflagen für einen fairen Wettbewerb vorzugeben, verbessert, doch enthält man ihr das geeignete Instrumentarium vor, um diese Auflagen auch durchzusetzen. &quot;Wir fordern daher eine Übergangsbestimmung, wonach die ex ante-Entgeltgenehmigung für den Marktbeherrscher für Sprachtelefonie und Mietleitungen für zumindest zwei Jahre weiter aufrecht bleibt&quot;, sagte Schwertner. </p><p>&quot;Denn nur wenn Rechtssicherheit herrscht, kann ein fairer Wettbewerb in der TK-Branche auf Dauer sichergestellt werden. Und von diesem&quot;, so Schwertner weiter, &quot;profitieren die Konsumenten ebenso wie die heimische Wirtschaft.&quot; </p><p>Weiters regte der UTA-Vorstand &quot;eine strukturierte Diskussion über die Aufspaltung des Incumbent in eine Infrastruktur- und Retail-Gesellschaft&quot; an, wie sie auf Grund des mangelnden Wettbewerbs beim Endkundenzugang auch auf EU-Ebene bereits geführt wird.</p><p>Die UTA Telekom AG ist Österreichs führender neuer Anbieter von Telekommunikations- und eBusiness-Services. Als Full Service Provider verbindet UTA Telefonie-, Internet-, Daten-und eBusiness-Services zur neuen Qualität der Kommunikation.</p></body.content></body></nitf>


