<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>AOL setzt wieder auf Breitband</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917055"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="New York"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 17:43:27"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>AOL setzt wieder auf Breitband</hl1><hl2>Online-Service soll mit High-Speed-Angeboten locken</hl2></hedline><abstract><p>Der weltweit größte Internet Service Provider AOL &lt;a href=&quot;http://www.aol.com&quot;&gt;http://www.aol.com&lt;/a&gt; will ab Oktober mit einem runderneuerten High-Speed-Service verstärkt Breitband-Kunden anlocken. Für den neuen AOL-Chef John Miller hat der Ausbau des Breitband-Geschäfts oberste Priorität, berichtet das Wall Street Journal (WSJ) &lt;a href=&quot;http://online.wsj.com&quot;&gt;http://online.wsj.com&lt;/a&gt; . Damit dieses Ziel nicht erneut verfehlt wird (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020419023&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020419023&lt;/a&gt; ), bietet AOL künftig auch Videos und Musik in CD-Qualität an.</p></abstract></body.head><body.content><p>Obwohl AOL mit 35 Mio. Usern weltweit der ISP-Branchenprimus ist, haben nur etwa 500.000 Kunden eine Breitbandverbindung. Das will Miller - im Gegensatz zu seinem Vorgänger Pittmann, der das Hauptgeschäft in den traditionellen Webzugängen sah - ändern. Das neue Service soll laut WSJ erstmals völlig überarbeitet und speziell auf Breitband-Anwendungen ausgerichtet sein. Beispielsweise wird ein eigener Player für Videos und Musik integriert sein. Zurzeit sei das Angebot noch sehr auf Musik und Video ausgerichtet, sagte Lisa Hook, Präsidentin von AOL-Breitband. Sie sei aber bestrebt in den kommenden Monaten Programme &quot;über Musik hinaus&quot; in den Service aufzunehmen. Weiters werde den bis zu sieben Personen, die sich einen AOL-Zugang teilen können, künftig erlaubt, gleichzeitig online zu sein, wenn sie über Breitband verfügen.</p><p>Bei der Umsetzung seiner neuen Breitband-Strategie setzt AOL auf Vereinbarungen mit Kabelnetzbetreibern wie AT&amp;amp;T (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020820011&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020820011&lt;/a&gt; ) in den USA. Ähnliche Verträge sollen auch in anderen Ländern geschlossen werden, um AOL den Zugang zu High-Speed-Netzen zu sichern.</p></body.content></body></nitf>


