<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche Kids sitzen auf einem Vermögen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,KK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905038"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hamburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 14:28:42"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche Kids sitzen auf einem Vermögen</hl1><hl2>Studie: Kaufkraft der sechs- bis 13-Jährigen beträgt 5,12 Mrd. Euro</hl2></hedline><abstract><p>Deutschlands Kinder sind eine Einkaufsmacht. Laut der KidsVerbraucherAnalyse 2002 (KVA) verfügen die rund 6,37 Mio. Jungen und Mädchen in Deutschland im Alter von sechs bis 13 Jahren über eine Kaufkraft von insgesamt 5,12 Mrd. Euro, drei Prozent mehr als im Vorjahr. Somit steht den Kids so viel Geld wie nie zuvor zur Verfügung. Dreiviertel der Jungen und Mädchen verfügen monatlich über durchschnittlich 18 Euro. Im Rahmen der Studie, die im Auftrag des Egmont Ehapa Verlags &lt;a href=&quot;http://ehapa.funonline.de&quot;&gt;http://ehapa.funonline.de&lt;/a&gt; , dem Axel Springer Verlag &lt;a href=&quot;http://www.asv.de&quot;&gt;http://www.asv.de&lt;/a&gt;  und der Bauer Verlagsgruppe &lt;a href=&quot;http://www.hbv.de&quot;&gt;http://www.hbv.de&lt;/a&gt;  durchgeführt wurde, wurden insgesamt 1.957 Kinder und deren Eltern befragt. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die meisten deutschen Kids erhalten zum Geburtstag Geldgeschenke im Ausmaß von rund 46 Euro. Rund 75 Prozent erhalten auch zu Weihnachten ein Geldgeschenk, durchschnittlich 57 Euro, wobei Jungen mit 58 Euro etwas mehr als die Mädchen (56 Euro) erhalten. Aus den auf den ersten Blick gering erscheinenden Beträgen ergeben sich hochgerechnet auf alle Kids gewaltige Summen: Die Geldgeschenke zum Geburtstag summieren sich auf 290 Mio. Euro, zu Weihnachten sind es sogar 360 Mio. Euro. &quot;Die KidsVA liefert auch in diesem Jahr wieder umfangreiches Datenmaterial: Mit Untersuchungen zur Produktverwendung für 437 Marken, dem Besitz und Besitzwunsch für 42 Produktbereiche, den Finanzen der Kids, ihrem Einfluss auf die Markenwahl, und ihren PC-/Internet- und anderen Freizeittätigkeiten bietet die Markt-Media-Studie umfassende Transparenz im Bereich der jungen Zielgruppe&quot;, so Olaf Hansen vom Egmont Ehapa Verlag.</p><p>Rund 90 Prozent der Kids geben an, zumindest einen Teil ihres Geldes zu sparen. Als beliebteste Sparform fungierte dabei in erster Linie das konventionelle Sparbuch (84 Prozent), gefolgt vom Taschengeld-Konto (neun Prozent) und dem Girokonto (fünf Prozent). Auf den Sparbüchern der Kids liegen durchschnittlich 485 Euro. Über die größte Summe verfügen die zehn- bis 13-jährigen Mädchen mit durchschnittlich 561 Euro (Jungen 547 Euro). Hochgerechnet auf die 6,37 Mio. Kinder im Alter von sechs- bis 13 Jahren ergibt sich somit ein Sparguthaben von 3,09 Mrd. Euro. </p><p>Details zur Studie: </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.bauermedia.com/studien/markt_media_studien/kids_verbraucheranalyse/kids_verbraucheranalyse.php&quot;&gt;http://www.bauermedia.com/studien/markt_media_studien/kids_verbraucheranalyse/kids_verbraucheranalyse.php&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


