<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Persönlicher genetischer Code auf CD-Rom</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924021"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 10:34:53"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Persönlicher genetischer Code auf CD-Rom</hl1><hl2>Craig Venter: Genom-Karte innerhalb einer Woche für 712.000 Dollar</hl2></hedline><abstract><p>Innerhalb eines einzigen Tages will das britische Unternehmen Solexa &lt;a href=&quot;http://www.solexa.co.uk&quot;&gt;http://www.solexa.co.uk&lt;/a&gt; den genetischen Code eines Menschen knacken. Für nur 1.000 Dollar soll die persönliche Gen-Karte eines Menschen erstellt werden, berichtet BBC-Online &lt;a href=&quot;http://news.bbc.co.uk&quot;&gt;http://news.bbc.co.uk&lt;/a&gt; heute, Dienstag. Dann könne jeder Mensch seine genetischen Daten auf einer CD-Rom haben. Die Informationen sollen auch dazu dienen eventuelle Krankheiten frühzeitig zu erkennen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Bisher ist der Genomforscher und Millionär Craig Venter beim Decoding der Schnellste: für 712.000 Dollar will er schon am Ende des Jahres den reichen Amerikanern den persönlichen genetischen Code verkaufen, damit sie erkennen, ob sie ein höheres Risiko haben an Alzheimer oder Diabetes zu erkranken. Solexa will den selbsternannten Gentech-Papst Venter den Wind aus den Segeln nehmen. Das britische Unternehmen ist von zwei Wissenschaftlern der Cambridge Universität gegründet worden. Die beiden Forscher wollen auch ein Mapping der genetischen Buchstaben, der so genannten SNPs (Single-Nucleotide Polymorphisms), anbieten. An diesen Unterschieden soll auch eine Präposition verschiedener Erkrankungen festgestellt werden. </p><p>Nick McCooke, CEO von Solexa, plant, dass nach einer einfachen Blutabnahme bereits die komplette Gen-Landkarte eines Menschen erstellt werden soll. Diese Methode soll dann von Spezialisten ausgewertet werden. Dabei könnten mögliche Gesundheitsrisken festgestellt und die nötigen medizinischen Indikationen festgelegt werden. Der Interessensverband Genewatch &lt;a href=&quot;http://www.genewatch.org&quot;&gt;http://www.genewatch.org&lt;/a&gt; äußerte sich kritisch zu dem Vorhaben und fordert eine bessere Kontrolle des &quot;Genmappings&quot;. Bisher sei die Information über die Gentests widersprüchlich, meinte Helen Wallace, Direktorin von Genewatch. Sinnvoll sei ein solcher Test erst dann, wenn er tatsächlich wertvolle Informationen über die Gesundheit ermögliche, so Wallace. </p></body.content></body></nitf>


