<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Canal Plus Technolgies vor Verkauf an Thomson</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="WF,MK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912036"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Paris"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 13:22:32"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Canal Plus Technolgies vor Verkauf an Thomson</hl1><hl2>200 Mio. Euro für Vivendi-Schuldenabbau</hl2></hedline><abstract><p>Vivendi Universal steht kurz vor dem Verkauf der Tochter Canal Plus Technologies an das französische Elektronikunternehmen Thomson Multimedia. Das berichtet das Wall Street Journal (WSJ) &lt;a href=&quot;http://online.wsj.com&quot;&gt;http://online.wsj.com&lt;/a&gt; unter Berufung auf &quot;Verhandlungskreise&quot;. Das Unternehmen stellt Verschlüsselungssoftware für Set-Top-Boxen des französischen Pay TV-Senders Canal Plus her. Der Deal soll Vivendi Universal 200 Mio. Euro einbringen, die der Medienkonzern dringend zum Schuldenabbau benötigt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Eine Bestätigung des Deals war von beiden Unternehmen nicht zu erhalten. Das WSJ rechnet jedoch mit einer Veröffentlichung des Vertragsabschlusses innerhalb einer Woche. Analysten hatten erwartet, Vivendi werde Canal Plus Technologies an einen Konkurrenten wie News Corp verkaufen. Thomson besitzt bereits drei Prozent der Vivendi-Tochter. Im Juli hatte sich der mit etwa 19 Mrd. Euro verschuldete Konzern zum mehrheitlichen Verkauf von Canal Plus entschlossen (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020722011&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020722011&lt;/a&gt; ). Insgesamt will Vivendi Universal innerhalb von zwei Jahren Konzernteile im Wert von zehn Mrd. Euro abstoßen, fünf Mrd. sollen bis Ende des ersten Halbjahres 2003 lukriert werden (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020814035&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020814035&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


