<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Handy wird zur Spielkonsole</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920037"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Remseck"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 15:37:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Handy wird zur Spielkonsole</hl1><hl2>Aufsteckbarer Gamer für Nokia-Modelle erhältlich</hl2></hedline><abstract><p>Ein neues Zusatzgerät fürs Handy verspricht Playstation-ähnlichen Spielespass. Der sogenannte Gamer wird auf der Rückseite des Mobiltelefons befestigt und bietet bis zu 99 Spiele. Das Gehäuserückteil ist ab sofort für die Mobiltelefone Nokia 3310, 3330 und 3410 über Handymekka.com &lt;a href=&quot;http://www.handymekka.com&quot;&gt;http://www.handymekka.com&lt;/a&gt; erhältlich. Die Stromversorgung des Gamers wird über den Handyakku sichergestellt. Wer das Unterhaltungsinstrument intensivst nutzen möchte kann auch ein &quot;Spielkonsolen Set&quot; mit leistungsstarken Akkus beziehen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Der Gamer bietet ein relativ großes LCD-Display unter dem die üblichen Bedienungselemente einer Playstation angebracht sind. Das Gerät ist über ein Flachbandkabel an den Akkuschacht des Handys angeschlossen. So ist laut Handymekka ein gleichzeitiges Telefonieren technisch möglich. Steuert der Benutzer den Highscore an muss er sich nicht vor einem eingehenden Anruf fürchten. Ein Knopfdruck und der Spielstand bleibt auch nach dem Gespräch erhalten. Eine geringe Leistungsaufnahme von weniger als 0,036 Watt soll einen langen Paralellbetrieb garantieren. </p><p>Das Kombinationsgerät kostet laut Handymekka.com 64,90 Euro und kann in Deutschland, Österreich und der Schweiz über die Website bezogen werden. </p></body.content></body></nitf>


