<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>mii und Cisco machen selbst kleine FunkLAN-Lösungen sicher!</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="KraftRo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924016"></doc-id><doc.copyright holder="Rosemarie Kraft, email: Rosemarie.Kraft@mii.at, Tel. +43 1 4070587 1101" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 09:36:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>mii und Cisco machen selbst kleine FunkLAN-Lösungen sicher!</hl1><hl2>Ziviltechniker Buchner setzt auf BOP und Secure Wireless LAN</hl2></hedline><abstract><p>&amp;lt;b&amp;gt;Der Ziviltechniker für technische Chemie Roland Buchner beschäftigt sich vor allem mit der Analyse von Wasser- und Bodenproben. Für die acht Beschäftigen, die zwischen Labor, Büro und Außendienst unterwegs sind, erfolgte die Kommunikation untereinander, die Erfassung der Aufträge und die Abhandlung der Analysen bis vor kurzem beinahe in einem IT-freien Raum. Mit BackOffice Premium und einer maßgeschneiderten FunkLAN-Lösung, die mii auf Basis von Cisco-Sicherheitsstandards realisierte, steht das Unternehmen nun mit beiden Beinen in der IT-Gegenwart: flexibel in der vernetzten, internen Kommunikation und über das Internet angebunden an internationale Knowledge Bases.&amp;lt;/b&amp;gt; </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Anforderungen, die das Ziviltechniker-Büro Buchner an eine IT-Lösung stellte, sind exemplarisch für viele kleinere Unternehmen, die nicht nur einen, sondern gleich zwei oder drei Schritte parallel tun müssen, um einen über die Jahre gewachsenen, technologischen Rückstand wettzumachen. Deshalb waren auch die Vorgaben - wie so oft - breit gestreut: die Umstellung sollte möglichst reibungslos und schnell erfolgen und man wollte sich gleichzeitig alle Türen offen halten für die zukünftige Büro- und Kommunikationsplanung. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Die Pflicht: BackOffice Premium&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Aus diesem Grund wählten die mii-Consultants mit BackOffice Premium (BOP) zunächst ein auf Standards beruhendes Gesamtpaket aus Hardware, Software und Dienstleistung, das die notwendige Basisinfrastruktur auf einmal abdeckt - inklusive Server- und Client-Setup, Beratung bei der Organisation der internen Informationsstrukturen (über Filesystem und Public Folder) und Know-how Transfer an die Mitarbeiter.</p><p>Doch das war erst die Pflicht. Für die Kür der Vernetzung waren zusätzliche Parameter ausschlaggebend. Denn eine klassische Verkabelung wäre für die 8 Arbeitsplätze im Ziviltechniker-Büro Buchner nicht nur aufwendig und kostenintensiv, sondern für die tatsächliche Arbeitssituation nicht praktikabel gewesen - zumal sich einzelne &quot;Arbeitsplätze“ ständig unter dem Arm ihrer Besitzer zwischen Labor und Büro hin- und herbewegen.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Die Kür: Secure WLAN von Cisco&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Um die Einbindung in das interne Netzwerk aber auch die Anbindung an das Internet möglichst flexibel und sicher zu gestalten, entschloss man sich, ein Wireless LAN zu installieren, das auch in Bezug auf das Sicherheitskonzept State-of-the-Art ist. Dass es auch einfachst zu administrieren sein muss, war bei allen Überlegungen eine stillschweigende Voraussetzung.</p><p>Dazu &amp;lt;b&amp;gt;Ing. Helmut Schranz&amp;lt;/b&amp;gt;, Senior Consultant von mii: &quot;Wir entschieden uns für ein Non-Server-based Secure WLAN von Cisco, eine perfekte und kostengünstige Lösung für kleine Netzwerke, weil sie mit einem einzigen Access Point auskommt. Weniger Access Points bedeuten auch weniger Administrationsaufwand - in unserem Fall muss die Konfiguration nur an einem Punkt geändert werden, wenn ein neuer Client ins Netzwerk hinzugenommen wird. Um die Analysen des Unternehmens vor unbefugten Zugriff zu schützen und den Missbrauch der Internetleitung durch Fremdpersonen zu verhindern, setzen wir ein Sicherheitskonzept um, das Standard-Security-Features des WLAN mit speziellen Cisco-Features perfekt miteinander verbindet.“</p><p>Da sich das Büro in einem dicht bebauten Wohngebiet befindet und um Störungen durch andere Signale zu vermeiden, wurden auch bei der Auswahl der Funkkanäle keine Werks-Einstellungen gewählt. Danach wurden die klassischen Security-Mechanismen des WLAN in Gestalt der 128-Bit-Datenverschlüsselung (WEP) und der Media Access Control (MAC), mit der jede Access-Karte identifiziert wird, scharf gemacht. Doch damit war es nicht getan. </p><p>Um ein Secure WLAN nach Cisco-Maßstäben zu erhalten, wurden zusätzliche Mechanismen (TKIP, MIC, PPK) verwendet, die die Datenpakete selbst zur Verschlüsselung verwenden, um die Integrität der Nachrichten zu prüfen. Dieses mehrstufige Sicherheitskonzept bedeutet für jemanden, der heute im Labor Buchner die MAC-Adresse fälscht, dass er noch lange nicht Zugang zum Netz hat. </p><p>Zufrieden zeigt sich auch der Geschäftsführer des Unternehmens, &amp;lt;b&amp;gt;Dr. Roland Buchner:&amp;lt;/b&amp;gt; &quot;Mit BackOffice Premium als Basis und der intelligenten Wireless LAN-Lösung für unsere umtriebigen Mitarbeiter haben wir eine IT-Infrastruktur, die perfekt auf unsere Bedürfnisse zugeschnitten ist. Wir sind flexibler als zuvor und haben gleichzeitig die totale Kontrolle darüber, was in unserem Funknetz vorgeht und wer es benutzt. Entscheidend ist, dass es nicht eine Tür gibt, die zu knacken ist, sondern mehrere, versetzte Mechanismen, die in ihrem Zusammenspiel die Sicherheit dieser Lösung ausmachen.“</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Verwendete Abkürzungen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>MAC - Media Access Control</p><p>WEP - Wireless Equivalency Privacy</p><p>TKIP - Temporal Key Integrity Protocol (besteht aus MIC und PPK)</p><p>MIC - Message Integrity Check</p><p>PPK - Per Packet Keying</p><p>Die Leistungen von mii: </p><p>Installation und Einrichtung des Cisco Funklans </p><p>Vorbereiten des teilautomatisierten Clientsetups </p><p>Konfiguration von 4 Workstation-Clients </p><p>Konfiguration von 4 Notebooks-Clients </p><p>Anschluss und Konfiguration von 2 Druckern im LAN </p><p>Know-how Transfer für Nutzung und Administration des Netzes. </p><p>Beratung beim Erstellen der File- und Public Folder Strukturen </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;mii-Partner&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com&quot;&gt;http://www.microsoft.com&lt;/a&gt; </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.cisco.com&quot;&gt;http://www.cisco.com&lt;/a&gt; </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Mehr Informationen:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.mii.at&quot;&gt;http://www.mii.at&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


