<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>RWE stellt &quot;Internet aus der Steckdose&quot; ein</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="UV,BE" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904023"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Essen"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 12:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>RWE stellt &quot;Internet aus der Steckdose&quot; ein</hl1><hl2>Tochterfirma Powerline wird geschlossen</hl2></hedline><abstract><p>Die RWE-Tochterfirma Powerline &lt;a href=&quot;http://www.powerline.de/&quot;&gt;http://www.powerline.de/&lt;/a&gt; wird, wie die Financial Times Deutschland heute, Mittwoch, berichtete, mit 30. September ihr Angebot einstellen. Der Essener Konzern war als erster Anbieter mit &quot;Internet aus der Steckdose&quot; am deutschen Markt aufgetreten. Der Start der schnellen Technologie war mit hohen Werbekosten verbunden. Daneben begründet Powerline den Ausstieg mit den &quot; unvorhersehbaren technischen Entwicklungen&quot; nach dem 11. September. Immer mehr Frequenzkapazitäten waren für Sicherheitsdienste reserviert worden. Über das Aus von Powerline war schon im Frühjahr spekuliert worden. </p></abstract></body.head><body.content><p>Neben den technischen Problemen verweisen Branchenkenner auch auf eine mangelnde Akzeptanz am Markt. Mit 2.000 Kunden im Frühjahr 2002 schien es unrealistisch 120.000 für Ende 2002 und 300.000 Kunden bis Ende 2004 zu gewinnen. Carsten Knauer, Sprecher der Geschäftsführung von Powerline, dementiert allerdings, dass es mangelndes Kundeninteresse gegeben habe und sichert den derzeitigen Nutzern zu, preislich ähnlich attraktive Angebote von der RWE zu erhalten.</p><p>Mit dem Ausstieg von RWE aus dem Geschäft mit dem &quot; schnellen Internet aus der Steckdose&quot; sind in Deutschland nur noch der Karlsruher Konzern EnBW und der Regionalversorger MVV in Mannheim auf diesem Markt vertreten. Die derzeit noch 34 Mitarbeiter von Powerline sollen nach Angaben des Unternehmens in anderen Konzernbereichen weiterbeschäftigt werden.</p></body.content></body></nitf>


