<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>CargoLifter fliegt auf die Insel</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,UV" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="UV" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925049"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brand"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 17:18:53"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>CargoLifter fliegt auf die Insel</hl1><hl2>Kooperation mit britischer ATG - Bau eines neuen Luftschiffes geplant</hl2></hedline><abstract><p>Die insolvente CargoLifter AG &lt;a href=&quot;http://www.cargolifter.de&quot;&gt;http://www.cargolifter.de&lt;/a&gt; und die britische Advanced Technologies Group Airships (ATG) &lt;a href=&quot;http://www.airship.com&quot;&gt;http://www.airship.com&lt;/a&gt;  wollen künftig bei Entwicklung und Bau von Luftschiffen kooperieren. Eine entsprechende Vereinbarung wurde heute, Mittwoch, von den Unternehmensvorständen, von Insolvenzverwalter Rolf-Dieter Mönning und der Brandenburgischen Technischen Universität Cottbus unterzeichnet, berichtet ddp. Als nächste Schritte würden die Rahmenbedingungen zum Bau und der Entwicklung von Luftschiffen am Werftstandort Brand gesichert, sagte Mönning gegenüber der Nachrichtenagentur.</p></abstract></body.head><body.content><p>Im Januar 2003 könnte der Bau des Luftschiffes AT 10 starten, das von ATG entwickelt wurde. Dafür werden rund 20 Mio. Euro benötigt. Ab 2005 könnte das erste SkyCat-20-Luftschiff montiert werden. Luftfahrzeuge dieser in Großbritannien entwickelten Reihe mit verschiedenen Nutzlasten sollen mittelfristig das Profil der Werft bestimmen. Parallel sollen die Luftschiffe und die Leichter-als-Luft-Technologie weiterentwickelt und Brand als Standort erhalten werden. Über die Umsetzung des Konzeptes entscheidet am Freitag in Cottbus die Gläubigerversammlung von CargoLifter. Zur Realisierung sind Mittel von EU und Bund nötig, wofür es bereits erste positive Signale geben soll.</p></body.content></body></nitf>


