<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>mobilkom austria: Über eine halbe Million Steirer im A1 Netz</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="public" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910026"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Elisabeth Mattes, email: presse@mobilkom.at, Tel. +43 664 331 27 30" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Graz"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 12:26:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>mobilkom austria: Über eine halbe Million Steirer im A1 Netz</hl1><hl2>Steiermark mit der besten Sprachqualität Österreichs im Juli 2002</hl2></hedline><abstract><p>Die Steiermark hat österreichweit die beste Sprachqualität im Mobilfunk. Dieses positive Ergebnis brachte Dipl.-Ing. Dr. Boris Nemsic, Generaldirektor mobilkom austria und COO Wireless Telekom Austria, im Rahmen einer Pressereise nach Graz mit: &quot;Der Wert von 99,2% Good Call Rate von A1, der deutlich vor dem Mitbewerb liegt, freut mich besonders. Zeigt es doch, dass wir mit einer soliden Ausgangsbasis der nächsten technologischen Herausforderung UMTS begegnen.&quot;</p></abstract></body.head><body.content><p>mobilkom austria wird noch im Laufe des zweiten Halbjahres 2002 das erste österreichische UMTS-Netz launchen und auch die steirischen Ballungsräume von Beginn an versorgen. Beim Netzaufbau für die so genannte dritte Mobilfunkgeneration liegt die Steiermark voll im Plan. &quot;Wir setzen auf unsere 520.000 bestehenden Kunden, denen wir die Zukunftstechnologie als erste präsentieren werden. Mit einem Marktanteil von 46% in der Steiermark haben wir eine gute Startvoraussetzung&quot;, meint Nemsic. Die kommenden wichtigsten Events der Steiermark, &quot;Kalachakra&quot; und &quot;Graz 2003&quot;, werden von mobilkom austria mit zusätzlichen Kapazitäten versorgt werden, um eine stabile Qualität aller Gespräche und Datentransfers zu garantieren.</p><p>mobilkom austria Gruppe: Engagements in Süd-Ost-Europa</p><p>&quot;Die starke Handynutzung in der Steiermark ist für mobilkom austria ein gutes Zeichen dafür, dass die Steiermark als Schnittstelle nach Süd-Ost-Europa gut funktioniert&quot;, charakterisiert Nemsic das südliche Bundesland. mobilkom austria ist neben Österreich mit Tochterunternehmen in Kroatien und Slowenien erfolgreich vertreten. Eine weitere Tochtergesellschaft hat ihren Sitz in Liechtenstein und zusammen bilden alle vier Unternehmen die mobilkom austria Gruppe. Das erste Halbjahr 2002 zeigt für die mobilkom austria Gruppe eine weiterhin starke operative Performance: Die Kundenzahl stieg auf 4,15 Millionen. Die konsolidierten Umsatzerlöse verbesserten sich um 10,2% von EUR 823,3 Mio. im ersten Halbjahr 2001 auf EUR 906,9 Mio. im ersten Halbjahr 2002. 18,6% der Umsatzerlöse kommen vorwiegend aus den beiden Ländern Kroatien und Slowenien, Tendenz steigend. Das EBITDA der mobilkom austria Gruppe konnte um 21% von EUR 290,3 Mio. im 1. Halbjahr 2001 auf EUR 351,4 Mio. per 30. Juni 2002 angehoben werden. Damit schließt die mobilkom austria Gruppe im 2. Quartal 2002 zum ersten Mal in ihrer Geschichte in allen ihren Ländern mit einem positiven EBITDA. </p><p>&quot;Unser Umsatzwachstum ist zu einem guten Teil auf unsere Erfolge in Kroatien und Slowenien zurückzuführen. Unsere Strategie ist es, als wendiger regionaler Player auf bekannten Märkten so zu agieren, dass wir als jeweils Erster innovative Dienste und Services auf Basis neuester Technologien anbieten&quot;, meint Nemsic. Das Resultat: 2,4 Mrd. Minuten, die von Kunden der mobilkom austria Gruppe im ersten Halbjahr 2002 mobil genutzt wurden, entweder für Gespräche oder Datenübertragungen. </p><p>VIPnet in Kroatien: Fast 1 Million Kunden nach 3 Jahren</p><p>VIPnet betreut aktuell 956.900 Kunden. Der GSM-Marktanteil liegt bei 49,3% per Ende des  ersten Halbjahres 2002. Die Umsatzerlöse des ersten Halbjahres 2002 stiegen im Vergleich zu Juni 2001 um 34,7% auf EUR 131,5 Mio., das EBITDA betrug EUR 51,7 Mio. und das EBIT EUR 25,5 Mio. &quot;Wir sind weiterhin auf Wachstum programmiert&quot;, so der erst  kürzlich bestellte Generaldirektor der VIPnet, der Tiroler Mag. Josef Vinatzer.</p><p>Si.mobil in Slowenien: 16 Monate nach dem Einstieg von mobilkom austria ein positives EBITDA </p><p>In Slowenien konnte Si.mobil per Ende Juni 2002 die Kundenzahl um 52,4% auf 300.000 Kunden gegenüber dem ersten Halbjahr des Vorjahres  steigern und den Marktanteil auf 21,7% erhöhen. Si.mobil gelang im 2. Quartal 2002 gegenüber dem Vergleichszeitraum des Vorjahres ein Umsatzwachstum von 71,2% auf EUR 19 Mio. Das EBITDA übersprang mit EUR 0,4 Mio. die Break-Even-Schwelle. &quot;Diesen Erfolg konnten wir erzielen, indem wir die Marketing- und Vertriebsstrategie des Unternehmens komplett geändert und in den Ausbau sowie in die Verbesserung der Netzqualität investiert haben&quot;, erklärt Ing. Wolfgang Krebs, Marketingsvorstand von Si.mobil und gebürtiger Steirer.</p><p>MMS-Launch - Highlight des ersten halben Jahres</p><p>mobilkom austria hat Anfang Juni 2002 als erster österreichischer Netzbetreiber das Multimedia Messaging Service gestartet und betreut mittlerweile rund 7.000 MMS-User. Mit MMS besteht die Möglichkeit, mehr als 4.000 Zeichen mit einer Nachricht zu verschicken: Sounds &amp;amp;#8211; sowohl Sprachaufzeichnungen als auch Musik oder sonstige Töne &amp;amp;#8211; sowie Bilder in Farbe können beigefügt und versendet werden. &quot;Die Erfolgs-Chance von MMS basiert meiner Meinung nach auf einem einfachen Grund: Mit MMS werden aus einfachen Textnachrichten emotional starke Botschaften. Der User personalisiert die Nachrichten und verleiht ihnen Individualität,&quot; erklärt Dr. Hannes Ametsreiter, Vorstand Marketing, Vertrieb und Customer Services mobilkom austria, das Entwicklungspotenzial. Der Innovationstransfer innerhalb der mobilkom austria Gruppe macht sich auch hier deutlich bemerkbar: MMS wurde auch schon in Kroatien und Slowenien gelauncht, in beiden Ländern als jeweils erster Netzbetreiber.</p></body.content></body></nitf>


