<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Medien-Vermarkter klagen über sinkende Kundenloyalität</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911030"></doc-id><doc.copyright holder="Elmar Leimgruber, email: redaktion@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 13:21:14"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Medien-Vermarkter klagen über sinkende Kundenloyalität</hl1><hl2>Preiswettbewerb und zunehmender Kostendruck weitere Kritikpunkte</hl2></hedline><abstract><p>Sinkende Kundenloyalität und zunehmender Preiswettbewerb, gebündelt mit zunehmendem Kostendruck und steigenden Kundenanforderungen sind für Führungskräfte im Bereich Medien-Vermarktung die größten zukünftigen Herausforderungen der Medienbranche. Dies ergab eine Umfrage der Unternehmensberatung Mercuri International &lt;a href=&quot;http://www.mercuri.de&quot;&gt;http://www.mercuri.de&lt;/a&gt; unter 288 Führungskräften der Medien-Vermarktung, die das Fachmagazin w&amp;amp;v veröffentlicht hat. &lt;a href=&quot;http://www.wuv-studien.de/wuv/studien/092002/591/index.htm&quot;&gt;http://www.wuv-studien.de/wuv/studien/092002/591/index.htm&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Um den aktuellen Herausforderungen effizient zu begegnen, seien die Professionalisierung der Vertriebsprozesse, die Konzentration auf Potenzialkunden und die Qualitätsführerschaft am meisten zielführend. Kundenbindung und Neukundengewinnung sehen die Befragten auf dem Weg dorthin als besonders notwendig. </p><p>Die größten Risiken bezüglich einer erfolgreichen Marktbearbeitung sehen die Medienvermarkter laut Studie im Bereich der Marketing- und Vertriebsstrategie in internen Prozessabläufen und in der mangelnden internen Unterstützung. Bei der Umsetzung von Marketing- und Vertriebsstrategien halten die Befragten Kundenbindung und die Erschließung ungenutzter Potenziale sowie Wertschöpfungspartnerschaften für besonders wichtig.</p></body.content></body></nitf>


