<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>MATERNA ermöglicht ersten MMS-Abodienst Österreichs</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="prwien" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917037"></doc-id><doc.copyright holder="Antje Zimmer, email: antje.zimmer@materna.de , Tel. Phone+49 231 55 99 -531" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Dortmund/Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 14:20:04"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>MATERNA ermöglicht ersten MMS-Abodienst Österreichs</hl1></hedline><abstract><p>Während der Ifabo 2002 (17. bis 20. September 2002) können die Kunden von mobilkom austria und T-Mobile einen besonderen Service nutzen: Der erste abonnierbare Multimedia Messaging Service (MMS) bringt die besten News live von der Messe auf ihr Handy. Die MATERNA Information &amp;amp; Communications ist für die technische Realisierung dieses Dienstes der österreichischen Telekom - Presse verantwortlich. Ein weiteres Novum: Der Service wird per Premium SMS abgerechnet.</p></abstract></body.head><body.content><p>Schnelle Informationen in Wort und Bild - das ermöglicht der MMS-Dienst zur Ifabo. Um die multimedialen Nachrichten zu erhalten, muß der Nutzer lediglich eine SMS mit dem entsprechenden Stichwort an die Kurzwahlnummer 0900 700900 senden. Besitzer von MMS-fähigen Handys erhalten dann während der Messezeit täglich zwischen sieben und zehn Nachrichten direkt zugeschickt. Aber auch alle anderen Handybesitzer können den MMS-Dienst beziehen. Sie erhalten eine herkömmliche SMS, die ihnen mitteilt, wo sie die entsprechenden Nachrichten auf der Homepage von mobilkom Austria beziehungsweise T-Mobile nachlesen können.</p><p>Einfache Abrechnung per Premium SMS </p><p>Der erste abonnierbare MMS-Dienst in Österreich wird beweisen, welches Potenzial in der neuen Technologie steckt. Gleichzeitig wird mit diesem Service getestet, ob die Bezahlung von hochwertigem Content von den Mobilfunkkunden akzeptiert wird. Der MMS Infodienst wird während der Ifabo einmalig 2,90 Euro kosten und über Premium SMS durch den Abonnenten bezahlt.</p><p>Mit Premium SMS steht ein Micropayment Konzept zur Verfügung, dass Contentanbietern die Abrechnung von Mehrwertdiensten ohne den Aufbau einer eigenen Abrechnungs-Infrastruktur erlaubt. Premium SMS ist eine höherbepreiste SMS, die vom Mobil- oder Festnetzkunden an eine definierte, fünfstellige Kurzwahlnummer gesendet wird. Der Aufschlag auf den üblichen SMS-Preis fließt überwiegend an den Contentlieferanten. Für den Mobilfunkkunden ist Premium SMS einfach zu handhaben. Die Gebühren werden wie bei der einfachen SMS über die Mobilfunkrechnung abgerechnet. MATERNA übernimmt zusätzlich zum Hosting der Applikationen auch deren Entwicklung. </p><p>Neben dem Initiator dieses Dienstes, der Telekom-Presse, unterstützt auch MSN als Marketing-Partner die Kommunikation zum Anwender. </p><p>Hinweis: Mehr Informationen zu Premium SMS gibt Klaus Schmid, Geschäftsführer MATERNA Wien, während einer Diskussions-runde zum Thema &quot;Mobile Commerce - Zukunft des Handels?“. Die Veranstaltung findet am Mittwoch, den 18. September um 11.30 Uhr im Business Forum Ifabo 2002 in Halle 16 statt. </p><p>MATERNA GmbH Information &amp;amp; Communications</p><p>MATERNA ist ein führendes Software-Unternehmen der Informations- und Kommunikationstechnologie. Das Unternehmen beschäftigt weltweit 1.350 Mitarbeiter und erzielte 2001 einen Umsatz von 181 Millionen Euro. Neben dem Hauptsitz in Dortmund ist das Unternehmen mit Geschäftsstellen und Tochtergesellschaften im gesamten Bundesgebiet sowie in Frankreich, Österreich, Belgien, Dänemark, den Niederlanden, Großbritannien, der Tschechischen Republik, Ungarn, Polen, Bangkok und Hongkong vertreten. In der Business Unit Information realisiert MATERNA ganzheitliche e-Business-Lösungen für Unternehmen und e-Government-Lösungen für öffentliche Auftraggeber, die sich aus der Internet-Anwendung, Kundenbindungs- und Service-Werkzeugen (e-CRM) sowie dem Management der dazu notwendigen IT-Systeme (e-Management) zusammensetzen.  Die Business Unit Communications bietet Produkte und Lösungen aus dem Geschäftsbereich Mobile Solutions und Unified Messaging. Hierzu zählen vor allem mobile Mehrwertdienste auf Basis von WAP und SMS, die unter dem Markennamen Anny Way vertrieben werden. Die Anny Way Academy ist mit praxisnahen Trainings und Consulting-Dienstleistungen am Markt aktiv.</p><p>Weitere Informationen:</p><p>MATERNA Information &amp;amp; Communications    </p><p>Antje Zimmer, Jana Asbeck</p><p>Vosskuhle 37, 44141 Dortmund, Germany    </p><p>Phone    +49 231 55 99 -531,-632</p><p>Fax    +49 231 55 99 -67 531, -67 632    </p><p>antje.zimmer@materna.de </p><p>jana.asbeck@materna.de        </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.materna.de&quot;&gt;http://www.materna.de&lt;/a&gt;</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.annyway.de&quot;&gt;http://www.annyway.de&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


