<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>AXA investiert in Osteuropa</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,FF" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="AXA" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911046"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Ulla Arias Vicioso, email: ulla.arias-vicioso@axa.at, Tel. (+43) (1) 515 65 - 10299" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 15:36:20"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>AXA investiert in Osteuropa</hl1></hedline><abstract><p></p></abstract></body.head><body.content><p>- Ungarn: AXA kauft ungarischen Pensionskassen-Verwalter</p><p>- Tschechien: AXA investiert in tschechische Allfinanz-Vertriebsgesellschaft</p><p>AXA kauft in Ungarn einen Pensionskassen-Verwalter</p><p>Die AXA Konzern AG ist seit 06.08.2002 Mehrheitseigentümer von Heller Saldó-2000 Pénztárszolgáltató Kft. Heller Saldó Kft. ist ein erfolgreiches Unternehmen in der Verwaltung von Pensionskassengeschäften. Seit 1999 administriert sie die Pensionskasse von AXA und der Vereinigten Pensionskassen vom Öffentlichen Dienst. Insgesamt verwaltet das Unternehmen knapp 160.000 Kunden sowie Assets under Management von knapp EUR 100 Mio. Heller Saldó Kft. beschäftigt 38 Personen und verläuft hoch profitabel. Durch Synergieeffekte mit dem bestehenden Pensionskassenverwalter der AXA wird die Profitabilität gesteigert. </p><p>&amp;amp;#8222;Mit diesem Kauf komplettiert die AXA in Ungarn ihre gesamte Dienstleistungspalette im Bereich von Pensionskassen. Dies ist weiters eine solide Voraussetzung, um die eigene Marktposition in diesem wachsenden Markt gezielt auszuweiten&amp;amp;#8220;, sagt Franz Fuchs, Generaldirektor der AXA.</p><p>AXA investiert in tschechische Allfinanz-Vertriebsgesellschaft</p><p>AXA beschreitet neue Wege, um nach Ungarn in weiteren osteuropäischen Ländern die Aktivitäten im Versicherungs- und Allfinanzbereich auszudehnen. Nachdem sich weder attraktive Akquisitionsmöglichkeiten bestehender Versicherungen ergeben und der Aufbau von Greenfield Operationen naturgemäß mit relativ hohem Investitionsaufwand und &amp;amp;#8211;risiko verbunden ist, plant AXA in Vertriebsgesellschaften in diesen Märkten zu investieren, um indirekt diese Versicherungsgeschäfte für den Konzern sicher zu stellen. AXA plant den Erwerb einer bestehenden Vertriebsgesellschaft mit etwa 200 Mitarbeitern, 6 Regionaldirektionen, welche bereits heute erfolgreich und schwerpunktmäßig im Vertrieb von Allfinanzprodukten in ganz Tschechien tätig ist. Diese Akquisition sollte spätestens im Herbst dieses Jahres erfolgreich abgeschlossen werden können. </p><p>AXA wird zwar nicht mit ihrem international ausgezeichneten &amp;amp;#8222;AXA Brand&amp;amp;#8220; in Tschechien auftreten, es werden damit aber sehr wohl die Weichen für die erwartete EU-Erweiterung gestellt und AXA wird damit vertrieblich gut gerüstet sein, um im zukünftig freien Dienstleistungsverkehr die Produkte der österreichischen Konzerngesellschaft anbieten zu können.</p><p>&amp;amp;#8222;Aufgrund meiner langjährigen Erfahrungen im tschechischen Versicherungs- und Pensionskassenmarkt erscheint mir der Einstieg über den Vertrieb das ressourcenschonendste, profitabelste und am raschesten vollziehbare Szenario&amp;amp;#8220;, sagt Franz Fuchs, Vorstandsvorsitzender der AXA Konzern AG. AXA beurteilt den tschechischen Versicherungsmarkt in Bezug auf Wachstum und Produktrentabilität für den interessantesten im osteuropäischen Raum.</p><p>Diesen und andere Pressetexte, Pressebilder und weiterführende Informationen zu AXA  finden Sie auch in unserem Pressearchiv unter www.AXA.at zum Download!</p></body.content></body></nitf>


