<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Intershop reduziert Eigenkapital</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912022"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Jena"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 11:04:54"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Intershop reduziert Eigenkapital</hl1><hl2>Aktien werden gebündelt</hl2></hedline><abstract><p>Der E-Commerce und Software-Anbieter Intershop Communications &lt;a href=&quot;http://www.intershop.de&quot;&gt;http://www.intershop.de&lt;/a&gt; hat ein Maßnahmenbündel zur finanziellen Neupositionierung des Unternehmens angekündigt. Durch umfangreiche außerplanmäßige Abschreibungen wird das Eigenkapital von Intershop die Hälfte des Grundkapitals unterschreiten. Darüber hinaus ist eine Zusammenlegung von fünf alten gegen eine neue Inhaberstammaktie geplant. Mit diesen Maßnahmen will das Unternehmen &quot;Flexibilität für anschließende Finanzierungsmaßnahmen&quot; schaffen und eine Bilanzstärkung erreichen. Dies hat das am Neuen Markt gelistete Unternehmen Mittwochabend bekanntgegeben. Die Investmentbank ING Barings wird Intershop bei der Kapitalaufnahme beraten.</p></abstract></body.head><body.content><p>Finanzvorstand Jürgen Schöttler betont, dass die vorgenommen Abschreibungen das konsolidierte Konzernergebnis nicht beeinflussen werden. Mit der Aufnahme des Kapitals will das Unternehmen nicht die laufenden Geschäfte finanzieren, sondern vor allem eine Neuausrichtung erreichen. Gemäß Aktiengesetz muss Intershop aufgrund der vorliegenden Finanzsituation unverzüglich eine außerordentliche Hauptversammlung einberufen. Über die Höhe der Kapitalaufnahme schweigt Intershop. Die Anleger reagierten auf die Unternehmensnachricht negativ: An der deutschen Börse erlitt die Aktie am Vormittag einen Kurssturz von über 20 Prozent auf 0,63 Euro (52-Wochen Hoch 2,79 Euro; 52-Wochen-Tief 0,44 Euro).</p><p>Intershop ist ein Anbieter von E-Commerce und Softwarelösungen für Großkunden. Laut eigenen Angaben betreut das Unternehmen mit mehr als 500 Mitarbeitern weltweit über 3.000 Kunden, zu denen unter anderem Konzerne wie ABB, Bertelsmann, Bosch, HP, Motorola und Volkswagen zählen.</p><p>Wie pte berichtete, hat Intershop im Geschäftsjahr 2001 gravierende Umsatzeinbußen hinnehmen müssen. Der Umsatz halbierte sich von 123 Mio. Euro 2000 auf 68,7 Mio. 2001. Als Konsequenz wollte das Unternehmen 167 Mitarbeiter entlassen. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020212027&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020212027&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


