<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Solar-Fabrik schraubt Umsatz- und Ergebniserwartungen zurück</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,UV" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="UV" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930030"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Freiburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 12:15:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Solar-Fabrik schraubt Umsatz- und Ergebniserwartungen zurück</hl1><hl2>Operatives Ergebnis bleibt negativ</hl2></hedline><abstract><p>Die Solar-Fabrik AG &lt;a href=&quot;http://www.solar-fabrik.de&quot;&gt;http://www.solar-fabrik.de&lt;/a&gt; , Anbieter von Solarstrom-Systemen hat für das Geschäftsjahr 2002 seine Prognosen deutlich nach unten revidiert. Der Umsatz werde voraussichtlich nur um etwa fünf Prozent auf rund 30 Mio. Euro steigen, teilte das Unternehmen heute, Montag, in einer Aussendung mit. Ursprünglich wollte die Solar-Fabrik heuer beim Umsatz um 40 Prozent wachsen und diesen auf 40 Mio. Euro steigern. Als Grund wurde die vor allem im dritten Quartal spürbare Zurückhaltung bei Investitionen in die Solarenergie genannt. Auch die Prognose für das operative Ergebnis wurde korrigiert. Das operative Ergebnis (EBIT) werde mit minus 1,9 Mio. Euro negativ bleiben. Geplant war ein EBIT von Plus 100.000 Euro. </p></abstract></body.head><body.content><p>Statt der sonst in diesem Zeitraum üblichen Belebung des Absatzes von Solarstrom-Systemen sei die gesamte Branche durch die Unsicherheit über die politische Weichenstellung in puncto Förderung der Solarstrom-Erzeugung sowie die gesamtwirtschaftliche Entwicklung belastet worden, hieß es weiter. Neben der allgemeinen Nachfragezurückhaltung kam es zu kundenseitigen Verzögerungen bei laufenden Großaufträgen, so dass die Solar-Fabrik im dritten Quartal voraussichtlich statt wie ursprünglich geplant 14 Mio. Euro nur rund 6,5 Mio. Euro umsetzen konnte. Für das vierte Quartal werde aufgrund der bestehenden Auftragslage mit einem deutlich höheren Periodenumsatz in Höhe von ca. 13 Mio Euro gerechnet.</p><p>Der Vorstand erwarte zwar nach der nun erfolgten Bestätigung der Regierung eine deutliche Belebung in der Solarbranche. Dies dürfte jedoch nicht ausreichen, die zum Börsengang kommunizierten Ziele für 2002 zu erreichen. Das Unternehmen notiert seit Juli auf dem geregelten Markt in Frankfurt (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020715009&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020715009&lt;/a&gt; ). Es wurden bereits die ersten Maßnahmen zur Kostensenkung eingeleitet. So werden die Aufwendungen für Personal gesenkt und die Ausgaben für Marketing sowie PR deutlich zurückgefahren. Das Geschäftsjahr 2003 will die Solar-Fabrik mit einem positiven Ergebnis beenden. </p></body.content></body></nitf>


