<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>swissflirt und Teletext: Partnersuche per SMS</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="puzzle" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916003"></doc-id><doc.copyright holder="Mark Waber, email: waber@puzzle.ch, Tel. +41 31 398 44 81" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern/Biel"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 08:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>swissflirt und Teletext: Partnersuche per SMS</hl1></hedline><abstract><p>swissflirt &lt;a href=&quot;http://www.swissflirt.ch&quot;&gt;http://www.swissflirt.ch&lt;/a&gt; verfolgt weiterhin seine Strategie des vertikalen Wachstums und kombiniert dabei verschiedenste Medien. Neu können die Annoncen auf der Flirt- und Dating-Plattform nebst E-Mail auch per SMS beantwortet werden und auf dem Teletext erscheinen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031824244i28002.gif"></media-reference></media><p>Der Ausbau der führenden Schweizer Dating Plattform geht weiter. In Zusammenarbeit mit SWISS TXT erscheinen die Annoncen auf Wunsch auf den Seiten 890ff. im Teletext von SF2. Die Antwort wird hierbei für alle drei Schweizer Mobil-Netzbetreiber an die Short ID 939 gesendet. Die Identifikation erfolgt per Keyword, womit das System die Handynummer nicht preisgibt. Auch die spätere Kommunikation läuft so lange anonym, bis einer der Benutzer seine Nummer bekannt gibt. Die Kosten für den Dienst betragen 40 Rappen pro empfangener SMS Nachricht.</p><p>Die Idee, Handy, Internet und Teletext in dieser Art zu kombinieren stellt eine interessante Innovation dar, die auch von den Benutzern sofort positiv aufgenommen wurde. Laut Marcel Groner, Product Manager von swissflirt, seien schon kurz nach dem Launch dutzende SMS Annoncen eingegangen.</p><p>swissflirt realisiert neue Projekte häufig zusammen mit spezialisierten Firmen. Mit SWISS TXT, der Betreiberin des Teletext des Schweizer Fernsehens, habe man diesbezüglich einen idealen Partner gefunden. Der Teletext verzeichnet pro Tag über eine Million Benutzer und gilt als das glaubwürdigste Medium der Schweiz. Die Plattform ist deshalb sehr gut geeignet, die Dienste von swissflirt einem noch breiteren Publikum zugänglich zu machen.</p><p>Über swissflirt</p><p>swissflirt ist die führende Schweizer Dating- und Partnerplattform im Internet. Mit täglich über 14'000 Besuchern und zwölf Millionen pageimpressions pro Monat gehört swissflirt zu den bedeutendsten Internet-Sites der Schweiz. Betrieben wird die Plattform seit ihrer Gründung im April 1998 von der Puzzle ITC GmbH in Bern.</p><p>Über SWISS TXT</p><p>SWISS TXT ist spezialisiert auf die Produktion und Publikation sowie den Vertrieb von konfektionierten, mehrsprachigen Inhalten für verschiedene Medien und zählt zu den führenden Content-Providern in der Schweiz. Als Tochter der SRG SSR idée suisse betreibt SWISS TXT den Teletext auf den Kanälen von SF DRS, TSR und TSI.</p><p>Für weitere Informationen:</p><p>Mark Waber, waber@puzzle.ch</p><p>swissflirt</p><p>Puzzle ITC GmbH</p><p>Maulbeerstrasse 15</p><p>CH-3011 Bern</p><p>Telefon: +41 31 398 44 77</p><p>Reto Zenger, reto.zenger@swisstxt.ch</p><p>SWISS TXT</p><p>Kongresshochhaus</p><p>Zentralstrasse 60</p><p>CH-2501 Biel</p><p>Telefon: +41 32 329 29 29</p><p> </p><p> </p></body.content></body></nitf>


