<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Cisco stellt alle Lieferungen an Dell ein</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910062"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 17:40:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Cisco stellt alle Lieferungen an Dell ein</hl1><hl2>Wachsende Konkurrenz führt zu Abbruch der Beziehungen</hl2></hedline><abstract><p>Der Netzwerkausrüster Cisco &lt;a href=&quot;http://www.cisco.com&quot;&gt;http://www.cisco.com&lt;/a&gt; wird den Computerhersteller Dell zukünftig nicht mehr mit seinen Produkten für Lizenzverkäufe beliefern. Dies bestätigte Nerses Chopurian, Sprecher von Dell Deutschland, gegenüber pressetext.deutschland. Der Computerhersteller bezog bisher verschiedene Geräte von Cisco, um seine Kunden selbst mit einem kompletten Sortiment für die IT-Ausrüstung versorgen zu können.</p></abstract></body.head><body.content><p>Dell vertreibt seit etwa einem Jahr drei Switches unter dem Branding PowerConnect auf den englischsprachigen Märkten. In Deutschland sind die Geräte wahrscheinlich in den nächsten zwölf Monaten erhältlich. Offenbar sieht Cisco das Unternehmen dadurch zunehmend als direkten Konkurrenten an. Die Verträge mit dem Netzwerkausrüster, der 70 Prozent der Marktanteile im Switches-Segment inne hat, laufen am 27. September aus.</p><p>Dies ist bereits der zweite Fall, in dem Dells Aktivitäten in neuen Marktbereichen zur Aufkündigung wichtiger Geschäftsbeziehungen führten. Nachdem das Unternehmen vor kurzem bekannt gab, Drucker aus Lizenzproduktion mit dem eigenen Firmen-Logo verkaufen zu wollen, stellte HP sämtliche Lieferungen ein. </p></body.content></body></nitf>


