<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Isamu Noguchi - Akari - Lichtskulpturen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="vitra" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916022"></doc-id><doc.copyright holder="Sascha Teissig, email: sascha.teissig@vitra.at, Tel. +43-1-405 75 14 - 17" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 12:30:36"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Isamu Noguchi - Akari - Lichtskulpturen</hl1><hl2>Tage der offenen Tür vom 23.9 - 28.9.2002</hl2></hedline><abstract><p>Isamu Noguchi - Sculptural Design</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6742.gif"></media-reference></media><p>Im Jahre 1951 hielt sich der amerikanische Bildhauer Isamu Noguchi (1904-1988) zum zweiten Mal seit seiner Kindheit in Japan auf. Beim Besuch eines nächtlichen Kormoranfischens fielen dem Künstler und Designer die traditionellen asiatischen Papierlampions, die an den Fischerbooten befestigt waren, ins Auge. Ihre Schlichtheit und Leichtigkeit faszinierten ihn und er sah die Möglichkeit, mit ihnen seine bisherige gestalterische Arbeit mit Licht auf einer neuen Ebene fortzuführen. Im nahen Gifu fand er in der Firma Ozeki einen Hersteller, den er für sein Vorhaben, mit traditioneller Produktionstechnik neue Formen zu kreieren, begeistern konnte. Bis heute wird dazu aus einzelnen Holzteilen in Handarbeit ein Gerüst zusammengesteckt, das die endgültige Form der Leuchte vorgibt. Darauf wird spiralförmig umlaufend ein langer dünner Bambusstrang gespannt, auf den wiederum streifenweise, aus der Rinde des Maulbeerbaumes gewonnenes Papier geklebt wird. Ist der Leim getrocknet, wird das stützende Holzgerüst wieder zerlegt und kann aus der fertigen Leuchte entfernt werden. Diese althergebrachte Methode nutzte Noguchi, um transluzente Lichtskulpturen für den täglichen Gebrauch zu schaffen. Ihr Name Akari bedeutet im Japanischen Licht, impliziert aber auch Leichtigkeit. Noguchi erdachte für die Akaris Halterungen für elektrisches Licht und bereits Mitte der 50er Jahre wurden die ersten Exemplare in New York zum Verkauf angeboten.</p><p>In seiner Autobiographie &quot;A Sculptor’s World“ (1968) bezeichnete Noguchi das Erfinden als eine der Kunst nicht nur ebenbürtige, sondern auch sehr ähnliche Form kreativen Schaffens. Die Unvereinbarkeit von Kunst und Funktion stellte er in Frage. Eine Haltung, die durch seinen langjährigen Freund und Mentor R. Buckminster-Fuller (1895-1983) geprägt war. Für den amerikanischen Ingenieur, Erfinder und Visionär verkörperte Noguchi, als &quot;meistgereister Künstler seiner Zeit“, das Ideal eines &quot;scientist-artist“, der künstlerisches Schaffen und forschendes Streben nach Neuem miteinander verband.</p><p>Mit Licht hatte Noguchi bereits vor der Entwicklung der Akaris gearbeitet. Für eine Firmenlobby in St. Louis und einen Büroraum im New Yorker TimeLife Gebäude gestaltete er 1947/48 organisch geformte Reliefdecken mit versteckten Lichtquellen. Diese biomorphen Deckenplastiken, die er Lunars nannte, waren zugleich seine ersten innenarchitektonischen Arbeiten.</p><p>Rückblickend befand Noguchi, dass sich sein Interesse am Gestalten mit Licht bis zu seiner Lehrzeit bei Constantin Brancusi zurückverfolgen ließ. In Brancusis Pariser Atelier hatte er 1927, umgeben von dessen auf Hochglanz polierten, hochreflektierenden Skulpturen, als junger Guggenheim-Stipendiat ein halbes Jahr gearbeitet. Von dem gebürtigen Rumänen war er in die materialgerechte Verarbeitung von Stein und Marmor eingewiesen worden. Später bezeichnete Noguchi seinen einstigen Lehrmeister, der großen Wert auf den räumlichen Bezug seiner Skulpturen legte, als wahren architektonischen Bildhauer. Jedoch war es erst Noguchi selbst, der seine bildhauerische Arbeit tatsächlich auf die räumliche Gestaltung ausdehnte.</p><p>Erstmals bot ihm die Zusammenarbeit mit Martha Graham Gelegenheit dazu. Er lernte die bedeutende Vertreterin des Modernen Tanztheaters Ende der 20er Jahre - durch seine Mutter Leonie Gilmour, die Kostüme für Graham nähte und seine Halbschwester Ailes, die in ihrer Truppe tanzte - in New York kennen. Nachdem Noguchi Martha Graham bereits mit zwei Büsten portraitiert hatte, gestaltete er für sie anläßlich des Stücks Frontier (1935) ihr erstes Bühnenbild. In den 1940er Jahren nahm die Zahl der gemeinsamen Projekte zu. Höhepunkte der fruchtbaren Kooperation zwischen Choreographin und Bildhauer waren Herodiade (1944), basierend auf der biblischen Legende der Salome, Cave of the Heart (1946) mit der Geschichte von Medea und Errand into the Maze (1947), das die Sage des Minotauren nacherzählt. Im Theater konnten die Zuschauer erleben, wie die oftmals Skulpturen ähnlichen Bühnenelemente in der Interaktion mit den Tänzern scheinbar lebendig wurden. Graham, die von zeitgenössischen Theorien der Psychoanalyse beeinflusst war, interpretierte griechische Mythen und biblische Überlieferungen in modernem Gewand. Die archaisch wirkenden Bühnenbilder Noguchis - reduziert und doch vieldeutig - lieferten dazu das ideale Gegenstück. Die klassischen Sagen des Altertums waren Noguchi bereits seit seiner Kindheit in Japan vertraut, da sie ihm seine Mutter regelmäßig vorgelesen hatte.</p><p>Noguchis Interesse an Archaik rührte von seinem Wunsch her, seine Kunst in Bezug zum täglichen Leben zu setzen. In den altertümlichen Stätten prämoderner Kulturen, die er 1949/50 auf einer ausgedehnten Reise durch Europa, Ägypten, Indien und Kambodscha besuchte, sah er Zeugnisse einer vergangenen Einheit von Kunst und sozialem oder religiösen Leben. Auch seine Arbeiten, so sein Ziel, sollten nicht nur in Museen und Galerien zu finden sein, sondern mitten im Leben stehen und helfen, den Alltag positiv zu beeinflussen. Einer rein expressiven Kunst, die nur dem Künstler selbst als Ausdrucksmittel dient, stand Noguchi skeptisch gegenüber. In dieser Hinsicht hatten ihn offenbar seine Erfahrungen während der amerikanischen Depression, einer Zeit großer sozialer Not in den 1930er Jahren, geprägt. So erschien es schließlich nur konsequent, dass Noguchi, während er die Zusammenarbeit mit Graham bis in die späten 1960er Jahre fortsetzte, auch begann, öffentliche Räume zu gestalten.</p><p>Entsprechende Pläne hatte Noguchi schon früh, zunächst jedoch ohne sie verwirklichen zu können. Sein Play Mountain (1933), ein Entwurf für einen Spielplatz in einem New Yorker Straßenblock, sah die reliefartige Formung ganzer Erdmassen vor, um eine Schlittenbahn, eine Wasserrutsche und einen kleinen See zu schaffen. Das Modell, von dem er einen Bronzeabguß herstellte, wurde vom damaligen Park Commissioner der Stadt, Robert Moses, abgelehnt. Auch ein zweiter Spielplatzentwurf für den Central Park, Contoured Playground (1941), konnte nicht realisiert werden. Im kindlichen Spiel sah Noguchi die Gelegenheit, Skulptur nicht nur optisch, sondern auch körperlich und haptisch zu erfahren. Endlich, Mitte der 1960er Jahre, wurde in Tokyo sein erster Spielplatz gebaut, Mitte der 1970er Jahre der erste in den USA, die Playscapes in Atlanta. Auch seine Slide Mantra, mit der Noguchi 1986 die USA auf der Biennale in Venedig vertrat, verkörpert diese Verbindung von Kunst und Spiel. Die zwei Meter hohe Marmorskulptur, die heute im Bayfront Park in Miami steht, dient dort Kindern als Rutschbahn.</p><p>Während seines Japanaufenthaltes Anfang der 50er Jahre hatte Noguchi nicht nur die Arbeit an den Akaris begonnen sondern auch die Bekanntschaft des Architekten Kenzo Tange gemacht. Auf dessen Anregung gestaltete er für den Hiroshima Peace Park zwei Brückengeländer aus Gußbeton. Das eine, ursprünglich Ikuru genannt, als Symbol des Lebens, das andere, Shinu, als Symbol des Sterbens. Dieser ersten Zusammenarbeit mit dem international tätigen japanischen Architekten folgten später weitere gemeinsame Projekte wie die Expo ’70 Fontänen in Osaka, das Interieur Tengoku (Himmel) für eine Floristenschule in Tokyo (1977-78) und die Gestaltung einer Plaza im italienischen Bologna (1979).</p><p>Im gleichen Zeitraum wie die beiden Brückengeländer (1951-52) entstand in Zusammenarbeit mit dem Architekten Yoshiro Taniguchi ein Garten und ein Interieur für die Keio Universität in Tokyo. Dieses Denkmal für Noguchis kurz zuvor verstorbenen Vater Yone Noguchi - ein bedeutender japanischer Dichter - symbolisierte zugleich eine Art posthumer Versöhnung der beiden. Yone hatte Isamus amerikanische Mutter, die Autorin Leonie Gilmour, kurz vor der Geburt des Sohnes in Los Angeles verlassen und ihn Zeit seines Lebens zurückgewiesen. Für das Interieur des Aufenthaltsraum, der dem Lehrkörper der Universität dient, gestaltete Noguchi auch Tische und Bänke.</p><p>Seine ersten Serienmöbel entwarf der Pendler zwischen Ost und West in den 1940er Jahren in New York. Für Noguchi, der die konventionelle Trennung von Kunst und Funktion schlicht ignorierte, war dies ein selbstverständlicher Teil seiner Arbeit als Bildhauer. In der Ausstellung The Imagery of Chess 1944 in der New Yorker Galerie von Julien Levy präsentierte er erstmals seinen Chess Table. Dessen organisch geformte Tischplatte ist beweglich auf eine reliefartige Gußeisenform montiert, so dass sie sich zur Seite drehen läßt und zwei Vertiefungen für die Schachfiguren freigibt. Diese heute nicht mehr existierenden Schachfiguren aus rotem und grünem Azetat glichen Miniaturausgaben von Noguchis Skulpturen jener Zeit. Figure (1946) ist z. B. eine jener halbabstrakten, halbfigurativen Plastiken, deren organisch geformte Einzelteile aus Marmor- oder Schieferplatten herausgeschnitten und lose zusammengesteckt wurden. Ohne Schachfiguren wurde der Chess Table von Herman Miller produziert und unter anderem als Nähtisch angepriesen. Die selbe Firma vertrieb auch Noguchis heute wohl bekanntestes Design, den Coffee Table (1944), dessen zwei biomorphe, aufeinandergesteckte Tischbeine ebenfalls Ähnlichkeiten mit der Formensprache der erwähnten Skulpturen zeigen. In seiner Autobiographie betont Noguchi selbst solche Parallelen, indem er den Tisch neben einer Skulptur abbildete. Eine nierenförmige Tischplatte wie der Coffee Table, allerdings aus Holz statt aus Glas, besitzen auch der Rudder Dinette Table und der Rudder Coffee Table (1944). Ihren Namen verdanken sie ihrem Ruder-förmigen Tischbein, das zwei aus Aluminiumrohr gebogenen Beinen gegenüber steht. Ein elegant geschwungenes Sofa mit niedriger Lehne und einem Beistellhocker (1948) wurde von Herman Miller nur relativ kurze Zeit produziert.</p><p>Mit seinen Sanduhr-artigen Umrissen erinnert der Rocking Stool, der ab 1954 von der Firma Knoll hergestellt wurde, an einen afrikanischen Hocker. Zwei gedrechselte Holzscheiben unterschiedlichen Durchmessers sind über ein ausgeklügeltes Geflecht von Metallstäben verbunden. Auf Anregung von Hans Knoll entstand nach dem gleichen Prinzip ein passender Tisch mit einer Platte aus Schichtholz. Ähnliche Metallstäbe wie bei diesen Möbeln, wenn auch nicht ausgerichtet sondern als ungeordnetes Netz, hatte Noguchi bereits bei seinem fragilen Bird’s Nest (1947) verwendet. Das Prinzip der Torsion, das im verdrehten Drahtgestell des Rocking Stool zum Tragen kommt, findet sich ebenfalls in vielen von Noguchis künstlerischen Arbeiten wieder, wie etwa bei dem sich um die eigene Achse windenden The Spirit’s Flight (1969). In den 50er Jahren wiesen Möbelhersteller wie Herman Miller bewusst auf solche formalen Parallelen zwischen ihren Möbeln und zeitgenössischer Kunst hin, um einen zusätzlichen Kaufanreiz zu schaffen. Bei Noguchi lag dies besonders nahe.</p><p>In den USA war es vor allem ein Architekt, mit dem Noguchi immer wieder zusammen arbeitete. Gordon Bunshaft war seit 1937 Chefarchitekt im Büro von Skidmore, Owings &amp;amp; Merrill, das zu den wichtigsten Vertretern des sogenannten Corporate Modernism gehört. Zu den Auftraggebern der Firma zählten vor allem große amerikanische Unternehmen, für die sie funktionale Bauten im internationalen Stil entwarf. Die erste Kooperation zwischen Architekt und Bildhauer - Noguchi sollte den Innenhof des New Yorker Lever House gestalten - kam leider über den Projektstatus nicht hinaus. Seine dafür entwickelte Idee einer strukturierten Plattform aus weißem Marmor konnte Noguchi jedoch für den Entwurf des Sunken Garden der Beinecke Rare Book and Manuscript Library auf dem Campus der Yale Universität (1962-64) wieder verwenden. Auf einer solchen Plattform unter Bodenniveau, die Besuchern der Bibliothek als Lichthof dient, platzierte er, ebenfalls aus weißem Marmor, eine Pyramide, einen Ring sowie einen Würfel, der auf einer Ecke balanciert. Streng geometrische Formen, für die sich Noguchi von astronomischen Gärten in Indien inspirieren ließ.</p><p>Oftmals gelang es Noguchi im Lauf solcher Projekte, die Initiatoren davon zu überzeugen, das Ausmaß ihres ursprünglichen Auftrags an ihn auszudehnen. Für die UNESCO-Zentrale in Paris (1956-58) von Marcel Breuer, Pier Luigi Nervi und Bernhard Zehrfuss hatte er zunächst nur den Innenhof mit Sitzgelegenheiten für Delegierte gestalten sollen. Schließlich schuf er, da sein Vorschlag beim Entscheidungskomittee Anklang fand, als Gegenstück zu jenem Innenhof noch einen Jardin Japonais - als Ort der Kontemplation. In Detroit war Noguchi von Anne Dodge, der Witwe eines Unternehmers aus der Autoindustrie, zunächst mit der Gestaltung eines Brunnens zum Gedenken an Ihren Ehemann beauftragt worden. Schließlich wurde jedoch nicht nur sein Entwurf für die Horace E. Dodge and Son Memorial Fountain verwirklicht, sondern die gesamte Philip A. Hart Plaza auf der der Brunnen heute steht, nach seiner Maßgabe gestaltet (1972-79).</p><p>Mit dem Bau des 162-Hektar großen Moere Nume Park in Sapporo, für den Noguchi 1988 den Generalplan vollendete, konnte erst posthum, unter Leitung seines langjährigen Kollegen Architekten Shoji Sadao, begonnen werden. 1998 wurde er teilweise geöffnet, in drei Jahren soll er fertiggestellt sein. Neben Skulpturen, einem Baseballplatz, einem künstlichen See, Spielplätzen und Kirschbäumen findet sich dort auch auch eine Variante des Play Mountain (1933), der von seiner Kuppe einen Ausblick über den gesamten Park erlaubt.</p><p>Die in Kooperation mit der Isamu Noguchi Foundation, New York, entstandene Ausstellung des Vitra Design Museums wird vom 8. Dezember, 2001 bis zum 21. April, 2002 in Weil am Rhein gezeigt. Zur Ausstellung erscheint ein reich illustrierter, ca. 300 Seiten starker Katalog in deutscher und englischer Ausgabe. Darin schreibt Bruce Altshuler über Noguchis Interieurs und Möbel, Anna C. Chave untersucht sein Verhältnis zu Brancusi, Ingrid Schaffner und Donna Ghelerter beleuchten seine Beziehungen zur New Yorker Kunstwelt, Il Kim widmet sich seinen Landschaftsgestaltungen und Bert Winther-Tamaki geht japanischen und amerikanischen Einflüssen in Noguchis Werk nach. Ein persönlicher Rückblick von Shoji Sadao, langjähriger Mitarbeiter Noguchis, ein bis dato unveröffentlichter Artikel von ihm selbst sowie eine Hommage seines engen Freundes R. Buckminster Fuller (1960) liefern weitere interessante Einblicke in Leben und Werk des außergewöhnlichen Künstlers.</p></body.content></body></nitf>


