<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Auftrag.at  gewinnt  &quot;multimedia &amp;amp; e-business Staatspreis&quot; 2002</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918044"></doc-id><doc.copyright holder="Stefan Szmolyan , email: szmolyan@auftrag.at, Tel. +43-1-20699 - 485" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 14:20:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Auftrag.at  gewinnt  &quot;multimedia &amp;amp; e-business Staatspreis&quot; 2002</hl1></hedline><abstract><p>Auftrag.at &lt;a href=&quot;http://www.auftrag.at&quot;&gt;http://www.auftrag.at&lt;/a&gt; , die neue Internet-Plattform für das österreichische Ausschreibungswesen, wurde im Rahmen einer Eröffnungs-Gala zur IFABO 2002 mit dem Multimedia &amp;amp; e-business Staatspreis 2002 in der Kategorie  &quot;Öffentliche Informationen und e-Dienste&quot; ausgezeichnet.</p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;lt;b&amp;gt;In der Begründung für die Zuerkennung dieses Staatspreises heißt es:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Das e-Government Service &quot;auftrag.at&quot; bietet seinen Kunden, insbesondere aber Klein- und Mittelbetrieben einen hohen Mehrwert. Die zugrundeliegende Datenbank ist international aufgesetzt und bezieht Ausschreibungen aus der EU, Nachbarländern und Österreich ein. Der angebotene Dienst bietet den zahlenden Kunden unmittelbare Kostenvorteile.</p><p>Auftrag.at ist ein Joint Venture der Wiener Zeitung  und der Qubus AG.</p><p>Die Geschäftsführer, Karl Schiessl und Ivo Stapf, freuen sich über diese öffentliche Anerkennung ebenso, wie über den  sich abzeichnenden Markt-Erfolg: Derzeit nutzen rund 450 Firmenkunden, darunter das who is who der österreichischen Wirtschaft, diesen effizienten, weil kosten- und zeitsparenden Weg, um sich über aktuelle Ausschreibungen zu informieren. Denn über auftrag.at sind derzeit alle österreichischen und alle EU-Ausschreibungen abrufbar, das sind derzeit etwa 45.000. </p><p>Umgekehrt wurde der eigens eingerichtete Onlinedienst,  &lt;a href=&quot;http://www.lieferanzeiger.at&quot;&gt;http://www.lieferanzeiger.at&lt;/a&gt; , seit dem Start, im April 2002,  von über 700 öffentlichen Stellen rund 3000  mal  für Ausschreibungen benutzt. Derzeit laufen Bemühungen, dieses System auch den Landesdienststellen als Komplettservice schmackhaft zu machen.</p><p>In einer weiteren Ausbaustufe von auftrag.at wollen Wiener Zeitung und Qubus AG die vollelektronische Abwicklung von Ausschreibungen ermöglichen. Der Testbetrieb dazu soll noch im Herbst des heurigen Jahres gestartet werden.</p><p>Der multimedia &amp;amp; e-business Staatspreis wird bereits seit mehreren Jahren vom Wirtschaftsministerium und der Wirtschaftskammer Österreich  vergeben. Heuer konnten die Juroren unter 271 eingereichten e-Business-Lösungen wählen. </p><p>Rückfragen bitte an:     </p><p>Stefan Szmolyan  </p><p>Tel.: 01/20699 - 485 DW </p><p>E-Mail: s.szmolyan@wienerzeitung.at oder</p><p>szmolyan@auftrag.at</p></body.content></body></nitf>


