<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Dornenkronen-Seesterne bedrohen Hawaii</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925052"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Honolulu"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 17:52:09"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Dornenkronen-Seesterne bedrohen Hawaii</hl1><hl2>Mehrere Riffe im Nordwesten des 50. US-Bundesstaates bedroht</hl2></hedline><abstract><p>Mehrere Riffe im Nordwesten von Hawaii sind nach Angaben der hawaiianischen Zeitung Honolulu-Advertiser &lt;a href=&quot;http://the.honoluluadvertiser.com&quot;&gt;http://the.honoluluadvertiser.com&lt;/a&gt; sind von Dornenkronen-Seesternen bedroht. Die Tiere gehören zwar nach Aussagen von Forschern zum natürlichen Riff-Habitat, eine explosionsartige Vermehrung führt aber zur Zerstörung von Riffen, da die Seesterne die Korallen abweiden und kahle Korallenskelette hinterlassen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032969129i32434.gif"></media-reference></media><p>Die jüngsten Entdeckungen der Dornenkronen-Seesterne wurde von der wissenschaftlichen Expedition NOWRAMP 2002, dem Northwestern Hawaiian Islands Reef Assessment and Monitoring Program, entdeckt. Die Expedition erforscht neben den flachen Riffen auch Gebiete bis 20 Meter Tiefe. &quot;Die Zahl der gefräßigen Dornenkronen hat im Vergleich zum Jahr 2000 dramatisch zugenommen&quot;, so Expeditionsleiter Rusty Brainard. Damals gab es nach Angaben der Forscher sogar einige Riffe, an denen keine Dornenkronen sichtbar waren. </p><p>Die Dornenkronen-Seesterne (Acanthaster planci) bedrohen auch das Große Barriere-Riff in Australien und Riffgebiete in Mikronesien und Polynesien. Die Stachelhäuter, die in Kolonien leben, besitzen ein starkes Gift, das auch für den Menschen gefährlich ist. Die Forscher gehen davon aus, dass das biologische Gleichgewicht durch Überfischung und Nährstoffeintrag aus dem Gleichgewicht gebracht wird. Dann vermehren sich die Seesterne auch in Massen. Die NOWRAMP-Expedition hat neben den Studien über die ökologischen Zusammenhänge des Rifflebens und dem Algenvorkommen auch bisher unbekannte neue Arten entdeckt, berichtet der Honolulu-Advertiser. </p></body.content></body></nitf>


