<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Anstehende Managementaufgaben erfordern eine hohe Veränderungsbereitschaft</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="mds" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917034"></doc-id><doc.copyright holder="Ursula Parak-Winkler, email: coaching@Eunet.at, Tel. +43/664/1012768" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 14:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Anstehende Managementaufgaben erfordern eine hohe Veränderungsbereitschaft</hl1></hedline><abstract><p>Unternehmen können mit klassischen Management-Methoden anstehende Aufgaben nicht mehr ausreichend bewältigen. Der Druck von außen erfordert genauso wie die notwendige Neugier auf Neues die Aktivierung der personellen Ressourcen der TOP- und Mittelmanager, die Steigerung der Umsetzungseffizienz und die optimale Gestaltung von Veränderungsprozessen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Coaching unterstützt Menschen und Organisationen bei der Bewältigung von derartigen dynamischen Veränderungsprozessen. Es ist eine Form der Weiterbildung als Reaktion auf sich ändernde Situationen und damit ein wesentliches veränderndes Element in erfolgreichen Unternehmen. </p><p>Im MdS Network Coaching-Curriculum erfahren die Teilnehmer wie sie die Optimierung von zieldienlichen Verhaltens- und Kooperationsformen innerhalb ihres beruflichen und sozialen Kontextes erreichen können. Mittels Methodenmix lernen Ihre künftigen Coaches grundlegendes Technikhandwerkszeug zur Förderung von Entwicklungsprozessen kennen. Durch lebendiges Lernen aus Erfahrung und Arbeiten in virtuellen Lernnetzwerke wird die Ausbildung unterstützt. </p><p>Die Ausbildung umfasst 18 Seminartage und schließt mit einem Diplom ab. Das nächste Curriculum startet im 29. Oktober 2002. Am 24. Oktober 2002 gibt’s dazu einen Informationsabend in der MdS Network, Kärntner Straße 51, 1010 Wien, 18.30 Uhr bis 20.00 Uhr. (U.A.W.G.)</p><p>Das Ausbildungsprogramm richtet sich speziell an Führungskräfte, Mentoren, Paten, Mitarbeiter aus dem Personalbereich, Projektleiter, interne Trainer und Berater.</p><p>Fordern Sie die Unterlagen für das Coaching-Curriculum bei  Ursula Parak-Winkler, E-Mail: coaching@eunet.at, Tel. +43 664 1012768, oder MdS Network, mds@mds-network.com, an.</p></body.content></body></nitf>


