<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>UPC Telekabel: Super-Herbstangebot und Gewinnspiel auf der Summerstage</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="upc" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904013"></doc-id><doc.copyright holder="Ingeborg Schultes-Holenka, email: ingeborg.schultes@upc.at, Tel. 01/960 68-1158" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 10:20:33"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>UPC Telekabel: Super-Herbstangebot und Gewinnspiel auf der Summerstage</hl1></hedline><abstract><p>UPC Telekabel bietet auf seinem Infostand auf der mittlerweile zur Tradition gewordenen Summerstage (Donaukanal, U4-Station Rossauerlände) tolle Action mit Supergewinnen! Von 04. September - 14. September 2002 werden täglich Preise verlost. Der Hauptpreis ist ein Reisegutschein im Wert von EUR 1.000,--! </p></abstract></body.head><body.content><p>Als besonderes Zuckerl gilt natürlich auch auf der Summerstage: Alle Kunden, die sich jetzt neu für Telekabel TV und/oder chello anmelden, bezahlen jeweils 3 Monate lang keine Monatsentgelte bzw. bei Priority kein Grundentgelt.*) </p><p>Der Reisegutschein wird exklusiv unter allen, die an dem Summerstage Gewinnspiel teilgenommen und die Gewinnkarte mit der richtigen Antwort auf dem UPC Telekabel Stand abgegeben haben, zum Abschluss der Veranstaltung verlost.</p><p>Zusätzlich gibt es täglich jeweils 1 Priority CLIP Telefon zu gewinnen sowie jeweils 9 Webcams! </p><p>Die UPC Telekabel Mitarbeiter stehen den Kunden bzw. Interessenten auf der Summerstage von Montag - Samstag von 17:00 bis ca. 21:00 Uhr für nähere Infos zur Verfügung. Hier kann man sich in aller Ruhe und entspannt nach dem Büro über die Dienste von UPC Telekabel informieren, egal ob über Telekabel TV, Festnetztelefonie mit Priority oder Breitband Internet mit chello. Und noch einen weiteren Bonus gibt es für alle, die sich gleich vor Ort anmelden: ein prall gefüllter chello-Rucksack mit tollen Überraschungen wartet auf die Neukunden!</p><p>*) Gültig bis Jahresende, in verkabelten Häusern, 12 Monate Mindestvertragsdauer, Einziehungsauftrag mit monatl. Abbuchung. Angebot nur gültig, wenn der bestellte Dienst in den letzten 6 Monaten nicht bei UPC Telekabel bezogen wurde.</p><p>Über UPC Telekabel</p><p>UPC Telekabel ist mit EUR. 150 Mio. Umsatz und 870 Mitarbeitern einer der führenden Anbieter für das Multimediapaket TV (Telekabel TV und UPC Digital), Telefon (Priority und Take Two) sowie Breitbandinternetzugang (chello und chello plus). Ein zukunftsorientiertes Glasfasernetzwerk und Telefonservices auf einem eigenen, weitgehend unabhängigen Kommunikationsnetz, sind die Wegbereiter für eine digitale Multimedia-Welt, an der die Kunden mit UPC Telekabel teilhaben können.</p><p>Der Mehrheitseigentümer der UPC Telekabel, United Pan-Europe Communications N.V. (UPC) gehört zu den führenden Anbietern von Breitbandkommunikationsservices in Europa. Über sein Breitband-Netzwerk liefert UPC TV- und  Internet-Dienste sowie Festnetztelefonie und Programmdienste. Die Aktien des Unternehmens werden an der Euronext Amsterdam (UPC) und in den USA via &quot;Over The Counter Bulletin Board“ (UPCOY) gehandelt. Haupteigentümer der UPC ist das Unternehmen UnitedGlobalCom, Inc. (NASDAQ: UCOMA).</p></body.content></body></nitf>


