<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Travi Austria setzt auf Expansion</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,KK" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912039"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 14:02:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Travi Austria setzt auf Expansion</hl1><hl2>Zweistellige Wachstumsraten im Tourismus-Segment erwartet - E-Ticketing noch im Entwicklungsstadium</hl2></hedline><abstract><p>Der Wiener Lösungsprovider für die Tourismusbranche, Travi Austria &lt;a href=&quot;http://www.travi.com&quot;&gt;http://www.travi.com&lt;/a&gt; , glaubt an ein nach wie vor hohes Potenzial im Bereich der elektronischen Buchungs- und Reservierungssysteme. Fast 70 Prozent der Reisebüros in Österreich würden heute online buchen, das &quot;klassische&quot; Produkt Flug, 14 Tage Hotel und Rückflug wird bereits zu 80 Prozent über das Internet abgewickelt. &quot;Gerade im Tourismus-Bereich sind für uns durchaus noch zweistellige Wachstumsraten drinnen&quot;, so Travi-Austria-Geschäftsführer Bernhard Wegscheider (Bild) im Gespräch mit pte. Auch die durch die Ereignisse seit dem 11. September trudelnde Flugindustrie zeige erste Erholungstendenzen und werde sich wieder stabilisieren. Da die Marktposition in Österreich &quot;kaum mehr gesteigert werden kann&quot;, setze man nun verstärkt auf Expansion in die, vor allem deutschsprachigen Nachbarländer.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6732.gif"></media-reference></media><p>Das erste Halbjahr 2002 liege trotz schwieriger Marktbedingungen im Plan, so Wegscheider. Die 100-Prozent-Tochter der Austrian Airlines Group erzielte nach sechs Monaten einen Umsatz von 6,1 Mio. Euro und ein EGT in der Höhe von 1,3 Mio. Euro. Der zehn-Prozent-Einbruch bei den Flugbuchungen, der zu einem Ergebnis-Ausfall von einer halben Mio. Euro geführt hat, konnte durch die auch international gute Entwicklung der anderen Kern-Geschäftsfelder Touristiklösungen und IT-Services weitgehend kompensiert werden. &quot;Seit dem 11. September sind innerhalb von nur fünf Monaten in geballter Ladung eine Reihe von negativen Faktoren auf uns eingeprasselt&quot;, so Verkaufs- und Marketingleiter Alexander Klaus. &quot;Dazu zählen neben der Krise in der Flugindustrie etwa die allgemeine Wirtschaftsflaute, ein Rückgang in der Tourismusbranche und die Kürzungen der Kommissionen sowohl bei den Airlines als auch bei den Reiseveranstaltern.&quot; Auch die zweite Jahreshälfte werde schwierig bleiben. Faktoren dabei seien etwa die jüngste Hochwasser-Katastrophe oder die unsichere Lage im Nahen Osten. Die Umsatz-Jahresprognose liege bei zwölf Mio. Euro, das EGT soll bei 1,6 bis 1,7 Mio. Euro liegen. &quot;2003 werden wir wieder in normales Fahrwasser kommen und sicher besser als im heurigen Jahr abschneiden&quot;, so Wegscheider. Bis 2005 sollte der Umsatz auf 20 Mio. Euro ansteigen. </p><p>Vor allem von der Expansion in die Schweiz und Deutschland erwartet sich Wegscheider neue Chancen. &quot;Mit unserem Buchungstool CETS (Central European Touristic Solution) haben wir in der Schweiz bereits einen Marktanteil von 75 Prozent&quot;, meinte Wegscheider. Alle großen eidgenössischen Player wie Kouni oder Hotelplan seien bereits Kunden von Travi Austria. Das gute Geschäft in der Schweiz habe die Rückgänge in Österreich weitgehend kompensiert. Auch in Deutschland werde die großflächige Einführung von CETS in der nächsten Woche abgeschlossen. Der Branchenriese TUI konnte als Kunde gewonnen werden. &quot;Unser Ziel ist es, der erfolgreichste Tourismus-Lösungsprovider in Europa zu werden.&quot; Das zweite Hauptprodukt, die Inventar- und Vertriebslösung für Reiseveranstalter ALPS (Austrian Leisure Product System) werde derzeit neu positioniert und ein Konzept für die Expansion nach Europa ausgearbeitet. </p><p>Das Thema E-Ticketing werde erst langsam interessant. Zwar sei das Volumen im Vergleich zum ersten Halbjahr des Vorjahres um 351 Prozent gesteigert worden, doch war die Ausgangsbasis ziemlich gering. Wurden in H1/01 noch 4.000 E-Tickets verkauft, so waren es heuer bereits 18.000. &quot;Das Thema wird derzeit von den Airlines stark forciert&quot;, so Wegscheider. Vor allem Geschäftskunden würden das Angebot nutzen. Bei den Privatreisenden gebe es noch eine &quot;Blockade im Kopf&quot;. &quot;Man kommt zum Flughafen und hat nichts in der Hand&quot;, bringt Wegscheider das &quot;Problem&quot; auf den Punkt. Auch die fehlende Infrastruktur sei ein Hemmschuh in der Entwicklung. So biete die AUA beispielsweise nur zehn E-Ticket-fähige Destinationen an. Ein weiteres Problem liege im Interlining, dem Wechseln der Fluglinie während einer Reise. Bis Jahresende soll der Anteil der E-Tickets bei drei Prozent liegen, in zwei Jahren könnten es bereits zehn Prozent sein, rechnet Klaus. Billigfluglinien sieht der Travi-Chef nicht als Gefahr sondern als Chance. Es müssten allerdings zuerst neue Businesspläne für Low-Cost-Carrier ausgearbeitet werden. &quot;Derzeit ist mit ihnen noch kein Geschäft zu machen.&quot;</p></body.content></body></nitf>


