<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Natürliches Kornherbizid entschlüsselt</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910048"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Washington"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 15:49:06"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Natürliches Kornherbizid entschlüsselt</hl1><hl2>Pflanzen schützen sich vor Raupen mit chemischer Keule</hl2></hedline><abstract><p>US-Forschern ist es gelungen ein natürliches Herbizid, das von Maispflanzen zum Schutz vor Raupen produziert wird, zu entschlüsseln. Hinter der chemischen Keule, die die Pflanze selbst produziert, steckt ein Enzym, das unter dem Namen 33-kDa bekannt ist. Das berichtet das amerikanische Wissenschaftsmagazin &quot;Proceedings of the National Academy of Sciences&quot; (PNAS) &lt;a href=&quot;http://www.pnas.org&quot;&gt;http://www.pnas.org&lt;/a&gt; .</p></abstract></body.head><body.content><p>Tibor Pechan von der Mississippi State University entdeckte, dass die Maispflanze ungefähr eine Stunde nach der Attacke durch die Raupe mit der Produktion ihres eigenen Insektizids begann. Bei genauerer Betrachtung im Elektronenmikroskop konnten die Wissenschaftler entdecken, dass das Enzym die Membran, die den Magen der Raupen auskleidet, stört. Nach den Erkenntnissen dient diese Membran auch als Veteidigungswerkzeug der Raupe, da diese zur Absorption von Nährstoffen notwendig ist und das Tier auch vor Toxinen und Pathogenen schützt. In einem Versuch haben die Wissenschaftler Pflanzen gezüchtet, die das Enzym schneller ausschütten. Raupen, die sich von diesen Pflanzen ernähren wollten, wiesen nur ein Viertel der Größe von herkömmlichen Raupen auf. Da das Enzym nach Ansicht der Forscher keine Wirkungen auf den menschlichen Verdauungsapparat hat, könnte es in Maispflanzen zum Schutz vor Fressfeinden eingekreuzt werden. </p></body.content></body></nitf>


