<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>AXA beweist ihre Stärke im Finanzierungsgeschäft</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,FF" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="AXA" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906019"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Ulla Arias Vicioso, email: ulla.arias-vicioso@axa.at, Tel. (+43) (1) 515 65-10299" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 12:27:40"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>AXA beweist ihre Stärke im Finanzierungsgeschäft</hl1><hl2>Zins-Zuckerl für AXA-Kunden - Fixzinsdarlehen ab 4,95%</hl2></hedline><abstract><p>Die in Österreich ansässige Zentral- und Osteuropa-Tochter des französischen Versicherungs- und Finanzdienstleistungsunternehmens AXA reduziert die Zinsen für Wohnraumfinanzierungen mit sofortiger Wirkung und baut damit ihre Rolle als Bestbieter bei Fixzinsdarlehen weiter aus. Mit einem Fixzinssatz bereits ab 4,95% auf fünf Jahre und ab 5,45% auf zehn Jahre folgt AXA nicht nur dem derzeitigen Kreditzinssenkungstrend auf dem Bankensektor, sondern nimmt österreichweit die Vorreiterrolle ein. Damit heizt AXA den Konkurrenzkampf um kreditsuchende Kunden auf dem österreichischen Finanzdienstleistungsmarkt kräftig an. </p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;amp;#8222;Mit diesem Kredit-Zuckerl punktet AXA insbesondere im längerfristigen Fixzinsbereich im Vergleich zu Bankinstituten, wo Wohnkredite mit 5 bis 10 Jahren Zinssatzgarantie zu deutlich höheren Zinssätzen vergeben werden&amp;amp;#8220;, erklärt der Chef der AXA Central Eastern Europe Franz Fuchs. </p><p>Das umfassende Online-Service der AXA unter www.AXA.at bietet einen Überblick über AXA Finanzdienstleistungsprodukte, sowie die Möglichkeit Offertwünsche oder konkrete Finanzierungsanfragen Online zu stellen.</p><p>Diesen und andere Pressetexte, Pressebilder und weiterführende Informationen zu AXA finden Sie auch in unserem Pressearchiv unter www.AXA.at zum Download!</p></body.content></body></nitf>


