<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Erste repräsentative Mehrthemenumfrage im Internet</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="FF,MK" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="work" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909003"></doc-id><doc.copyright holder="Marian Osicka, email: osicka@mms.ag, Tel. +43 (0)1 869 09 35" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Erste repräsentative Mehrthemenumfrage im Internet</hl1><hl2>Klassische Mehrthemenumfrage bekommt jetzt im Internet eine echte Konkurrenz von hoher Qualität</hl2></hedline><abstract><p>Die seit jahrzehnten bewährten repräsentativen face-to-face Befragungen in Form von Mehrthemenbefragungen (MTUs = Mehrere Auftraggeber an einer Befragung, auch oft liebevoll &quot;Omnibus&quot; genannt) bekommen jetzt auch im Internet eine echte Konkurrenz von hoher Qualität. Die österreichische Repräsentanz des Online-Befragungs-Tools Globalpark &quot;mms.ag&quot; und &quot;mrm Markt- u. Kommunikationsforschung&quot; bieten allen Interessenten ab Herbst 2002 (Feldstart am 23.09.2002 , Redaktionsschluss 16.09.2002 ) die Möglichkeit, sich mit einer oder mehreren Fragen an  Internet-User zu beteiligen. Die beiden Initiatoren kommen aus der klassischen Marktforschung und sehen in den Internet-MTUs die logische Weiterentwicklung des Mediums.  </p></abstract></body.head><body.content><p> </p><p>Keine &quot;Professionalisierung&quot; der Zielpersonen! Die Stichprobenziehung erfolgt at random aus großen Adressenpools (keine Personen aus Befragungs-Panels - sogenannte Access-Panels!). Die Teilnahme an diesen Online-Befragungen ist für die Befragten, wie bei allen Untersuchungen zu Zwecken der Markt- und Sozialforschung vollkommen freiwillig und anonym. Wie bei der klassischen MTU wird auch gänzlich auf Geschenke verzichtet.</p><p> </p><p>Die Feldzeit von Online-Befragungen wird mit 2 bis 3 Wochen so ausreichend bemessen, dass alle zur Zielgruppe gehörenden Personen eine Chance haben an der Befragung teilzunehmen, um eine Verzerrung der Stichprobe durch Personen, die nur unregelmäßig das Internet nutzen, zu verhindern.  Ein weiteres Qualitätsmerkmal ist die begrenzte Anzahl von 30 Fragen pro Untersuchung. Diese werden durch die technischen Möglichkeiten rotierend pro Auftraggeber im Fragebogen platziert. Damit sind alle Kunden gleichmäßig im Fragebogen positioniert.</p><p> </p><p>Weitere Informationen bekommen Sie:  </p><p> </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.mms.ag&quot;&gt;http://www.mms.ag&lt;/a&gt; oder &lt;a href=&quot;http://www.mrm-research.at&quot;&gt;http://www.mrm-research.at&lt;/a&gt; </p><p> </p><p>Einstiegsangebote gibt es bis 31. Oktober 2002!</p><p> </p><p>mms.ag Holding GmbH,</p><p>Globalpark Austria</p><p>Hr. Marian Osicka</p><p>osicka@mms.ag</p><p>Tel.:+43 (0)1 869 09 35</p><p>Fax.: +43 (0) 1 869 09 35 18</p><p>mrm Markt- u.</p><p>Kommunikationsforschung</p><p>Manfred Machold</p><p>office@mrm-research.at </p><p>Tel.:+43 (0)2243 383 411</p><p>Fax.: +43 (0)2243 383 414 </p></body.content></body></nitf>


