<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Intel präsentiert Netzwerkchips mit XScale Technologie</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904037"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Santa Clara"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 15:08:41"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Intel präsentiert Netzwerkchips mit XScale Technologie</hl1><hl2>Auch Low-Voltage Version des Xeon erschienen</hl2></hedline><abstract><p>Der weltgrößte Prozessorhersteller Intel hat zwei Prozessoren für Netzwerk- und Kommunikationshardware vorgestellt. Der IXC1100 ist Intels erster Blade (Control Plane) Prozessor, der auf der Stromspar-Technologie XScale basiert. Der Chip soll die Verarbeitung von Kontroll- und Managementaufgaben speziell für Blades und Line Cards in Telekommunikationsnetzen beschleunigen, hieß es in einer Aussendung. Sie dienen innerhalb einer Netzwerkumgebung als Schnittstelle zwischen verschiedenen Anwendungen und Netzen. Basierend auf einem Intel XScale-Core taktet der Intel IXC1100 auf bis zu 533 MHz. Die Prozessoren wurden heute in Santa Clara, vorgestellt. &lt;a href=&quot;http://www.intel.com/communications/network_processing.htm&quot;&gt;http://www.intel.com/communications/network_processing.htm&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Zusätzlich verstärkt Intel sein Angebot an Prozessoren für Kommunikationsanwendungen mit dem neuen LV Intel Xeon. Der LV (Low-Voltage) Intel Xeon integriert die Intel Hyper-Threading-Technologie und erreicht eine maximale Taktfrequenz von 1,6 GHz. Der Prozessor soll konstant bei einer Wärmeentwicklung von unter 30 Watt arbeiten. Der Intel IXC1100 wird im 4. Quartal des laufenden Geschäftsjahres erhältlich sein. Der Verkaufspreis liegt bei 55 Dollar Tausenderstückpreis. Der Low-Voltage Intel Xeon-Prozessor ist bereits lieferbar und kostet 355 Dollar.</p></body.content></body></nitf>


