<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IXOS Trendsetter bei der Umsetzung von Corporate Governance</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="dgap" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919009"></doc-id><doc.copyright holder="Gala Conrad , email: gala.conrad@ixos.de, Tel. +49-89-4629 2200" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München/Grasbrunn"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IXOS Trendsetter bei der Umsetzung von Corporate Governance</hl1><hl2>DGAP Corporate News -- IXOS Software AG</hl2></hedline><abstract><p>Corporate-News übermittelt durch die DGAP. Für den Inhalt der Mitteilung ist der Emittent verantwortlich.</p></abstract></body.head><body.content><p>IXOS Trendsetter bei der Umsetzung von Corporate Governance</p><p>-Eines der ersten Unternehmen im Nemax 50 mit vollständiger Entsprechenserklärung</p><p>- Selbstverpflichtung zu hohen Transparenz- und Publizitätsstandards</p><p>Die IXOS SOFTWARE AG, setzt sich hinsichtlich Transparenz und Publizität an die Spitze der deutschen Aktiengesellschaften im Neuen Markt. Als eines der ersten Unternehmen im Auswahlindex Nemax 50 hat das Software-Unternehmen eine Entsprechenserklärung zum neuen Deutschen Corporate-Governance-Kodex abgegeben und diese im heute vorgelegten Geschäftsbericht 2001/2002 veröffentlicht. IXOS erfüllt hiernach alle Soll-Empfehlungen des Kodex. Darüber hinaus wird IXOS im Rahmen einer freiwilligen Selbstverpflichtung zahlreiche Anregungen und Regeln internationaler Corporate Governance einhalten. Auch die individuellen Bezüge der Vorstandsmitglieder des Geschäftsjahres 2002/2003 werden offengelegt.</p><p>Vorstand und Aufsichtsrat der IXOS SOFTWARE AG begrüßen die Vorlage des </p><p>Deutschen Corporate-Governance-Kodex und haben beschlossen, das Regelwerk im IXOS-Konzern umzusetzen und einzuhalten. &quot;IXOS erfüllt die hohen Transparenzanforderungen der Securities and Exchange Commission (SEC) und des Neuen Marktes. Für uns ist es selbstverständlich, die Grundsätze wertorientierter und transparenter Unternehmensführung und -kontrolle zu wahren&quot;, erklärte IXOS-Finanzvorstand Peter Rau. &quot;Damit dokumentiert IXOS, dass gute Corporate Governance im IXOS-Konzern hohe Priorität hat&quot;, so Rau weiter.</p><p>Beispielhaft für die Umsetzung guter Corporate-Governance ist die prüferische Durchsicht der Quartalsabschlüsse durch den Wirtschaftsprüfer, die Übertragung wesentlicher Teile der Hauptversammlung im Internet sowie die Offenlegung der Insiderhandels-Regularien für Mitarbeiter und Führungskräfte inklusive der Zeitfenster, in denen der Handel mit IXOS-Aktien erlaubt ist. Ferner veröffentlicht IXOS die vom Wirtschaftsprüfer abzugebende Unabhängigkeitserklärung und legt die Aufteilung von Beratungs- und Prüfungsgebühren offen. </p><p>Der Wortlaut der Entsprechenserklärung gemäß § 161 Aktiengesetz ist im IXOS-Geschäftsbericht und auf der IXOS-Homepage &lt;a href=&quot;http://www.ixos.com/corporate-governance&quot;&gt;http://www.ixos.com/corporate-governance&lt;/a&gt; nachzulesen.</p><p>Weitere Informationen erhalten Sie bei:</p><p>IXOS SOFTWARE AG</p><p>Director Investor Relations</p><p>Tel.: +49-89-46 29 2400</p><p>Fax: +49-89-46 29 33 220</p><p>E-Mail: ir@ixos.de</p><p>Ende der Mitteilung, (c)DGAP 19.09.2002</p><p>-------------------------------------------------------------------------</p><p>WKN: 506150; ISIN: DE0005061501; Index: NEMAX 50</p><p>Notiert: Neuer Markt in Frankfurt; Freiverkehr in Berlin, Bremen, Düsseldorf, Hamburg, Hannover, München, Stuttgart</p></body.content></body></nitf>


