<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ihr Bus kommt dank GPRS auf Knopfdruck</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="UV,BW" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="trust" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912044"></doc-id><doc.copyright holder="Herr Mag. Mike Hillbrand, email: mike.hillbrand@trustconsult.com, Tel. +43-1-712 17 07-355" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 15:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ihr Bus kommt dank GPRS auf Knopfdruck</hl1><hl2>Demonstration von Bedarfshaltestellen im ÖPV</hl2></hedline><abstract><p>EINLADUNG zur “Vorort Demonstrations- und Informationsveranstaltung des BEHA Projekts” am</p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;lt;b&amp;gt;18. September 2002</p><p>ab 10.30 Uhr im Gemeindegebiet Vösendorf &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>den detaillierten Programmablauf entnehmen Sie bitte der Homepage &lt;a href=&quot;http://www.beha.at/events/index.html&quot;&gt;http://www.beha.at/events/index.html&lt;/a&gt; </p><p>Unter dem Motto “Ihr Bus kommt auf Knopfdruck” können seit diesem Frühjahr Fahrgäste an Bedarfshaltestellen (sog. BEHA) in Niederösterreich und im Burgenland den nächsten Linienbus bestellen. Besteht kein Fahrtwunsch an solchen abseits der Hauptlinienführung gelegenen BEHAs, werden Zeit sowie Kosten durch entfallende Umwegfahrten gespart. Dies konnte im Rahmen des Entwicklungsprojekts BEHA kostenschonend ohne personalbesetzte Leitstelle durch moderne Informations- und Kommunikationstechnologien realisiert werden.</p><p>Weitere Vorteile dieses alternativen Verkehrsinstruments sind:</p><p>*) Kostenschonende Erhöhung des öffentlichen Personenverkehrsangebots</p><p>*) bedarfsorientierte Verkehrsleistung abseits der öffentlichen Hauptstrecken</p><p>*) Attraktivierung von Wohn- und Wirtschaftsraum durch Alternative zur Ausdünnung der Verkehrsleistung in Randlagen</p><p>*) Zukunftssicher durch GPRS-Kommunikation und Standardkomponenten</p><p>*) universelle Einsetzbarkeit (Bsp.: Akzeptanztests, Fahrgastuntersuchungen, Testhaltestellen, etc.)</p><p>*) auch für kleinere Gemeinden vorteilhaft</p><p>*) wesentliche Verbesserung der Informationsbasis für Finanziers und Betreiber</p><p>Nach der ersten Bewährungsprobe des BEHA-Systems bieten wir interessierten Gemeinden, Ländern, Verbünden, Verkehrsbetreibern, Journalisten sowie Vertretern aus Handel und Industrie die Möglichkeit, diese auch technologisch interessant gelöste Entwicklung vor Ort zu erproben und mit den Projektpartnern Verkehrsverbund Ost-Region GmbH, Dr. Richard Verkehrsbetriebe KG, mobilkom Austria AG &amp;amp; Co KG und Coco Software Engineering GmbH persönlich zu diskutieren.</p></body.content></body></nitf>


