<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Nokia schließt 70. Mio-Dollar-Vertrag in China ab</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912037"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Helsinki"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 13:29:10"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Nokia schließt 70. Mio-Dollar-Vertrag in China ab</hl1><hl2>Ausbau des GSM-Netzes in der Provinz Jiangxi</hl2></hedline><abstract><p>Der finnische Mobilfunkausrüster Nokia &lt;a href=&quot;http://www.nokia.com&quot;&gt;http://www.nokia.com&lt;/a&gt; hat einen 70 Mio-Dollar-Vertrag mit der chinesischen Telefongesellschaft Jiangxi MCC abgeschlossen. Wie Nokia heute, Donnerstag, bekanntgegeben hat, wird das Unternehmen das GSM-Netz in der Jiangxi-Provinz massiv ausbauen. Neben dem Errichten der GSM-Infrastruktur umfasst der Vertrag auch das Vorbereiten künftiger GPRS-Dienste. Nokia hat in China bereits 2,3 Mrd. Dollar investiert. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Volksrepublik ist für Nokia der zweitgrößte Landesmarkt. Bereits im November des letzten Jahres wurde mit Jiangxi MCC ein 20 Mio. Dollar Vertrag abgeschlossen. Nokia hat laut eigenen Angaben bereits über 20 Geschäftsstellen, acht Joint Ventures und zwei R&amp;amp;D Zentren mit über 5.000 Mitarbeitern in China etabliert. &quot;Wir freuen uns auf eine engere Zusammenarbeit mit Jiangxi MCC. Die Kooperation ermöglicht uns die neueste Technologie in die Jiangxi Provinz zu bringen&quot;, sagt David Ho, Vizepräsident von Nokia.</p><p>Nokia und Jiangxi MCC wollen auch für die Zukunft ihre strategische Partnerschaft stärken. In einer gemeinsam unterzeichneten Absichterklärung wurden neben technischen Kooperationsplänen auch eine Zusammenarbeit bei der Mitarbeiterausbildung vereinbart.</p></body.content></body></nitf>


