<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Trend zu Alternativen Investments hält an</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JL" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="esprit" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926021"></doc-id><doc.copyright holder="Stefan B. Szalachy, email: esprit@esprit-pr.at, Tel. 01 876 48 47" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 11:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Trend zu Alternativen Investments hält an</hl1><hl2>600 Mrd. US-Dollar in Hedge Funds platziert</hl2></hedline><abstract><p>Weltweit sind rund 600 Milliarden US-Dollar in Hedge Funds veranlagt. Das Interesse der Anleger an Investments, die sich unabhängig von den Börsen entwickeln, hält unvermindert an. Dr. Christoph Möller, Generaldirektor des führenden Anbieters Man Investment Products, rechnet angesichts der positiven Entwicklung im Bereich der Alternative Investments  weiterhin mit einem starken Zulauf sowohl der institutionellen als auch privaten Investoren. Mit der verbesserten Transparenz bei gleichzeitiger Verringerung des Risikos sei der Hedge Fund-Markt nach anfänglicher Zurückhaltung der Anleger heute weitgehend anerkannt und etabliert, so Möller im Rahmen einer Pressekonferenz, die heute im Palais Ferstel in Wien stattfand.</p></abstract></body.head><body.content><p>Neben der gelungenen Diversifikation und der Ertragssteigerung  hat auch das schwierige internationale Marktumfeld zur steigenden Nachfrage nach Alternativen Anlagen für den Portfolio-Mix beigetragen. Lag der Mittelzufluss im Jahr 2000 bei 8,7 Milliarden US-Dollar, stieg er 2001 auf 31 Milliarden US-Dollar an. Für heuer erwartet Möller ein weiteres Wachstum im Markt. Bei den sogenannten strategischen Veranlagungen in Fonds rechnet der Man-Chef für 2003 mit einer Verdoppelung des Hedge Fund-Anteils auf 3,4 % in Europa, auf 3,3 % in UK und 3,6 % in Kontinentaleuropa und beruft sich dabei auf eine Studie von Goldman Sachs und Frank Russell. Christoph Möller geht neben der Expansion im institutionellen Bereich auch von einem kontinuierlichen Wachstum bei den privaten Investoren aus. Die Anleger suchen verstärkt nach maßgeschneiderten Lösungen und mehr Sicherheit für ihre Investments.</p><p>Man Investment Products kommt den Kundenerwartungen mit neuen und individuellen Strategien entgegen. So werden vermehrt strukturierte Produkte mit Kapitalgarantie auf den Markt gebracht. Sie erleichtern dem Investor den Einstieg und geben ihm die gewünschte Sicherheit, betont der für Österreich zuständige Regional Manager, Andreas Benz, den Vorteil der Garantieprodukte. Seit kurzem ist ein Man Produkt, das bei Fälligkeit 120 Prozent des veranlagten Kapitals garantiert, auch in Österreich erhältlich.</p><p> </p><p>Die Frage, Hedge Funds ja oder nein, hätten die Investoren laut Benz klar zu Gunsten der Hedge Funds entschieden. Dabei müssten die Investoren ihre Anlageentscheidung nach dem eigenen Know-how, dem zeitlichen Aufwand beim Aufbau eines Hedge Fund-Portfolios  sowie den Managementkosten entscheiden. Man verwaltet heute vermehrt auch das Portfolio professioneller Anleger, die eine Auslagerung des Produktmanagements an Experten bevorzugen. </p></body.content></body></nitf>


