<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Business-Master im virtuellen Studiengang möglich</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920021"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt/Oder"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 11:57:30"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Business-Master im virtuellen Studiengang möglich</hl1><hl2>Studierende werden über elektronische Diskussionsforen mit Hotline, Chat und E-Mail betreut</hl2></hedline><abstract><p>Das virtuelle Studium der Europa-Universität Viadrina &lt;a href=&quot;http://www.vg-u.de&quot;&gt;http://www.vg-u.de&lt;/a&gt; zum &quot;International Master of Business Informatics&quot; hat als erster Studiengang das Gütesiegel der Akkreditierung durch die Foundation for International Business Administration Accreditation (FIBAA) &lt;a href=&quot;http://www.fibaa.de&quot;&gt;http://www.fibaa.de&lt;/a&gt; erhalten. Das englischsprachige Programm der Universität, die in Frankfurt/Oder beheimatet ist, richtet sich vor allem an Berufstätige und an Studenten aus anderen Ländern, die davon profitieren, dass das gesamte Studium über Telefon und Internet abläuft.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Das Akkreditierungsverfahren war ein Novum für alle Seiten&quot;, so Karl Kurbel, Initiator des Studiengangs und Wirtschaftsinformatik-Professor an der Viadrina. &quot;Ein Studium weltweit nur über Internet und ohne Präsenz am Studienort gab es bei der FIBAA bisher noch nicht. Seit 17. September liegt die Akkreditierung vor&quot;, so Kurbel. Bemerkenswert sei gewesen, dass die staatlichen Stellen wesentlich schneller waren, denn der Studiengang wurde schon vor einem Jahr ministeriell genehmigt, berichtet die Nachrichtenagentur ddp.</p><p>Die Viadrina verleiht für den virtuellen Studiengang den Titel &quot;International Master of Business Informatics&quot;. Sie kooperiert dabei mit der Virtual Global University, einer Privatinitiative von 17 Universitätsprofessoren verschiedener Wirtschaftsinformatik-Lehrstühle in Deutschland, Österreich und der Schweiz. Unterrichtssprache ist Englisch. Die Lehrinhalte sind als thematisch in sich abgeschlossene Multimedia-Kurse von rund 15 Wochen Dauer aufbereitet. Kursteilnehmer und Studierende werden über elektronische Diskussionsforen mit Hotline, Chat und E-Mail individuell betreut.</p><p>Die Kurse zum Wintersemester beginnen am 14. Oktober. Online-Bewerbungen für Kurzentschlossene sind noch bis 27. September möglich. Detaillierte Informationen über die Inhalte, Kosten und Zulassungsvoraussetzungen sowie beispielhafte Ausschnitte aus den Multimedia-Kursen sind auf der Homepage der Universität bereit gestellt. </p></body.content></body></nitf>


