<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gen verhindert Selbstmord von Nervenzellen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926003"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner,email: weitlaner@pressetext.at,Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Cambridge"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gen verhindert Selbstmord von Nervenzellen</hl1><hl2>&#13;&#10;Neue Therapiechancen für neuro-degenerative Erkrankungen</hl2></hedline><abstract><p>Amerikanische Forscher haben ein Gen gefunden, das verletzte Nervenzellen vor dem Selbstmord rettet. Das Gen könnte bei Patienten mit neurodegenerativen Erkrankungen die Neuronen vor dem Absterben schützen, schreiben die Forscher in der Fachzeitschrift &quot;Neuron&quot; &lt;a href=&quot;http://www.neuron.org&quot;&gt;http://www.neuron.org&lt;/a&gt; . Bei solchen Krankheiten wie etwa der amyotrophen Lateralsklerose bilden sich unter anderem die motorischen Nervenzellen im Rückenmark zurück, was zu Muskelschwund, Lähmung und nachlassendem Sprechvermögen führen kann, berichtet die Nachrichtenagentur ddp.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Hsp27-Gen ist in jungen Nervenzellen nicht aktiviert, weshalb sie nach einer Verletzung absterben, fand Clifford Woolf vom Allgemeinen Krankenhaus in Massachusetts heraus. Während der Entwicklung ist es wichtig, dass Zellen zu Grunde gehen können, da der Körper zu dieser Zeit weit mehr davon bildet, als er tatsächlich braucht. Daher schaltet der Körper Hsp27 ab, vermuten die Wissenschaftler. Im Erwachsenenalter können Nervenzellen aber nicht so leicht ersetzt werden. Der Körper aktiviert dann normalerweise das Gen. Das mit seiner Hilfe hergestellte Eiweiß verhindert den Selbstmord verletzter Zellen -  sie können repariert werden.</p><p>Mit gentherapeutischen Methoden konnten die Forscher auch in jungen Zellen das Gen aktivieren. Die Zellen überlebten dann Verletzungen. Wenn Hsp27 auch bei Patienten mit amyotropher Lateralsklerose und ähnlichen Erkrankungen die Zellen am Selbstmord hindern kann, könnten die Mediziner den Zerfall der Zellen mithilfe des Gens stoppen. Das würde neue Behandlungsmöglichkeiten eröffnen, hoffen die Forscher. </p></body.content></body></nitf>


