<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bulgarisches Gesamtpaket für das Projektmanagement</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920028"></doc-id><doc.copyright holder="Dominik Schebach, email: schebach@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-308" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 13:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bulgarisches Gesamtpaket für das Projektmanagement</hl1><hl2>Inex-Project verarbeitet Erfahrungen aus dem Outsourcing-Geschäft</hl2></hedline><abstract><p>Seine Erfahrungen aus dem Outsourcing-Geschäft hat das bulgarische Unternehmen Inex-Project &lt;a href=&quot;http://inex-project.net&quot;&gt;http://inex-project.net&lt;/a&gt; in seinen selbstentwickelten Projektmanager einfließen lassen. Lerf befindet sich seit einem Jahr im internen Einsatz bei Partnerunternehmen und wird auf der Ifabo 2002 erstmals einem breiteren Publikum vorgestellt. &quot;Wir haben gesehen, dass so ein Produkt dringend notwendig ist. Unser Ziel war es, ein Gesamtpaket zu erstellen, das das gesamte Projektmanagement, die Leistungserfassung, tägliche Mitarbeit und das Monitoring abdeckt“, erklärte Zanni Sabev, Technical Manager von Inex-Project. &quot;Der Schwerpunkt liegt dabei auf dem Dienstleistungsbereich.&quot;</p></abstract></body.head><body.content><p>Lerf ermöglicht die zentrale Verwaltung von verteilten Projekten. Das Softwarepaket verknüpft Funktionen für die Teamzusammenarbeit wie Messaging, Taskverwaltung, Request Tracker mit dem Kalender- und Dokumentenmanagement sowie der Budgetierung. Zusätzlich können die PM Tools für das Controlling von Projekten eingesetzt werden. Das System bietet unterschiedliche Berichtsformen und Übersichten wie nach Mitarbeitern, Tätigkeiten oder Ressourcen. Die Organisationsstruktur kann dabei für jedes Projekt individuell gestaltet werden und lässt sich auch nachträglich noch abändern. </p><p>Der Zugriff auf die unterschiedlichen Projekte wird vom Administrator gesteuert und erfolgt über das Internet. Eine Flash-Version wird ebenfalls angeboten. Die Java-Applikation setzt auf einer SQL-Datenbank auf und wurde unter Windows und Linux getestet. Inex-Project bietet den Lerf Produktmanager sowohl als Stand-alone- als auch ASP-Lösung an. </p><p>Inex-Project hat seinen Sitz in Sofia und beschäftigt zurzeit 30 Mitarbeiter. In Österreich unterhält das Softwarehaus eine Niederlassung und hat bereits einige Projekte für Unternehmen wie Netway, die Erste Bank oder BetAndWin abgewickelt. </p></body.content></body></nitf>


