<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kirch kann Springer-Anteile teilweise verkaufen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BI" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912053"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 17:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kirch kann Springer-Anteile teilweise verkaufen</hl1><hl2>Neuer Besitzer darf Sperrminorität nicht überschreiten</hl2></hedline><abstract><p>Der Medienunternehmer Leo Kirch darf seine 40-prozentige Beteiligung am Axel Springer Verlag &lt;a href=&quot;http://www.asv.de&quot;&gt;http://www.asv.de&lt;/a&gt; zum Teil ohne die Zustimmung des Berliner Verlagshauses verkaufen. Wie der Nachrichtendienst ddp berichtet, hat das Landgericht München heute, Donnerstag, entschieden, dass die Zustimmungspflicht erst dann gelte, wenn ein Käufer auf eine Beteiligung von mehr als 24,9 Prozent und damit eine Sperrminorität bei Springer käme.</p></abstract></body.head><body.content><p>Kirch hatte gegen eine einstweilige Verfügung zu Gunsten des Springer-Verlages Einspruch eingelegt. In der Verfügung vom 2. September war Kirch untersagt worden, sein 40-prozentiges Aktienpaket ohne Zustimmung des Verlags zu verkaufen. Springer verhinderte damit den offenbar geplanten Einstieg der WAZ-Gruppe.</p><p>Am vergangenen Dienstag hatte Kirch jedoch beim Springer-Aufsichtsrat die Zustimmung zum Verkauf des Pakets an die WAZ-Gruppe beantragt und damit für Verwirrung gesorgt. Denn Vertreter der WAZ hatte zu diesem Zeitpunkt bereits mitgeteilt, nicht mehr an einer Beteiligung interessiert zu sein. Ein Kirch-Anwalt bekräftigte am Donnerstag, der Springer-Verlag müsse sich auf Schadenersatzforderungen einstellen, sollte der Aufsichtsrat den Antrag ablehnen. </p><p>Mit dem Springer-Paket ist ein Kredit der Deutschen Bank über 720 Mio. Euro besichert. Die Bank hat Kirch eine Frist bis 20. September eingeräumt, um einen Käufer zu finden. Nach diesem Termin fällt das Paket an die Deutsche Bank (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020910056&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020910056&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


