<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>GESUND LEBEN - mehr als eine Gesundheitsmesse</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="FF,MK" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="welser" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927001"></doc-id><doc.copyright holder="Walter Hattinger, email: wb@welser-messe.at, Tel. 0043-7242-9392-6622" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wels"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 07:38:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>GESUND LEBEN - mehr als eine Gesundheitsmesse</hl1><hl2>Information ist alles - Genau das bietet die Messe GESUND LEBEN vom 8.-10. November in Wels/OÖ</hl2></hedline><abstract><p>Die Informationsmesse GESUND LEBEN bietet nicht nur einen Ausstellungsbereich der das Thema Gesundheit abdeckt, sondern auch ein hochkarätiges Vortragsprogramm.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Messe wird unterstützt und ideell getragen von mitgliederstarken und fachkompetenten Verbänden und Institutionen. Dies ermöglicht den Besuchern eine Gesundheitsmesse mit fundierten und vor allem seriösen Informationen und Inhalten.</p><p>Erleben Sie beispielsweise ÄrztInnen und Pflegepersonen des Krankenhauses Wels, die individuelle Auskünfte über Diagnostik und Therapiemöglichkeiten im Sinne einer ganzheitlichen Betreuung geben - den Besuchern wird so ein interessanter Einblick hinter die Kulissen des Krankenhauses gewährt.</p><p>-    GESUND WERDEN - GESUND BLEIBEN - auf der GESUND LEBEN bekommt man wichtige Tipps und Hinweise, wie man sein Leben gesünder gestalten bzw. wie man mit seinen gesundheitlichen Problemen besser zurechtkommen kann.</p><p>-    WELLNESS: Aussteller zeigen nicht nur, wie man gesund in &quot;Schwung“ kommt, sie beraten auch in allen Fragen der körperlichen und geistigen Fitness. Dazu gibt’s Vorführungen zu den Programmen PILATES, BALANCE PADS, Step Fatburner und House Dance und kostenlose Herz-Kreislauf-Tests sowie Körperfettmessungen. Wellness ist in der heutigen Zeit mehr als nur ein Trend - Besucher erfahren auf der GESUND LEBEN was dahinter steckt.</p><p>-    BODY AND BEAUTY - Aussteller präsentieren innovative Pflegekonzepte für Gesicht, Haut und Haare. GESUND LEBEN zeigt den Weg zu mehr natürlicher Schönheit und Wohlbefinden. Dabei ist AYURVEDA ein wichtiges Stichwort.</p><p>-    Mehr GESUNDHEIT AUF DER SPEISEKARTE! Kann man sich in der heutigen Zeit noch gesund ernähren? Welche Fragen sollte man beim Lebensmittelkauf beachten? Antworten auf diese und ähnlich Fragen erhält man davon Ernährungsexperten auf der GESUND LEBEN. Hier können die Besucher auch hochwertige Lebensmittel einfach mal probieren.</p><p>-    GESUNDE WOHN- und LEBENSRÄUME: Dieser Bereich ist wichtiger denn ja und die GESUND LEBEN zeigt wie privates und berufliches Umfeld noch gesünder und umweltfreundlicher gestaltet werden kann.</p><p>-    GESUNDHEIT FÜR UNSERE KINDER-GESUNDHEIT FÜR UNSERE ZUKUNFT.</p><p>Vorbeugung stellt einen besonderen Auftrag dar, daher widmet sich das Krankenhaus Wels diesem Themen und setzte an jedem Messetag verschiedene Schwerpunkte rund um dieses Thema. Weitere Infos unter www.welser-messe.at</p><p>Countdown für die große Publikumsmesse &quot;Gesund leben“ läuft</p><p>Doppelt gesund: Man wird es und man bleibt es durch das Welser Krankenhaus und die Apotheken!</p><p>Wenn die große Publikumsmesse &quot;Gesund Leben“ vom 8. bis zum 10. November ihre Pforten öffnet, wird den Besuchern sozusagen gleich die doppelte Dosis an Informationen verordnet: Dafür sorgen unter anderem das Krankenhaus Wels und die Apotheken aus Wels, Thalheim und Gunskirchen. Geboten werden nicht nur umfassende Tipps in Sachen Krankheit, sondern auch wertvolle Ratschläge zum Erhalt der Gesundheit.</p><p>Ob es die Kardiologieabteilung ist, das Eltern-Kind-Zentrum oder die Onkologie - das Krankenhaus der Kreuzschwestern in Wels hat es längst zu internationaler Anerkennung gebracht. Doch nicht nur im Falle einer Krankheit wissen die ÄrztInnen, Schwestern und Pfleger, was zu tun ist - auch die Gesundheit und deren Erhalt ist ein wesentlicher Bestandteil ihrer Tätigkeit. Auf der &quot;Gesund Leben“ kann man sich davon ein eindrucksvolles Bild machen. Denn individuelle Auskünfte zu den Möglichkeiten von Therapie und Diagnostik werden genauso geboten wie Informationen über die richtige Ernährung. Infos unter www.gesundheitsmesse.at</p><p>Gesundheit der Kinder steht heuer im Mittelpunkt</p><p>In den Mittelpunkt ihres umfassenden Messe-Programmes haben die Mitarbeiter des Krankenhauses der Kreuzschwestern heuer die Gesundheit von Kindern und Jugendlichen gestellt. Der 8. November etwa steht ganz im Zeichen der frühen Kindheit und des Lebensbeginnes, am 9. November erfährt man alles zum Thema richtige Ernährung, einen Tag später folgen unter dem Motto &quot;Vom Kuscheltier zum Bravo“ die neuesten Erkenntnisse über die moderne Jugendmedizin.</p><p>Gesundheit, Qualität, Vertrauen - alles findet man in der Apotheke</p><p>&quot;Die Apotheke - Gesundheit, Qualität, Vertrauen“ haben sich indessen die Apotheken aus Wels, Thalheim und Gunskirchen zum Leitspruch für die aktuelle &quot;Gesund Leben“ gemacht. Und dabei wiederum wird ganz auf das Thema &quot;Haar“ gesetzt. Denn was die wenigsten wissen und obwohl viele nicht mehr allzu viel davon auf dem Kopf tragen: Unser Haar zählt zu den wichtigsten Organen des Körpers, wie die Experten betonen. Auch der Beweis dafür wird auf der Messe umgehend angetreten - unter anderem mit einer Haarstruktur-Analyse, deren Ergebnis gleich auf eine Großbildleinwand projiziert wird. </p><p>Ergänzt wird das Angebot der Apotheken schließlich durch ausgiebige Verkostungen, Infos zur richtigen Reisevorbereitung, Impftipps und Gratis-Blutdruckmessungen. Noch etwas ist übrigens für die ExpertInnen aus Wels, Thalheim und Gunskirchen für ihren heurigen Messeauftritt ganz wichtig, wie sie betonen: &quot;Auf der Gesund Leben wollen wir alle jene Fragen beantworten, die vielleicht bei einem der normalen Apothekenbesuche nicht gestellt werden!“</p><p> </p></body.content></body></nitf>


