<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Stuttgarter Zeitung versucht es ohne Anglizismen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913037"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Stuttgart"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 15:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Stuttgarter Zeitung versucht es ohne Anglizismen</hl1><hl2>Tag der deutschen Sprache ohne Fremdwörter</hl2></hedline><abstract><p>Die Stuttgarter Zeitung &lt;a href=&quot;http://www.stuttgarter-zeitung.de&quot;&gt;http://www.stuttgarter-zeitung.de&lt;/a&gt; wird morgen, Samstag, dem Tag der deutschen Sprache, den Versuch unternehmen, nach Möglichkeit auf die Verwendung von Fremdwörtern zu verzichten. Das kündigte das Blatt heute, Freitag, an. Die Aktion sei fern jeglicher Deutschtümelei, sondern ein Versuch zu zeigen, ob es heute überhaupt noch möglich ist, ohne Anglizismen und andere Fremdwörter auszukommen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Vorschlag stammt vom Stuttgarter Sprecher des Vereins Deutsche Sprache, Helmut Schumacher. Er hatte die Frage aufgeworfen, ob die Stuttgarter Zeitung nicht wenigstens an einem Tag ohne - so Schumacher wörtlich- &quot;Denglisch&quot; erscheinen könnte. Diese &quot;sportliche Herausforderung&quot; nimmt die Zeitung an. &quot;Die Redaktion wird sich bemühen, in der morgen erscheinenden Ausgabe nach Möglichkeit auf unnötige Anglizismen wie Showdown, Hearing und Soundtrack zu verzichten&quot;, heißt es in der Ankündigung. Allerdings werde man nicht &quot;krampfhaft und verbissen&quot; vorgehen. Das Blatt gibt zu bedenken, dass zahlreiche vermeintlich deutsche Wörter wie z.B. Fenster, Interesse (Latein), Gardine (Französisch) und Kamel (Arabisch) aus fremden Sprachen entlehnt sind.</p></body.content></body></nitf>


