<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Musiker trainieren via Internet</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BW,BE" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902006"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="New York"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 10:58:47"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Musiker trainieren via Internet</hl1><hl2>Digitaltechnik auch in der Dirigentenausbildung</hl2></hedline><abstract><p>Anstelle der herkömmlichen Trainingsmethoden setzt die Manhattan School of Music &lt;a href=&quot;http://www.msmnyc.edu&quot;&gt;http://www.msmnyc.edu&lt;/a&gt; das Internet zur Perfektion ihrer Schüler ein. Über Breitband-Leitungen, die bis zu 200.000 Mal schneller sind als ein herkömmliches Wählmodem, sind die Musiker mit professionellen Solisten und Online Master Classes verbunden. Durch die hohe Verbindungsgeschwindigkeit werde eine Klangqualität vergleichbar der einer CD erreicht, berichtet BBC News. Auch die Bildqualität entspreche dem hochauflösenden TV-Standard. Die neue Technik soll auch in der Dirigentenausbildung eingesetzt werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>&lt;a href=&quot;http://news.bbc.co.uk/2/hi/technology/2226089.stm&quot;&gt;http://news.bbc.co.uk/2/hi/technology/2226089.stm&lt;/a&gt; </p><p>Eine weitere Einsatzmöglichkeit von digitaler Technik in der Ausbildung von Dirigenten wendet das Digital Conducting Laboratory an der University of Arizona &lt;a href=&quot;http://www.asu.edu&quot;&gt;http://www.asu.edu&lt;/a&gt; an. Das &quot;Digital Conducting Feedback System&quot; basiert auf vier Elektrodenpaaren, die in den Handschuhen der Auszubildenden entlang der Armmuskulatur platziert werden. Auf diese Weise wird ein Bewegungs- und Spannungsprofil erstellt, das den angehenden Dirigenten zur besseren Kontrolle des Muskeleinsatzes verhelfen soll. Eine Digitalkamera filmt den Dirigenten, die gesammelten Daten werden am angeschlossenen Computer bearbeitet. Das System reagiert auf Tempo, Artikulation und Dynamik und simuliert so das Zusammenspiel von Ensemble und Dirigent. Gary W. Hill, Gründer des Digital Conducting Lab, beschreibt den Einsatz von digitaler Technik in der Ausbildung als revolutionäres Trainings-Tool, da die Dirigenten ihre Performance via Sound Files, Video Playback und Muskelspannungs-Profil überprüfen können. </p></body.content></body></nitf>


