<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Domainservice von SHOPtoSHOP</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925029"></doc-id><doc.copyright holder="Stephan Neumann, email: s.neumann@SHOPtoSHOP.ag, Tel. +43-2236-378946" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brunn am Gebirge"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 11:50:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Domainservice von SHOPtoSHOP</hl1><hl2>&#10;Webapplikation kümmert sich um Registrierung und Eintragung</hl2></hedline><abstract><p>Sie haben sicher schon oft nach einer bestimmten Website gesucht, ohne deren Adresse zu kennen. Gefunden haben Sie diese Seite dann entweder nach längerer Zeit über eine Suchmaschine, oder die Seite hatte einen eindeutigen und logischen Namen, dann ging es schneller. Sie sehen selbst, wie entscheidend ein einprägsamer Name für ihre Seite ist. Über unseren Domainname-Service und den Domain-Banner können Sie sofort feststellen, ob Ihre Wunschadresse noch frei ist und diese auch sofort</p></abstract></body.head><body.content><p>bestellen.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Umfangreicher Domain Service&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Viele aufwändig gestaltet Webseiten und Online Shop System werden einfach nicht gefunden oder nur schlecht von den Suchservern indiziert, weil einfach die Grundregel Nummer eins des Internet Marketings missachtet wurde.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Grundregel Nr. 1:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Registriere einen einprägsamen Namen als Domain und verbreite ihn so oft es nur geht. Wobei der Endung der Domain, also .at, .com oder .de nur sekundäre Bedeutung zukommt!</p><p>Und da die meisten Domains bei den eingewöhnten Endungen wie .at, .com etc. bereits vergeben sind, werden immer mehr alternative Endungen wie .info, .biz, .name, .net, org aber auch .cc, .to und .eu als Top Level Domain gewählt.</p><p>Internetcommunity immer häufiger als Domainnamen eingesetzt. Der Umstand, dass erstens die besten Begriffe registriert wurden, aber umgekehrt unter</p><p>diesen Domainendungen noch viele Begriffe, welche unter den bereits länger eingeführten Domains schon vergeben waren, frei sind, gab diesen eine Chance, sich auch am Domainmarkt durchzusetzen und die notwendige Anerkennung als generische Domain zu erlangen.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Warum eine eigene Domain?&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Ihre Domain ist die eindeutige Adresse im Internet, die kein zweites Mal vorkommen kann. Eine gute einprägsame Internet Adresse ist die Grundvorrausetzung jeder Internet Marketing Aktivität. Mit dem Domainnamen rufen Sie Ihre Webseite auf, und Ihre E-Mail Adressen enden mit Ihrem eigenen Namen, z.B: name@ihredomain.at.</p><p>Die SHOPtoSHOP AG hat sich mit Ihrem Modul-System dieser Problematik angenommen und präsentiert mit Ihrem Domain-Shop und Ihrem Submit Service</p><p>zwei vollautomatisch funktionierende Webapplikation, die Sich um die Registrierung und Eintragung von Domain Namen kümmern</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Neu im Domain-Shop&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Mit dem Domain-Wizard können aufgrund von verschiedenen Angaben Vorschläge für einen Domain Namen eingeholt werden. Es können dazu der Namen des Unternehmens, kombiniert mit einigen typischen Wörtern, die Ihre Zielgruppe beschreiben, eingeben werden. Der Domain-Wizard erstellt darauf eine Analyse und schlägt eine Anzahl an möglichen Kombinationen für Ihre Domainnamen vor.</p><p>Sie finden den Domain-Shop unter &lt;a href=&quot;http://domain_eu.shoptoshop.ag/&quot;&gt;http://domain_eu.shoptoshop.ag/&lt;/a&gt;</p><p>und den Submit-Shop unter &lt;a href=&quot;http://submit.shoptoshop.ag/&quot;&gt;http://submit.shoptoshop.ag/&lt;/a&gt;</p><p>Die SHOPtoSHOP AG als Internet- und Application Service Provider konzipiert Internet-Bausteine nach dem Just add it-Prinzip: Individuelle Lösungen werden gemietet anstatt gekauft. Sie werden problemlos an bestehende Konfigurationen angepasst und in jeden Web-Auftritt eingebunden - und zwar unabhängig von Shop, Software oder Provider. Dieses Baustein-Konzept lässt einfachste Handhabung des gesamten Systems zu und bietet darüber hinaus interessante Zusatzfunktionen. So können beide neuen Produkte (Domain- und Submit-Shop) auch in jede beliebige Website integriert werden, um z.B. Portalen mehr Zusatznutzen zu bieten.</p><p>Rückfragehinweis: </p><p>Stephan Neumann, CEO</p><p>SHOPtoSHOP AG</p><p>campus21 Liebermannstrasse A01 401</p><p>A-2345 Brunn am Gebirge</p><p>Tel.: +43 2236 378946</p><p>Fax: +43 2236 378946 90</p><p>E-Mail: s.neumann@SHOPtoSHOP.ag</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.SHOPtoSHOP.ag/&quot;&gt;http://www.SHOPtoSHOP.ag/&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


