<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ECM-Anbieter Comprendium setzt auf starke Vertriebspartner</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917030"></doc-id><doc.copyright holder="Kurt Ramerstorfer, email: redaktion@pressetext.at, Tel. 01/81140-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 13:18:43"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ECM-Anbieter Comprendium setzt auf starke Vertriebspartner</hl1><hl2>CEO sieht &quot;Pole Position&quot; in Europa gegen amerikanischen Mitbewerb</hl2></hedline><abstract><p>Europas neuer Anbieter von Enterprise Content Management Systemen (ECM), Comprendium Technologies mit Sitz in London, hat sich am Dienstag am Rande der ifabo erstmals in Wien der Öffentlichkeit vorgestellt. Das Unternehmen, ein Zusammenschluss der Dokumentenmanagement-Profis Solsys (Österreich), Solitas (Schweiz) und Saillabs (Deutschland/Spanien) erwartet für das Jahr 2002 einen konsolidierten Umsatz von 20 Mio. Euro, davon werden über 65 Prozent aus bestehenden Vertriebspartnerschaften lukriert. &lt;a href=&quot;http://www.comprendium.biz&quot;&gt;http://www.comprendium.biz&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6762.gif"></media-reference></media><p>Für CEO Roman Brunner sind ausgereifte Technologien, starke Vertriebspartner und die gesunde Kundenbasis (rund 750 Unternehmen in den Bereichen Allfinanz, Healthcare und Government) die Grundlage für den Erfolg des Unternehmens. &quot;Wir haben nicht den Druck von Start-ups, schnell viel Umsatz zu machen, sondern wir können in Ruhe unser Geschäft weiterentwickeln&quot;, so Roman Brunner vor Journalisten. Die Comprendium-Gruppe konzentriert sich derzeit - mit rund 120 Mitarbeitern - auf die deutschsprachigen Länder; großes Wachstumspotential sieht man in Frankreich/Benelux, Spanien und Großbritannien. </p><p>Comprendium steht mehrheitlich im Eigentum von Gründern und Management, zu 25 Prozent ist der britische Finanzinvestor nCotec beteiligt. &quot;Im Gegensatz zu den (meist) amerikanischen Mitbewerbern, die ihre Konzepte den europäischen Kunden &quot;überstülpen&quot;, kennt Comprendium die jeweiligen Eigenheiten der nationalen europäischen Märkte, Terminologien und Sprachbesonderheiten ganz genau&quot;, erklärte Vertriebs- und Österreich-Chef Erwin Stern. Ingesamt 30 Sprachenpaare bietet Comprendium mittlerweile auf dem Markt an. &quot;Das ist ein extremes Alleinstellungsmerkmal.&quot; </p><p>Kernprodukt von Comprendium ist die ECM-Suite, die erstmals weltweit multilinguales Dokumentenmanagement ermöglicht. Laut Stern entstand die Software durch die historische Entwicklung der Datenspeicherung und dem vermehrten Anspruch nach einer beleg-orientierten Welt. &quot;Unsere Software verarbeitet strukturierte und unstrukturierte Daten und führt inhaltsorientierte, sprachunabhängige Analyseprozesse durch. Insbesondere dann, wenn Content Management in multinationalen Unternehmen sprachenübergreifend wird, sind unsere multilinguale Sprachapplikationen unschlagbar.&quot; </p><p>Comprendium arbeitet im Vertrieb mit einer Zwei-Säulen-Strategie. Bei Großunternehmen kommt das Kern-Produkt, die ECM-Suite zum Einsatz, ein sehr modulares und skalierbares Content Management System, das flexibel auf die jeweiligen (schon) bestehenden Plattformen bzw. Anforderungen angepasst werden kann. Es ist in jedwede Systemumgebung integrierbar und besticht durch seine offene Architektur. Für den Mittelstand bietet Comprendium (über sein Tochterunternehmen Solitas) vergleichsweise preiswerte Standard-Softwaretools.</p><p>Zu den Erfolgsfaktoren der Comprendium-Gruppe zählte Brunner in dem Pressegespräch das langjährig erprobte Finanz-, Technologie- und Vertriebs-Management, das aus den Gründern der zusammengeschlossenen Unternehmen hervorgegangen ist, den großen Kundenstock, die ausgereiften Technologien und die gute Kapitaldeckung. Brunner erwartet im Enterprise Content Management Markt ein &quot;explosives Wachstum&quot; in den nächsten Jahren. Er glaubt, dass Comprendium dabei eine absolute &quot;Pole Position&quot; einnehmen wird. </p></body.content></body></nitf>


