<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>OMV expandiert in Rumänien</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,UV" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="UV" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919033"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bukarest/Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 13:22:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>OMV expandiert in Rumänien</hl1><hl2>25,1 Prozent an The Rompetrol Group erworben</hl2></hedline><abstract><p>Der österreichische Erdöl- und Erdgaskonzern OMV &lt;a href=&quot;http://www.omv.at&quot;&gt;http://www.omv.at&lt;/a&gt; setzt seine Expansion in Osteuropa fort. Wie das Unternehmen heute, Donnerstag, mitteilte, wurde in Bukarest ein Vertrag zum Erwerb eines 25,1prozentigen Anteils am größten privaten Ölunternehmen in Rumänien, The Rompetrol Group NV (TRG) &lt;a href=&quot;http://www.rompetrol.com&quot;&gt;http://www.rompetrol.com&lt;/a&gt; , unterzeichnet. Diese Akquisition umfasst eine Reihe von Vermögenswerten, wobei vor alem die Raffinerie Petromidia an der Schwarzmeerküste mit Zugang zur Donau von besonderer strategischer Bedeutung für die OMV sei. Über den Kaufpreis wurde Stillschweigen vereinbart. </p></abstract></body.head><body.content><p>The Rompetrol Group NV (TRG) ist ein in den Niederlanden ansässiges Öl- und Gasunternehmen, dessen Betriebe und Vermögenswerte sich zum Großteil in Rumänien befinden. Die TRG ist nach der staatlichen SNP Petrom das größte Unternehmen im Raffinerie- und Marketinggeschäft Rumäniens. Anteilseigner sind derzeit zu 71 Prozent die Manager Dinu Patriciu (Vorstandsvorsitzender) und Philip Stephenson (stellvertretender Vorstandsvorsitzender) sowie zu 29 Prozent der Fonds Romania &amp;amp; Moldova Direct Fund LP, ein privater Beteiligungsfonds mit US-Verwaltung. Der Fonds werde sich komplett zurückziehen und die OMV den Großteil dieser Anteile übernehmen. Weiters gebe es eine Option auf eine Erhöhung der Anteile. TRG erwirtschaftete im Jahr 2001 einen Umsatz von 668 Mio. Dollar und einen Reingewinn von 15 Mio. Dollar.</p><p>Neben anderen Beteiligungen hat TRG zwei Raffinerien, Petromidia (Navodari) und Vega (Ploiesti), sowie ein landesweites Kundengeschäft mit vier Tanklagern und ein Tankstellennetz mit 127 Stationen. Kernunternehmen von Rompetrol ist das Unternehmen Petromidia SA, Besitzer und Betreiber der Raffinerie Petromidia. Petromidia ist die einzige Raffinerie Rumäniens an der Schwarzmeerküste mit Zugang zur Donau. Die jährliche Rohöldestillationskapazität beträgt bis zu 4,8 Mio. Tonnen. Mit einer Bevölkerung von rund 22 Mio. ist Rumänien nach Polen der zweitgrößte Markt in den Reformstaaten. Die OMV ist seit 1999 über eine 100-Prozent-Tochter in Rumänien tätig und betreibt derzeit 40 Tankstellen.</p><p>&quot;Mit zunehmender Marktkonsolidierung können nur dann zufriedenstellende Erträge im Bereich Raffinerien und Marketing erzielt werden, wenn OMV (in Rumänien) über einen Tankstellen-Marktanteil von 20 Prozent verfügt. Um dieses Ziel bis 2008 zu erreichen, benötigen wir den Zugang zu relevanten Raffineriekapazitäten. Der Erwerb eines Anteils an TRG mit der Raffinerie Petromidia bietet uns diese Chance&quot;, so Wolfgang Ruttenstorfer, Vorstandsvorsitzender der OMV, der auch in den TRG-Vorstand einziehen wird. </p></body.content></body></nitf>


