<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ö1-Reportage &quot;Supermärkte für leere Taschen&quot; ausgezeichnet</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020928003"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-28 10:35:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ö1-Reportage &quot;Supermärkte für leere Taschen&quot; ausgezeichnet</hl1><hl2>JournalistInnenpreis des Österreichischen Hilfswerks geht Maurnböck, Wurmdobler und &quot;Welt der Frau&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Die ORF-Journalistin Ute von Maurnböck &lt;a href=&quot;http://www.ute.at&quot;&gt;http://www.ute.at&lt;/a&gt; erhält für ihre Ö1-Reportage &quot;Supermärkte für leere Taschen&quot; den zum vierten Mal verliehenen JournalistInnenpreis des Österreichischen Hilfswerks. Die Förderpreise gehen an Christopher Wurmdobler von der Wiener Stadtzeitung &quot;Falter&quot; für seinen Beitrag &quot;Böse Worte - Das Tourette-Syndrom&quot; sowie an das Redaktionsteam der &quot;Welt der Frau&quot; für die Serie &quot;Kind und Karriere&quot;. Die mit 2.000 Euro (Hauptpreis) bzw. 750 Euro (Förderpreise) dotierten Auszeichnungen werden kommenden Mittwoch ab 19 Uhr im Wiener Hilfswerk übergeben, teilte das Hilfswerk &lt;a href=&quot;http://www.hilfswerk.at&quot;&gt;http://www.hilfswerk.at&lt;/a&gt; in einer Aussendung mit.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Es ist wichtig für eine Gesellschaft sich mit den sozialen Fragen ihrer Zeit auseinander zu setzen&quot;, erläutert Hilfswerk-Geschäftsführer Walter Marschitz die Intention des Preises. Medien haben hier eine bedeutende Rolle. Üblicherweise stehen jedoch Themen des Sozialberichts nicht so sehr im Mittelpunkt der Aufmerksamkeit. &quot;Unser Preis soll Anerkennung für die Leistung und das Engagement der JournalistInnen in diesem Bereich sein&quot;, so Marschitz.</p><p>Für den JournalistInnenpreis 2003 können ab sofort Reportagen und Features, die sich mit Themen aus den Bereichen &quot;Gesundheit, Familie und Soziales&quot; in Österreich beschäftigen, eingereicht werden. Sie müssen zwischen dem 1. Januar und 31. Dezember 2002 in einem periodischen österreichischen Printmedium publiziert oder im Radio gesendet worden sein.</p></body.content></body></nitf>


