<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Atemwege schützen - mit Vitamin C</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,JL" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="roggen" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926001"></doc-id><doc.copyright holder="Pierre André Siegenthaler, email: info@vitasource.ch, Tel. 091-743 28 76" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Minusio"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Atemwege schützen - mit Vitamin C</hl1><hl2>Wieder aktuell: Linus Paulings Rezept gegen Erkältungen</hl2></hedline><abstract><p>Man braucht nicht gleich 15 bis 20 Gramm Ascorbinsäure bzw. Vitamin C pro Tag zu sich zu nehmen, wie dies der bekannte Nobelpreisträger und Vitaminforscher Linus Pauling tat &amp;amp;#8211; und damit immerhin das hohe Alter von 93 Jahren erreichte: Auch wer drei mal täglich eine Dosis von 500 bis 1000 mg dieses Schlüsselvitamins einnimmt, geniesst in Zeiten erhöhter Infektionsgefahr einen guten Schutz.</p></abstract></body.head><body.content><p>Anderseits verdanken wir Pauling ein bewährtes Rezept, welches schon unzähligen Betroffenen geholfen hat, ihren Schnupfen und andere Infektionen der Atemwege wieder rasch loszuwerden: Man nehme &amp;amp;#8211; ausser nachts im Bett &amp;amp;#8211; stündlich eine Dosis von 1000 mg Vitamin C zu sich, bis die Influenza verschwunden ist. In der Regel geschieht dies - sofern mit dem Vitamin-Bombardement sofort nach den ersten Anzeichen der Entzündung begonnen wird - innerhalb von 24 bis 48 Stunden.</p><p>Vitamin C wirkt vor allem durch die Förderung der Sauerstoff-Aufnahmefähigkeit des roten Blutfarbstoffs Hämoglobin. Dadurch gelangt Sauerstoff in die Zellen, wodurch deren Widerstandskraft und Regenerationsfähigkeit entscheidend verbessert wird. Im weiteren vermag die Ascorbinsäure auch gewisse potenziell gefährliche Giftstoffe und Stoffwechselprodukte zu binden und zu neutralisieren.</p><p>Allerdings ist es wegen der möglichen Übersäuerung des Magens ratsam, hochdosiertes Vitamin C in säureneutraler Form einzunehmen. Über diese Eigenschaft verfügt das Präparat Neutra-C, welches an Stelle von Ascorbinsäure neutrales Calcium-Ascorbat enthält. Es ist ab November in Apotheken und Drogerien erhältlich. </p><p>Hersteller: Sorgente della Vita SA, 6648 Minusio. &lt;a href=&quot;http://www.vitasource.ch&quot;&gt;http://www.vitasource.ch&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


