<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Preisgekrönte österreichische Technologie für Einsatzkräfte</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926048"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Peter Aubrecht, email: aubrecht@igisa.com, Tel. +43 (0)2622 26326 362" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wr. Neustadt"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 16:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Preisgekrönte österreichische Technologie für Einsatzkräfte</hl1><hl2>&#10;IGISA MediaMap® versorgt Einsätzkräfte vor Ort mit aktuellen Informationen</hl2></hedline><abstract><p>Im Katastrophenfall zeigt sich immer wieder, dass fundamentalste Informationen wie Kartenmaterialien, Luftbilder sowie umweltbezogene Daten über das betroffene Gebiet fehlen. Selbst dort, wo diese Informationen vorhanden sind, verlieren sie im Katastrophenfall völlig an Wert, wenn sie nicht unverzüglich, vollständig und aktuell vor Ort zur Verfügung stehen. Das Wiener Neustädter Unternehmen IGISA hat dafür eine Komplettlösung entwickelt: Mit dem IGISA MediaMap® System können Katastropheneinsätze erfolgreicher, schneller und kostengünstiger durchgeführt werden. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6838.gif"></media-reference></media><p>Das IGISA MediaMap® System besteht aus zwei Komponenten: Dem MediaMap® Server, der Informationen unterschiedlichster Datenquellen in Echtzeit zusammenführt, verdichtet und für die zweite Komponente, den mobilen MediaMap® Client, aufbereitet. Diese mobile Clientapplikation erlaubt einerseits das komfortable Abrufen der Information (Karten, Routen, Einsatzpläne, Luftbilder, etc.) und andererseits deren Ergänzung bzw. Korrektur vor Ort (Umweltschäden, zerstörte Verkehrswege, Überflutungen, etc.). Sobald diese Ergänzungen bzw. Korrekturen vom mobilen Client an den Server geschickt wurden, stehen sie allen anderen Einsatzkräften auf ihren mobilen MediaMap® Clients unverzüglich zur Verfügung. Die verschlüsselte Übertragung zwischen Client und Server erfolgt über jedes beliebige Standardverfahren (z.B. GSM, GPRS, WLAN, Bluetooth, Internet, etc.). Dadurch ist die Verfügbarkeit der Daten auch beim Ausfall eines Übertragungsweges gewährleistet, eine immer wieder erhobene Forderung von Einsatzkräften. Durch die eingesetzte Komprimierung können auch langsame Übertragungswege wie GSM oder TETRA bequem genutzt werden.</p><p>IGISA-Geschäftsführer Gernot Wurzer: &quot;Im Katastrophenfall gelten andere Regeln. Herkömmliche Informationssysteme können dabei nicht mithalten. Die vor wenigen Minuten überflutete Strasse ist dort noch als passierbar eingezeichnet, der dringend benötigte Gebäudeplan nicht verfügbar, die genaue Position von Gas- und Stromleitungen nicht bekannt.&quot; Mit dem IGISA MediaMap® System stehen  aktuelle Informationen aus den unterschiedlichsten Datenquellen und -formaten  vor Ort zur Verfügung. Gleichzeitig ist der mobile Client sehr einfach zu bedienen. &quot;In Stresssituationen müssen Benutzeroberflächen einfach und robust sein, um Fehlbedienungen zu vermeiden.&quot; so Projektleiter Peter Aubrecht. </p><p>Der MediaMap® Client kann um eine GPS-Komponente ergänzt werden. &quot;Wer die Bilder der letzten Flutkatastrophe gesehen hat weiß, dass die Wassermassen viele Land- und Ortschaften komplett verändert haben. Die GPS-basierte Verortung, zusammen mit aktuellsten Informationen, erlaubt dennoch eine sichere Orientierung sowie die genaue Verortung von Verletzten und Schäden.&quot;, ergänzt Wurzer. </p><p>Um ein derart innovatives System in  kurzer Zeit verfügbar zu machen, setzt IGISA konsequent auf bewährte Standards. Der MediaMap® Server läuft wahlweise auf MS-Windows 2000, XP oder Linux und unterstützt alle gängigen Datenformate, GIS- und Datenbanksysteme. Der MediaMap® Client läuft auf MS-Windows 98, 2000, XP und CE, so dass beliebige Endgeräte (z.B. HP iPAQ) verwendet werden können. </p><p>Das im Wiener Neustädter RIZ angesiedelte Technologieunternehmen wurde bereits mehrfach für seine innovativen Lösungen ausgezeichnet, so u.a. letzte Woche mit einem Hauptpreis (in Zusammenarbeit mit Umweltbundesamt) des von Wirtschaftskammer, ORF und Kurier veranstalteten Wettbewerbs &quot;Amtsmanager 2002&quot;. </p><p>IGISA GmbH, Austria, mit Sitz im Regionalen Innovationszentrum (RIZ) in Niederösterreich, ist ein Softwareentwicklungs-Unternehmen im Bereich GIS (Geographische Informationssysteme) mit einem langjährigen Hintergrund in Darstellungstechnologien insbesondere für mobile Endgeräte. Die von IGISA entwickelte plattformunabhängige Client-Server-Lösung MediaMap® ermöglicht die optimierte Übertragung, Darstellung und Bearbeitung von Bild- und Sachdaten in Netzwerken. MediaMap® ist speziell für drahtlose Endgeräte (PDAs, Smart Phones etc.) ausgelegt, erhöht deren Leistungsspektrum und erweitert die Möglichkeiten von mobilen Internet-Applikationen. Wir entwickeln weiters individualisierte Komponenten auf der Basis von MediaMap®, etwa Objekt- und Dokumenten-Managementlösungen. Weitere Informationen finden Sie auf unserer Homepage unter &lt;a href=&quot;http://www.igisa.com&quot;&gt;http://www.igisa.com&lt;/a&gt; . </p></body.content></body></nitf>


