<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Aktuelle Seminare zu Persönlichkeit &amp;amp; Projektmanagement</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,WF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919003"></doc-id><doc.copyright holder="Christoph Batik, email: christoph.batik@mdi.at, Tel. +43-1-524 17 17-31" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Aktuelle Seminare zu Persönlichkeit &amp;amp; Projektmanagement</hl1><hl2>MDI Managementinstitut der Industrie baut auf lange Erfahrung</hl2></hedline><abstract><p>Das MDI Managementinstitut der Industrie ist seit 39 Jahren maßgeblicher Partner der Top 300 Unternehmen Österreichs. Als umfassender Anbieter im Hochqualitätssegment der Weiterbildung deckt das Institut alle Bereiche ab, die für Führungs-Kompetenz, Soziale Kompetenz und Fachkompetenz relevant sind. Hier finden Sie einen kleinen Auszug der Oktoberseminare zum Thema Persönlichkeit &amp;amp; Projektmanagement: </p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;lt;b&amp;gt;SOSCOT-Einstieg - Soziale Kompetenz für Office-MitarbeiterInnen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Wer nach oben kommen will, braucht soziale Kompetenz. Einsicht in die Wirkungen des eigenen Verhaltens ist die Voraussetzung für erfolgreiches Mitwirken im Unternehmen. In diesem stark gruppendynamischen Seminar erleben die Teilnehmer ihr Verhalten wie vor einem Spiegel. Eine detaillierte Beschreibung zum Seminar finden Sie unter &lt;a href=&quot;http://www.mdi.at/mdi-spidi/mdi/offene-seminare/detail.php?Id=690&quot;&gt;http://www.mdi.at/mdi-spidi/mdi/offene-seminare/detail.php?Id=690&lt;/a&gt; </p><p>Termin: 16. - 18. Oktober 2002 </p><p>Ort: Attersee</p><p>Preis: 1.150 Euro</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Interplace - Meine Rolle im Team&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>In Teams stehen Mitglieder oftmals im Wettbewerb um die selbe Teamrolle. Der Gewinner ist in der Regel die dominantere oder im Status höher stehende Person, viel eher als die Person, die die Rolle am besten erfüllt. Effektive und effiziente Teams hingegen sind durch gegenseitige Ergänzung charakterisiert. Eine detaillierte Beschreibung zum Seminar finden Sie unter &lt;a href=&quot;http://www.mdi.at/mdi-spidi/mdi/offene-seminare/detail.php?Id=717&quot;&gt;http://www.mdi.at/mdi-spidi/mdi/offene-seminare/detail.php?Id=717&lt;/a&gt; </p><p>Termin: 08. Oktober 2002 </p><p>Ort: Wien</p><p>Preis: 530 Euro</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Projektsitzugen professionell moderieren und führen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Unklare Projekt- und Sitzungsziele, mangelhafte Kommunikation, eintönige &quot;Sitzungsmarathons&quot; und die Ohnmacht des Sitzungsleiters vor Vielrednern und Nörglern führen häufig zu Demotivation bei den Projektteammitgliedern. Mit dem Projektstart übernimmt der Projektleiter auch die Führung des Projektteams. Ganz entscheidende Bedeutung kommt hier der Projekt-Start-Sitzung zu. Mit ihr hat der Projektleiter die Chance, seinen Führungswillen und seine Führungsfähigkeit zu zeigen und von Anfang an ein Klima des Vertrauens aufzubauen. Eine detaillierte Beschreibung zum Seminar finden Sie unter &lt;a href=&quot;http://www.mdi.at/mdi-spidi/mdi/offene-seminare/detail.php?Id=804&quot;&gt;http://www.mdi.at/mdi-spidi/mdi/offene-seminare/detail.php?Id=804&lt;/a&gt; </p><p>Termin: 07. Oktober 2002</p><p>Ort: Wien</p><p>Preis: 530 Euro</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Projektsimulation&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Eine Projektsimulation bietet die Möglichkeit, konkrete Lösungsmöglichkeiten und Ansätze zu entwickeln, ohne bei Fehlversuchen die wirtschaftlichen, organisatorischen und sozialen Konsequenzen tragen zu müssen. Durch diese Art des Trainings ist es möglich, Praxiserfahrung in geraffter Form zu erlangen. Eine detaillierte Beschreibung zum Seminar finden Sie unter &lt;a href=&quot;http://www.mdi.at/mdi-spidi/mdi/offene-seminare/detail.php?Id=764&quot;&gt;http://www.mdi.at/mdi-spidi/mdi/offene-seminare/detail.php?Id=764&lt;/a&gt; </p><p>Termin: 07. - 09. Oktober 2002 </p><p>Ort: Attersee</p><p>Preis: 1.280 Euro</p><p>Informationen &amp;amp; Kontakt:</p><p>Christoph Batik</p><p>Tel.: +43/1/524 17 17-31</p><p>E-Mail: christoph.batik@mdi.at</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.mdi.at&quot;&gt;http://www.mdi.at&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


