<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Farblaserdrucker in Tintenstrahl-Dimensionen</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020921004"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-21 12:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Farblaserdrucker in Tintenstrahl-Dimensionen</hl1><hl2>Magicolor 2300 von Minolta-QMS ermöglicht auch reinen Schwarz-Druck</hl2></hedline><abstract><p>Der Druckerspezialist Minolta-QMS &lt;a href=&quot;http://www.minolta-qms.de&quot;&gt;http://www.minolta-qms.de&lt;/a&gt; hat einen Farblaserdrucker vorgestellt, der erstmals nur die Abmessungen eines herkömmlichen Tintenstrahl-Druckers aufweist. Der neue Minolta-QMS Magicolor 2300 DeskLaser, der in München vorgestellt wurde, hat die Maße 492 x 360 mm und druckt laut Hersteller bis zu 4 farbige- oder 16 S/W-A4-Seiten mit einer physikalischen Auflösung von bis zu 2.400 x 600 dpi via Parallel- und USB-Schnittstelle sowie standardmäßiger Netzwerk-Karte aus.</p></abstract></body.head><body.content><p>Ein neues Treiber-Management erlaubt erstmal den reinen Schwarz-Druck, hier kann der Magicolor 2300 mit bis zu 16 Seiten/Minute seine Druck-Jobs verarbeiten. &quot;BlackOnly&quot; gestattet auch dann noch den monochromen Weiterdruck, wenn zum Beispiel eine oder mehrere Farb-Kartuschen leergedruckt sind.</p><p>Ein neuer Kontroller mit einem 200 MHz PowerPC-Prozessor und eine neue Kontroller-Technologie treiben den Magicolor 2300 DeskLaser an. Seine serienmäßigen 32 MB Arbeitsspeicher sind auf 288 MB RAM aufgestockt worden. Ein serienmäßiges Flash-ROM von 4 MB erweitert das Speichervolumen. Das Gerät kostet 1.154 Euro und ist ab sofort verfügbar. Die Schwarz-Kartusche druckt 4.500 Seiten und kostet 84 Euro, die Farbpatronen kosten jweils 75 Euro und halten 1.500 DIN A4 Druckjobs durch. </p></body.content></body></nitf>


