<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Internetdatenbank gibt Auskunft über 10 Mio. Unternehmen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,MK" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930047"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt am Main/Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 15:09:46"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Internetdatenbank gibt Auskunft über 10 Mio. Unternehmen</hl1><hl2>BVD präsentiert neuen Service und eröffnet in Wien</hl2></hedline><abstract><p>Das Bureau Van Dijk (BVD) führt Anfang Oktober einen neue Internetdatenbank ein. Orbis kann über die Homepage von BVD &lt;a href=&quot;http://www.bvdep.com&quot;&gt;http://www.bvdep.com&lt;/a&gt; aufgerufen werden und wird laut Unternehmen Informationen von 10 Mio. Firmen bieten. BVD kombiniert in dem neuen Aushängeschild BVD-Unternehmensdatenbanken wie Markus, Amadeus und Bankscope. Darüber hinaus fließen in Orbis die M&amp;amp;A Transaktionsinformationen (mergers &amp;amp; acquisitions) der Zephyr Datenbank. </p></abstract></body.head><body.content><p>Beim Recherchieren in Orbis stehen dem User zwei Suchmasken zur Verfügung. Die &quot;Easy Search&quot; verspricht eine einfache und schnelle Suche. Komplexere Abfragen können über &quot;Advanced Search&quot; durchgeführt werden. Je nach benötigten Umfang soll Orbis unlimitiert mit einem Fixbetrag oder als pay-per-view Variante angeboten werden. Neben den Unternehmensinformationen können auch Pressemeldungen und Länderinformationen bezogen werden. </p><p>Zeitgleich hat das Unternehmen heute, Montag, bekanntgegeben ab sofort mit einer Geschäftsstelle in Österreich vertreten zu sein. &quot;Durch die geografische Lage interessieren sich unsere österreichischen Kunden vor allem für die Datenbank Amadeus. Sie bietet Geschäfts- und Beteiligungsinformationen zu osteuropäischen Unternehmen&quot;, sagt Michaela Kober, Senior Sales Consultant bei BVD Österreich.</p><p>Neben der Zentrale in Brüssel hat BVD Niederlassungen in London, Paris, Frankfurt, Amsterdam, Genf, Mailand, Rom, Madrid, Bratislava, Tokio, Singapur und New York.</p></body.content></body></nitf>


