<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IF@BO 2002: Auch die großen Softwareschmieden entdecken den Mittelstand</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904022"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: barbara.leitgeb@messe.at, Tel. 01 72720 227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 12:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IF@BO 2002: Auch die großen Softwareschmieden entdecken den Mittelstand</hl1><hl2>Neuheiten von Navision - SAP - isgus</hl2></hedline><abstract><p>Moderne Softwarepakete können bereits für sehr komplexe betriebswirtschaftliche Probleme eingesetzt werden. Auf die steigende Nachfrage bei KMU haben auch die Branchengrößen mit kostengünstigen und einfach anzuwendenden tools reagiert. </p></abstract></body.head><body.content><p>Finanzangaben via Internet an Börsen und Analysten</p><p>Unter dem neuen Namen Microsoft Business Solutions tritt das Navision-Team auf. Der Anbieter von e-Business- und Unternehmenslösungen für den Mittelstand präsentiert die jeweils neuesten Versionen der Produktlinen Attain und Axapta. Zudem wird das nun auch in Österreich verfügbare Attain für IBM eServer iSeries (der ehemaligen AS/400) auf der IF@BO erstmals vorgeführt.</p><p>In der neuen Version 3.60 wird ein enges Zusammenspiel von Attain und Microsoft Outlook möglich. Außerdem wurde die Lagerhaltung erweitert, so dass man nun Finanzdaten im Format XBRL exportieren kann. Mit dem neuen Standard auf XML-Basis liefert man Finanzangaben via Internet an Börsen und Analysten.</p><p>Axapta erlaubt in der Version 3.0 die individuelle Anpassung der Oberfläche. Das erleichtert die Bedienung. Der Zugriff auf Axapta über das Web unterstützt sogenannte &quot;Rollen“: Die Web-Seite stellt sich für Kunden, Lieferanten und Mitarbeiter unterschiedlich dar. Die Sicherheitsstandards sowie die Funktionen für Controlling, Fertigung, Finanz und Handel sind ebenfalls ausgebaut worden.</p><p>&quot;Für uns ist die IF@BO wichtig, um den Kunden einen einfachen und unkomplizierten Treffpunkt mit uns zu bieten“, erklärt Stefan Gurszky, Country Manager von Microsoft Business Solutions Österreich. &quot;Wir glauben, dass die IF@BO unter der neuen Leitung wieder an Bedeutung gewinnen wird.“</p><p>&quot;Drag &amp;amp; Relate...“</p><p>Während sich Navision stets als Partner für den Mittelstand positioniert hat, galten die Produkte der mächtigen Software-Schmiede SAP für KMU lange Zeit als mehrere Schuhnummern zu groß. Das hat sich mittlerweile geändert:</p><p>&quot;In Österreich ist SAP schon seit Jahren im Mittelstand erfolgreich, denn rund ein Drittel unserer Kunden stammt aus diesem Bereich“, berichtet Wolfgang Schuckert, Country Manager bei SAP Österreich. &quot;Wir haben in den vergangenen Jahren speziell bei kleineren Unternehmen einen wachsenden Bedarf an Software-Lösungen festgestellt. Denn aufgrund der Internationalisierung, dem vorherrschenden Kostendruck und bevorstehender Änderungen im Kreditwesen wollen auch diese Betriebe mit zuverlässiger Software einen Wettbewerbsvorteil erzielen und ihre Geschäftsprozesse durchgängig und integriert abwickeln.“</p><p>Auf der IF@BO präsentiert SAP Österreich erstmals die lokale Version von SAP Business One. Diese neue Lösung richtet sich speziell an KMU im Handels- und Dienstleistungssektor ohne branchenspezifische Anforderungen an ihre betriebswirtschaftliche Software. Sie enthält Applikationen für Buchhaltung und Bankwesen, Kundenmanagement, Einkauf und Verkauf, Logistik, Lagerwirtschaft sowie Berichtswesen und Analysen. Durch die &quot;Drag &amp;amp; Relate“ -Funktion können verschiedenste Datenquellen einfach miteinander verknüpft werden. Das macht das Arbeiten mit dieser Softwarelösung unkompliziert und reduziert den Schulungsaufwand. Weltweit arbeiten bereits rund 800 kleine und mittelständische Unternehmen mit SAP Business One, das auf offenen Standards basiert und leicht in andere bestehende Systeme integrierbar ist.</p><p>Die SAP Partnerunternehmen datamil, itelligence, Plaut, proTask und Steeb zeigen ihre auf Branchenbedürfnisse vom Anlagen- und Maschinenbau bis zur Verpackungsmittelindustrie zugeschnitten mySAP All-in-One Lösungen. Weitere Themen des SAP-Auftritts auf der IF@BO sind CRM, Supply Chain Management, Business Intelligence, Enterprise Portal und e-Procurement.</p><p>Zeus wurde noch mächtiger</p><p>Bei der Gestaltung der Arbeitszeit stehen Flexibilität, Mitarbeitermotivation, verbesserte Produktivität und Serviceleistung sowie längere Öffnungszeiten im Vordergrund. Hierfür reicht eine einfache Zeitwirtschafts-Applikation nicht mehr aus. Mit der Systemfamilie ZEUS erweitert isgus seine Kernkompetenz im Zeitmanagement um BDE (Betriebsdatenerfassung), Personaleinsatzplanung, Workflow-Management, Zutrittskontrolle und Besucherverwaltung.</p><p>Das Internet hat die örtliche Trennung von Arbeitseinsatz und Zeiterfassung aufgehoben. Neben klassischen Terminals und Zutrittslesern sind Software-Terminals und Clients auf dem Vormarsch. Sie erschließen sukzessive dezentrale Organisationen bis ins Home Office.</p><p>Mitarbeiter, die etwa mit ZEUS Workflow ihre Arbeitszeit eigenverantwortlich buchen, Fehlzeiten planen und sich jederzeit über ihre Zeitkonten informieren können, sind zeitsouverän. Sie erkennen Engpässe oder Überlastsituationen schneller und können darauf besser reagieren.</p><p>Reed Messe Wien veranstaltet die IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien. </p><p>Onlineticket für die Ifabo 2002 unter &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&quot;&gt;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&lt;/a&gt; - EUR 7 statt EUR 18</p></body.content></body></nitf>


