<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>CNT entwickelt CRM-Template für den Bereich Engeneering &amp;amp; Construction</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="CNT" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909004"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Eveline Fitzinger, email: fitzinger@temmel-seywald.at, Tel. +43/1/402 48 51-172" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 09:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>CNT entwickelt CRM-Template für den Bereich Engeneering &amp;amp; Construction</hl1><hl2> Neues Tool zur Unterstützung der Pre-Sales-Phase mit dem CRM-Template &quot;Mobile Aquisition&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Die Wiener SAP-Consulting Firma CNT Management Consulting entwickelt für Unternehmen aus dem Bereich Engineering &amp;amp; Construction ein auf mySAP CRM basierendes Template zur Projektverfolgung und zur optimalen Abdeckung der Kundenbedürfnisse vom Erkennen des Projektes bis hin zur Angebotsphase. Das System soll den Vertrieb während der Pre-Sales-Phase unterstützen, um so optimal vorbereitete Angebote erstellen zu können.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6705.gif"></media-reference></media><p>Der Mobile Bereich im Customer Relationship Management stellt einen wichtigen Part im Vertriebsmanagement von Unternehmen im Anlagenbau dar. Darum soll es den Vertriebsmitarbeitern durch eine mobile Anbindung mittels Notebook möglich sein, Informationen über Kunden (Key-Account-Management), Projekte (Opportunity-Management) und Besuche (Activity-Management) über das Internet oder Mobiltelefon abzurufen bzw. zu erfassen. </p><p>&quot;In vielen großen Firmen sind derzeit verschiedene Systeme und historisch gewachsene Eigenentwicklungen im Einsatz, die durch Fusionen und Firmenübernahmen zu einem unübersichtlichen Datendschungel führen&quot;, erklärt CNT-Gesellschafter Hans König. Um jedoch eine lückenlose Datenerfassung zu ermöglichen und dadurch wichtige Synergieeffekte nutzen zu können, sollen Kundendaten nun mittels mobilen Clients auf einer gemeinsamen Datenbank bearbeitet werden können. Mit den im Back Office aufbereiteten Daten können dann verschiedene Auswertungen und Marktanalysen über Firmen, Branchen oder auch für Regionen durchgeführt werden. Weiters soll ein ausgefeiltes Berichtswesen dem Vertriebscontrolling Informationen über die Marktsituation, Potentiale und den Mitbewerb geben. </p><p>&quot;Wir entwickeln ein Template, das ein ideales Tool zur Datenerfassung für die Angebotslegung ausgeschriebener Projekte darstellt&quot;, so König. &quot;Zunächst haben wir in umfassenden Studien und zahlreichen Gesprächen die relevanten Daten und Anforderungen für den Bereich Engineering &amp;amp; Construction erhoben. Dann wurde die Systemkonfiguration erarbeitet, um ein maßgeschneidertes Template zu erstellen.&quot; Dieses beinhaltet Angaben über Projektverantwortliche und Auftraggeber, Bauvorhaben, Finanzierung und Mitbewerber bis hin zu Wirtschaftsdaten, Angebotsbedingungen und Auftragswahrscheinlichkeit. Aus den gesammelten Angaben kann der Vertrieb dann ein optimales, kundenspezifisches Angebot erstellen.</p><p>Vorsprung durch besseren Überblick</p><p>Mit diesem System können neue Kunden besser akquiriert und betreut werden, da bereits in der Angebotsphase schneller und kostengünstiger gearbeitet werden kann. Praktisch ist auch der rasche Zugriff auf Kundendaten, der intensive und umfassende Betreuung durch das gesamte Vertriebsteam ermöglicht. Dadurch hat der Verkäufer gegenüber seinen Mitbewerbern stets einen Vorsprung. Ein weiterer Vorteil liegt darin, dass der Vertrieb durch die systematische Aufgliederung aller Kundendaten seine Produktivität steigern kann.</p><p>Auch wenn der Auftrag nicht gewonnen werden sollte, kann man aus den bereits gepflegten Daten einen großen Nutzen ziehen. So können die Gründe analysiert werden, warum ein Angebot zu teuer war, warum in bestimmten Regionen häufig derselbe Mitbewerber Aufträge gewinnt usw. Daraus kann man für weitere Projektausschreibungen ein besser auf Kunden abgestimmtes Angebot erstellen, um im Projektgeschäft erfolgreich zu sein.</p></body.content></body></nitf>


