<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Swiss landet sanft in der Verlustzone</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,UV" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="UV" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916026"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Basel"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 13:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Swiss landet sanft in der Verlustzone</hl1><hl2>Nettoverlust von 447 Mio. Franken ein Drittel über Plan - Breakeven soll 2003 er</hl2></hedline><abstract><p>Die Schweizer Fluglinie Swiss &lt;a href=&quot;http://www.swiss.com&quot;&gt;http://www.swiss.com&lt;/a&gt; hat ihr erstes Halbjahr 2002 mit tiefroten Zahlen beendet. Der Verlust von 447 Mio. Franken (304 Mio. Euro) liegt allerdings fast ein Drittel über dem Businessplan, in dem ein Minus von 644 Mio. Franken (438 Mio. Euro) budgetiert wurde. Das operative Ergebnis (EBIT) betrug minus 433 Mio. Franken (294 Mio Euro). Der Umsatz lag mit 1,754 Mrd. Franken (1,18 Mio. Euro) ebenfalls deutlich über Plan (1,209 Mrd. Franken/ 0,8 Mrd. Euro).</p></abstract></body.head><body.content><p>“Obwohl wir über Plan liegen, haben wir doch noch eine Vielzahl von Problemen und Defiziten identifiziert, an denen wir arbeiten müssen“, so Swiss-CEO Andre Dose, heute, Montag, vor Journalisten. Swiss bleibe nach wie vor ein &quot;schwieriges Projekt“. Den Break-Even stellte Dose bereits für das Jahr 2003 in Aussicht. 2004 soll ein plus von 200 Mio. Franken eingeflogen werden.</p><p>&quot;Es läuft bei weitem noch nicht alles so, wie es sollte“, ergänzte Verwaltungsratpräsident Pieter Bouw. Der geringere Verlust war vor allem durch mehr Volumen und einen leicht besseren durchschnittlichen Ertrag erreicht worden, so Dose. Im ersten Halbjahr fielen Einmal-Start-up-Kosten in der Höhe von 150 Mio. Franken an. Darin waren etwa Marketing und Werbungskosten, hohe Investitionen in neue IT- wie auch Office-Infrastruktur aber auch Kosten für die Umbemalung der Flugzeuge enthalten. Für das Gesamtjahr rechnet Dose weiterhin mit einer Bilanz über den Planzahlen. Vor allem Charter und Fracht, die im ersten Halbjahr noch nicht die gewünschten Ergebnisse gebracht haben, sollten deutlich besser abschneiden.   </p><p>Auch bei der Auslastung, die zwar nach wie vor auf niedrigem Niveau liegt, konnten die Zahlen des Businessplanes überschritten werden. Im europäischen Flugverkehr lag der Sitzladefaktor nach den ersten sechs Monaten bei 55 Prozent, im Langstreckenbereich, der erst im März aufgenommen wurde, betrug dieser 76,9 Prozent. Insgesamt kam Swiss dabei auf einen Siztzladefaktor von 66,1 Prozent. &quot;Die Tendenz zeigt nach oben“, so Dose. Sowohl im Juli als auch im August waren die Zahlen besser als nach sechs Monaten. Die Swiss betreibt derzeit 136 Flugzeuge.</p><p>Hauptumsatzträger blieb mit einem Anteil von 87 Prozent der Bereich Linienflug. Das Chartergeschäft, das prinzipiell schwierig sei, habe im ersten Halbjahr beim Umsatz um zehn Prozent nachgelassen, auch im zweiten Jahr werde es kaum eine Erholung geben. Ähnlich sieht es im Bereich Cargo aus, wo der Ladefaktor noch deutlich unter den Planvorgaben liege. </p><p>Für die zweite Jahreshälfte gelte es nun vor allem mit den Piloten eine Einigung zu erzielen, die mit dem Kabinenpersonal bereits erreicht wurde. Dabei sei es auch wichtig, endlich die beiden Kulturen zusammenzuführen und eine neue Swiss-Unternehmenskultur zu entwickeln. &quot;Basis für eine neue Kultur sind aber fixe, ausgehandelte Verträge. Einen genauen Zeitplan für die Vertragsfinalisierung mit der One-World-Allianz konnte Dose noch nicht nennen. &quot;Ich habe das ganze unterschätzt. Es wird noch eine Weile dauern.“</p></body.content></body></nitf>


