<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>KISKA designt erstes Straßenmotorrad für KTM</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="MK,JL" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="work" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918010"></doc-id><doc.copyright holder="Lutz Kucher, email: kucher@kiska.at, Tel. +43-6246-73488-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Salzburg/München"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 09:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>KISKA designt erstes Straßenmotorrad für KTM</hl1><hl2>&#10;Erstmalige Präsentation auf der INTERMOT 2002 in München</hl2></hedline><abstract><p>KISKA &lt;a href=&quot;http://www.kiska.at&quot;&gt;http://www.kiska.at&lt;/a&gt; , eine der führenden europäischen Design-Consultingfirmen mit Sitz in Salzburg, entwarf für die KTM Sportmotorcycles AG die Duke 950, welche erstmals am 17.09.2002 auf der INTERMOT in München präsentiert wurde.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6770.gif"></media-reference></media><p>Auch bei der Entwicklung der Duke 950 vertraute KTM auf seine langjährige Designagentur KISKA, die sich bereits seit 1992 sowohl für das Motorraddesign, als auch die Produkt- und Markenkommunikation und das Messe- und Shopdesign von KTM verantwortlich zeigt.</p><p>Nachdem durch die revolutionäre Duke 620 ein komplett neues Marktsegment geschaffen wurde, verkörpert nun die neue Duke 950 eine ernstzunehmende Herausforderung an die in diesem Bereich etablierten Marken wie Ducati oder M.V. Agusta. Die Duke 950, radikal in Design und Performance wird im Bereich der sportlichen Nakedbikes neue Maßstäbe setzen und dadurch die Faszination KTM auch im Straßenbereich etablieren.</p><p>Gerald Kiska, Inhaber von KISKA, zur Designentwicklung der Duke 950: &quot;Die Duke war und ist bis heute ein bedeutender Imageträger für die Marke KTM. Entscheidenden Anteil an ihrem anhaltenden Erfolg hat die Tatsache, dass sie kompromisslose Authentizität in einem sich immer mehr diversifizierenden Markt darstellt. Mit der neuen Duke 950 ist es uns gelungen dieses Statement eindrucksvoll zu wiederholen.&quot;  </p><p>Neben dem Design der Duke 950, zeichnete sich KISKA auch für die Gestaltung des gesamten Messeauftrittes und der Produkt- und Markenkommunikation von KTM verantwortlich.</p></body.content></body></nitf>


