<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Network für Einkaufsmanager</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="opwz" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906009"></doc-id><doc.copyright holder="Bibiane Sibera, email: bibiane.sibera@opwz.com, Tel. 01/533 86 36-56" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Network für Einkaufsmanager</hl1><hl2>Die Arbeitsgemeinschaft Einkauf im ÖPWZ</hl2></hedline><abstract><p>Suchen Sie als Einkaufsverantwortlicher eine Plattform zum Gedanken- und Meinungsaustausch mit Fachkollegen? Sind Sie an Trends und Entwicklungen in Betriebswirtschaft, IT und Management interessiert und möchten Sie diese mit Experten diskutieren? Möchten Sie sich in aktuellen Seminaren und Veranstaltungen zielorientiert und kostenbewusst weiterbilden?</p></abstract></body.head><body.content><p>Wenn Sie diese Fragen mit &quot;ja&quot; beantworten, bietet Ihnen die Arbeitsgemeinschaft Einkauf im ÖPWZ ein professionelles Dialog- und Bildungsforum, das Sie dabei unterstützt, Ihre komplexen Aufgaben im Einkaufsmanagement zu bewältigen.</p><p>Sind Sie neugierig geworden, welche Vorteile Ihnen eine Mitgliedschaft in der Arbeitsgemeinschaft Einkauf bietet?</p><p>Dann besuchen Sie uns doch auf unserer homepage unter &lt;a href=&quot;http://www.opwz.com/einkauf/&quot;&gt;http://www.opwz.com/einkauf/&lt;/a&gt;</p><p>Das Institut:</p><p>Das ÖPWZ ist Österreichs größtes privates Aus- und Weiterbildungsinstitut für Führungskräfte und Spezialisten aus allen Bereichen der Wirtschaft und Verwaltung.</p><p>Aktuelles, praxisbezogenes Führungs- und Fach-Know-how vermitteln nationale und internationale Trainer, Top-Spezialisten und Berater. Jährlich veranstaltet das ÖPWZ  - öffentlich und firmenintern - über 600 Seminare, Lehrgänge, Akademien, Fach-Tagungen und Kongresse. Die ÖPWZ-Arbeitsgemeinschaften und Arbeitskreise bieten Management-Kontakte für verschiedene Fachbereiche und Managementebenen; sie fördern Know-how-Transfer und vernetzte Kommunikation ihrer Mitglieder.</p><p>Studien und Publikationen ergänzen das Angebot. </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.opwz.com&quot;&gt;http://www.opwz.com&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


