<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Vodafone vor feindlicher Übernahme von Vivendi-Tochter</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902019"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 12:26:42"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Vodafone vor feindlicher Übernahme von Vivendi-Tochter</hl1><hl2>12,8 Mrd.-Euro-Angebot für Mobilfunker SFR</hl2></hedline><abstract><p>Der britische Mobilfunkkonzern Vodafone &lt;a href=&quot;http://www.vodafone.com&quot;&gt;http://www.vodafone.com&lt;/a&gt; bereitet die feindliche Übernahme der Vivendi-Mobilfunktochter SFR &lt;a href=&quot;http://www.sfr.fr&quot;&gt;http://www.sfr.fr&lt;/a&gt; vor, meldete die &quot;Financial Times&quot; &lt;a href=&quot;http://www.ft.com&quot;&gt;http://www.ft.com&lt;/a&gt; heute, Montag, in ihrer Online-Ausgabe. Laut dem Bericht werden 12,6 Mrd. Euro geboten. Ein konkretes Angebot soll spätestens Ende des Monats vorliegen, schreibt die Finanzzeitung weiter, ohne eine konkrete Quelle zu nennen. Das angeschlagene französische Medien- und Telekommunikationsunternehmen Vivendi Universal hatte dagegen erklärt, ihre Mobilfunktochter nicht verkaufen zu wollen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Vodafone hält bereits 20 Prozent direkt und 15 Prozent über den französischen Anbieter Cegetel, der 80 Prozent an dem Unternehmen besitzt. SFR hat nach eigenen Angaben zwölf Mio. Nutzer in Frankreich und einen Marktanteil von 35 Prozent. Die Briten wollen sich durch die Übernahme auch in Frankreich die Mehrheits-Kontrolle an einem telekomunternehmen sichern. Frankreich sei bis jetzt der einzige große Markt in Europa, wo Vodafone noch keine derartige Kontrolle hat, hieß es aus Analystenkreisen. </p><p>Die hoch verschuldete Pariser Vivendi-Gruppe hatte Vodafone bereits in der vergangenen Woche ihren Anteil an dem Entertainment-Portal Vizzavi für 142,7 Mio. Euro in bar verkauft (pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020830029&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020830029&lt;/a&gt; ). </p></body.content></body></nitf>


