<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>MobilCom-Sanierung an der Kippe</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920008"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Büdelsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 09:57:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>MobilCom-Sanierung an der Kippe</hl1><hl2>Konzern kann nur mit 50-Mio.-Euro-Kredit rechnen</hl2></hedline><abstract><p>Die Sanierung des angeschlagenen deutschen Mobilfunkanbieters MobilCom &lt;a href=&quot;http://www.mobilcom.de&quot;&gt;http://www.mobilcom.de&lt;/a&gt; steht an der Kippe. Wie das Hamburger Nachrichtenmagazin &quot;Der Spiegel&quot; vorab aus seiner neuen Ausgabe berichtet, erhalte das Unternehmen von der Kreditanstalt für Wiederaufbau (KfW) &lt;a href=&quot;http://www.kfw.de&quot;&gt;http://www.kfw.de&lt;/a&gt; lediglich die schon bereitgestellten 50 Mio. Euro.  Weiteres Geld werde es darüber hinaus nicht geben. </p></abstract></body.head><body.content><p>KfW-Chef Hans Reich und seine Vorstandskollegin Ingrid Matthäus-Maier hätten der Bundesregierung signalisiert, MobilCom verfüge über keinerlei eigene Sicherheiten, mit denen die Rückzahlung von weiteren zugesagten 270 Mio. Euro garantiert werden könnten, berichtete das Magazi. Auch der Bund wolle über die Summe von 50 Mio. Euro hinaus nicht für weitere Kredite bürgen. &quot;Zusätzliches Geld wird nicht zur Auszahlung kommen&quot;, zitiert das Magazin einen KfW-Manager.</p><p>Unter Vermittlung der Bundesregierung hatten die KfW und die schleswig-holsteinische Landesbank Anfang der Woche Darlehen über insgesamt 400 Mio. Euro für das von Zahlungsunfähigkeit bedrohte Büdelsdorfer Unternehmen in Aussicht gestellt, die Auszahlung aber von der Überprüfung der Sicherheiten abhängig gemacht. (pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020916006&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020916006&lt;/a&gt; ) Mit den Kredit-Zusagen wurde die Insolvenz von MobilCom und damit der Verlust von rund 5.500 Arbeitsplätzen zunächst abgewendet.</p></body.content></body></nitf>


