<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ARP DATACON: GPS-Empfänger von Pretec macht Pocket-PCs zum Navigationssystem</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="mwytek" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923019"></doc-id><doc.copyright holder="Alexandra Meta, email: ameta@ldm.at, Tel. 02266/61601" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wr. Neudorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 13:14:54"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ARP DATACON: GPS-Empfänger von Pretec macht Pocket-PCs zum Navigationssystem</hl1></hedline><abstract><p>ARP DATACON, einer der führenden europäischen EDV-Produkte-Anbieter für Geschäftskunden, liefert ab sofort einen GPS-Empfänger im Compact-Flash-Format für Pocket-PCs aus. Im Zusammenspiel mit Microsoft Autoroute 2002 lassen sich PDAs unter Windows CE als mobile Navigationssysteme einsetzen. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6811.gif"></media-reference></media><p>Der Compact GPS von Pretec, den ARP DATACON jetzt anbietet, macht einen Pocket-PC zum transportablen Navigationssystem (basierend auf dem Standard-Datenprotokoll NMEA-0183). Die 12-Kanal-Architektur, das schnelle Time-First-Fix (TIFF) und der integrierte Lithium-Ionen-Akku sowie effiziente Energiesparmaßnahmen sind die wichtigsten Leistungsmerkmale des GPS-Empfängers, der als Compact-Flash-Card vom Typ I an den Persönlichen Digitalen Assistenten (PDA) angeschlossen wird. Als Navigationssoftware, die zum Standard-Lieferumfang gehört, erhalten Anwender das Microsoftprogramm Autoroute 2002. Der Compact GPS von Pretec (Art. Nr. 228622), der sowohl das Betriebssystem Windows CE als auch Windows 95, 98, ME, 2000 und XP unterstützt, ist ab sofort zum Preis von 249,00 Euro zuzüglich Mehrwertsteuer bei ARP DATACON erhältlich. Mit dem PC-Card-Adapter (Art. Nr. 158850) lässt sich der GPS-Empfänger auch auf Notebooks einsetzen. </p><p>Weitere Informationen wie Spezifikationen und Lieferumfang stehen unter www.arp.com bereit oder sind unter der Telefonnummer 02236/683 100 (Fax 02236/658 53)verfügbar.</p><p>Diese Presseinformation ist ab sofort im Internet abrufbar unter www.pr-com.de </p><p>ARP DATACON mit Hauptsitz in Rotkreuz (Schweiz) ist einer der führenden europäischen Anbieter von EDV-Zubehör für Geschäftskunden. In Österreich mit einer Niederlassung in Wr. Neudorf präsent, steht ARP DATACON für höchste Servicequalität und Liefertreue: Artikel werden garantiert innerhalb von 24 Stunden versendet; persönliche Kundenberater stehen bei der Bestellung und für alle technischen Fragen kostenlos und kompetent zur Verfügung. Weitere Serviceleistungen sind ein unkompliziertes Rückgaberecht und eine umfassende Qualitätsgarantie. Der Direktanbieter setzt sich dafür ein, dass der Kunde die Herstellergarantie auch sicher erhält. Großkunden bietet ARP DATACON darüber hinaus eine auf SAP R/3-basierende Lösung für die elektronische Beschaffung. Das Unternehmen ist seit 1988 tätig und hat über 135.000 Firmenkunden, darunter 3c Communications, Generali, Kapsch, Panalpina oder Visa.</p><p>Weitere Informationen:</p><p>ARP DATACON GmbH</p><p>IZ-NÖ-Süd, Str. 7, Obj. 58/C8</p><p>A-2355 Wr. Neudorf</p><p>Tel. 02236 / 683 100</p><p>Fax 02236 / 658 53</p><p>www.arp.com.</p></body.content></body></nitf>


