<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Pharmig an Gusenbauer: Mehr Realitätssinn, bitte</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="PS,FF" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pharmig" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926035"></doc-id><doc.copyright holder="Pharmig-Pressestelle, Ruth Mayrhofer, email: office@pharmig.at, Tel. +43/1/523 29 56" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 14:14:47"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Pharmig an Gusenbauer: Mehr Realitätssinn, bitte</hl1></hedline><abstract><p>Die Vorstellungen des SPÖ-Vorsitzenden zu einer Reform des Gesundheitswesens, die heute, Donnerstag, in Salzburg präsentiert wurden, kann die Pharmig, Vereinigung pharmazeutischer Unternehmen, für den Bereich der Arzneimittel nicht nachvollziehen. Gusenbauers Vorstellung, weitere 218 Millionen Euro &quot;im Medikamentenbereich einzusparen&quot;, beurteilt die Pharmig als &quot;irreal&quot;, weil schon allein durch die demographische Entwicklung der Arzneimittel-Bedarf in den nächsten Jahren weiter ansteigen wird. Mit Verwunderung stellt die Pharmig fest, dass der Gusenbauer zudem die &quot;hohen Medikamentenpreise&quot; senken will. Dabei liegen die Arzneimittelpreise bekanntlich in Österreich 14 Prozent unter dem EU-Schnitt und sind seit Jahren im Sinkflug begriffen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Es ist unbestritten, dass das österreichische Gesundheitswesen Reformen braucht. Allerdings müssten diese, so die Pharmig, in tiefgreifenden Strukturänderungen vonstatten gehen. Das Schwergewicht solcher Reform-Bestrebungen allein am Arzneimittelbereich festzumachen, sei schlicht &quot;phantasielos&quot; und führe nicht nur zu einer Verunsicherung der BürgerInnen, sondern auch letztendlich zu einer schlechteren Gesundheitsversorgung.</p></body.content></body></nitf>


