<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neuronen von Fröschen können zählen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902001"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 08:44:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neuronen von Fröschen können zählen</hl1><hl2>Spezielle Empfindung auf zeitliche Abfolge von Tönen für Kommunikation wichtig</hl2></hedline><abstract><p>Nervenzellen von Fröschen können zählen. Biologen der University of Utah in Salt Lake City haben im Mittelhirn von Fröschen und Kröten Nervenzellen gefunden, die eine erstaunlich spezielle Empfindlichkeit auf die Anzahl und die zeitliche Abfolge von Tönen aufweisen, schreiben Christofer Edwards und seine Kollegen in der Online-Vorabpublikation des Wissenschaftsmagazins Nature &lt;a href=&quot;http://www.nature.com.&quot;&gt;http://www.nature.com.&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Tonfolgen präzise bestimmen zu können, ist für die Kommunikation vieler Arten wichtig - auch für menschliche Sprache und Musik. Daher vermuten die Forscher, dass Frösche und Kröten nicht die einzigen Lebewesen sind, die derartige Nervenzellen besitzen. Bei den Amphibien tragen diese spezialisierten Neuronen wahrscheinlich dazu bei, Partner zu finden. Doch sie könnten auch für andere Verhaltensweisen eine Rolle spielen, bei denen ein präzises Timing erforderlich ist, berichtet ddp.</p><p>Die zählenden Neuronen reagieren erst, wenn sie eine bestimmte Anzahl von Tönen registriert haben. Die Töne müssen dabei in einem genau definierten Abstand erklingen, fanden die Forscher heraus. Stimmt der Abstand nicht, fangen sie wieder von vorne an zu zählen.</p></body.content></body></nitf>


