<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ARGE pjure/.voortekk erneut ausgezeichnet</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pjure" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919036"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Richard Pettauer, email: r.pettauer@voortekk.co.at, Tel. +43.1.503.98.93.16" year="2002"></doc.copyright><evloc city="wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 14:00:32"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ARGE pjure/.voortekk erneut ausgezeichnet</hl1></hedline><abstract><p>Die Zahl der Einreichungen brach beim österreichische Staatspreis Multimedia in diesem Jahr alle Rekorde. Unter über 200 eingereichten Projekten wurde das Jugendportal &amp;amp;#8222;powderstorm.com&amp;amp;#8220; von der internationalen Expertenjury mit einer Auszeichnung in der Kategorie &amp;amp;#8222;Kultur und e-Entertainment&amp;amp;#8220; prämiert.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6785.gif"></media-reference></media><p>Die gesamte österreichische Multimedia-Branche versammelte sich am Eröffnungsabend in der Reed-Messehalle auf der Ifabo 2002 und harrte gespannt der Auszeichnungen. Trotz der schwierigen Marktsituation im Internet-Bereich zeige sich deutlich, dass die bloße Faszination der Technik nicht ausreiche, denn nun gehe es darum, den Usern durch innovative Services tatsächlichen Mehrwert anzubieten, so Medienprofessor Peter A. Bruck, Hauptverantwortlicher für den Staatspreis Multimedia, bei seiner Eröffnungsrede.</p><p>Dass die ARGE pjure/.voortekk für hochqualitative und auch außergewöhnliche Leistungen steht, zeigte bereits die Verleihung des Goldenen Columbus durch den DMVÖ im Mai diesen Jahres. Die Nominierung für den Staatspreis Multimedia sieht Mag. Richard Pettauer, Marketing Manager bei .voortekk, als Bestätigung des eingeschlagenen Weges: &amp;amp;#8222;Alte Marketinghüte in neue Web-Gewänder zu packen kann auf Dauer nicht funktionieren; bei powderstorm.com ging es uns von Beginn an um ein integriertes On- und Offline-Konzept, das dem Kunden T-Mobile eine hohes Maß an Kontakten und Effizienz garantiert.&amp;amp;#8220;</p></body.content></body></nitf>


