<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>BENEfit Coaching Team bringt hal knowledge solutions nach Österreich</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913016"></doc-id><doc.copyright holder="Helmuth Antonu, email: antonu@benefit-coaching.at, Tel. +43-1-740 40 115" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 11:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>BENEfit Coaching Team bringt hal knowledge solutions nach Österreich</hl1><hl2>&#10;Lernen Sie hal knowledge solutions beim &quot;Willkommens-Cocktail&quot; kennen</hl2></hedline><abstract><p>BENEfit COACHING TEAM bringt den international tätigen Software-Lösungsanbieter hal knowledge solutions nach Österreich. Permanenter Kostendruck in der IT und ständig neue Anforderungen an die Applikationen verlangen regelrecht nach den Lösungen von hal knowledge solutions!</p></abstract></body.head><body.content><p>Die 1984 gegründete und in Mailand ansässige hal knowledge solutions ( &lt;a href=&quot;http://www.halks.com&quot;&gt;http://www.halks.com&lt;/a&gt; ) beschäftigt derzeit rund 200 Mitarbeiter und zählt weltweit mehr als 2000 Unternehmen zu ihren Kunden. Durch die ständige Weiterentwicklung ihrer Software und die konsequente Ausrichtung auf die Lösung aktueller Probleme der IT, konnte in den letzten Jahren ein kontinuierliches Wachstum erreicht werden. Zu den Kunden von hal zählen u. a. UBS, Kühne &amp;amp; Nagel, Pirelli, Fiat, Schwarzkopf, TNT, Electrolux, Pepsi, usw.</p><p>In vielen Unternehmen gehören Termin- und Budgetüberschreitungen in IT-Projekten zum traurigen Alltag. Historische Daten über die verursachten Wartungskosten und -aufwände von Applikationen sind nicht vorhanden, Anwendungen sind unzureichend dokumentiert, die völlige Transparenz der Applikationslandschaft ist de facto nicht gegeben! Wie können unter diesen Umständen unternehmenskritische Projekte, z. B. die Zusammenführung der Softwarelandschaft nach einem Merger oder die Abbildung neuer Geschäftsanforderungen in den Anwendungen, rasch, effizient, im Rahmen der Termin- und Kostenbudgets und mit der erwarteten Qualität, durchgeführt werden?</p><p>Mit den Lösungen von hal knowledge solutions wird dies möglich, deshalb ist Helmuth Antonu, geschäftsführender Partner von BENEfit COACHING TEAM, davon überzeugt, den internationalen Erfolg von hal auch in Österreich fortsetzen zu können.</p><p>Überzeugen Sie sich selbst und lernen Sie hal knowledge solutions, im Rahmen des &quot;Willkommens-Cocktails&quot;, am</p><p> </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;25. Sept. 2002 um 18.00 Uhr&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>persönlich kennen. Nähere Informationen und die Möglichkeiten für Ihre Anmeldung finden Sie unter &lt;a href=&quot;http://www.benefit-coaching.at/halAnmeldung.htm&quot;&gt;http://www.benefit-coaching.at/halAnmeldung.htm&lt;/a&gt; . Ein entsprechendes Presse-Briefing findet bereits ab 17.30 Uhr statt.</p><p>Erwarten Sie Informationen aus erster Hand - direkt vom Management von hal knowledge solutions und BENEfit COACHING TEAM - für den gemütlichen Rahmen und wohlschmeckende Cocktails ist ebenfalls gesorgt! </p><p>BENEfit COACHING TEAM</p><p>Helmuth Antonu, MBA</p><p>Simmeringer Hauptstrasse 24</p><p>1110 Wien </p><p>Tel.: 01/740 40 115</p><p>Fax: 01/740 40 116</p><p>Mail: antonu@benefit-coaching.at</p><p>Web: &lt;a href=&quot;http://www.benefit-coaching.at&quot;&gt;http://www.benefit-coaching.at&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


