<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Störende Narben verschwinden unter einer &quot;Kunsthaut&quot;</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="roggen" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920003"></doc-id><doc.copyright holder="A. Siegenthaler, email: pegasus.sa@freesurf.ch, Tel. 091-743 79 38" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Minusio"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 08:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Störende Narben verschwinden unter einer &quot;Kunsthaut&quot;</hl1><hl2>Silikongel-Folien haben sich als Antinarben-Pflaster bewährt</hl2></hedline><abstract><p>Sichtbare Narben sind Anomalien des Erscheinungsbilds eines Menschen. Da die Ebenmässigkeit der Haut bei den sichtbaren Körperpartien als Idealform gilt, wird vom menschlichen Auge alles als störend empfunden, was davon abweicht. Es entspricht dem menschlichen Verhalten, solche Unebenmässigkeiten wahrzunehmen und sich davon gefangen nehmen zu lassen. Narben stellen deshalb für viele Betroffene nicht nur ein ästhetisches, sondern auch ein seelisches, zwischenmenschliche Beziehungen belastendes Problem dar.</p></abstract></body.head><body.content><p>Daneben gibt es aber auch Narben, die gesundheitliche Probleme aufwerfen. Sei es, dass sie bei der feinsten Berührung oder Bewegung schmerzen, sei es, dass sie stark temperaturempfindlich sind oder häufig jucken. Im einen wie im anderen Falle haben die meisten der Betroffenen den berechtigten Wunsch, etwas gegen diese Auffälligkeiten und ihre negativen Folgen zu unternehmen.</p><p>Mit einem neuartigen, von schwedischen Forschern entwickelten Silikongel-Pflaster wurde vor rund drei Jahren ein neues Konzept der Narbenbehandlung lanciert: Die aus drei feinen Materialschichten bestehende, ultradünne und halbtransparente Folie wird dabei passgenau zugeschnitten und auf die Narbe aufgelegt. Mit dem selbsthaftenden, hautfarbenen Material wird die entsprechende Hautstelle nicht nur visuell, sondern auch dermatologisch abgedeckt.</p><p>Die narbenkorrigierende Wirkung ist das Resultat des semi-okklusiven Effekts des Materials, welches wie eine künstliche Oberhaut wirkt. Hautwülste und &amp;amp;#8211;vertiefungen sowie Rötungen bilden sich dabei über einen längeren Zeitraum von 3 bis 6 Monaten kontinuierlich zurück, bis das ursprüngliche Erscheinungsbild der entsprechenden Hautpartie ganz oder zumindest annähernd wiederhergestellt ist.</p><p>Dieses Material, mit dem anfänglich vor allem im klinischen Bereich gearbeitet wurde - hier ging es namentlich um die Vermeidung weiterer chirurgischer Eingriffe zur Narbenbeseitigung - hat sich auch in der kosmetischen Anwendung bewährt: Im Rahmen eines Pilotvertriebs wurde festgestellt, dass bei einer konsequenten Anwendung des Pflasters in den meisten Fällen eine substanzielle bis vollständige Remission auch älterer Narben erreicht werden konnte.</p><p>Eine Informationsschrift über Nutzen, Anwendung und Wirkung des Narbenpflasters kann angefordert werden bei: MediMail by Pegasus SA, Via degli Olmi 4, 6648 Minusio, Tel. 091-743 79 38, Fax 091-743 28 70, E-Mail pegasus.sa@freesurf.ch oder direkt von der Homepage www.medi-mail.ch heruntergeladen werden.</p></body.content></body></nitf>


