<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Reed Messe Wien und IF@BO helfen hochwassergeschädigten Unternehmen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909037"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: barbara.leitgeb@messe.at, Tel. 01 72720 -227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 16:23:29"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Reed Messe Wien und IF@BO helfen hochwassergeschädigten Unternehmen</hl1><hl2>Gratisstände - Beratung - Tipps zur Datenwiederherstellung</hl2></hedline><abstract><p>Die IF@BO 2002 engagiert sich für die hochwassergeschädigten Betriebe Österreichs und stellt den beratenden Institutionen kostenlos Ausstellungsfläche zur Verfügung. Der Standbau wird zur Gänze von der Reed-Messe Wien Tocher System Standbau gesponsert.</p></abstract></body.head><body.content><p>Auf dieser Fläche wird eine Beratungsinseln entstehen, bei der sich betroffene Unternehmer über Entschädigungen, Wiederaufbau und Datenwiederherstellung informieren können.</p><p>Dort kann man sich Tipps und Hilfe von der der Caritas, einem Versicherungsberater von Marsh Austria sowie einem Rechtsberater geben lassen. </p><p>Außerdem kann man sich zum Thema Prävention informieren. Die ASP-Group erklärt, wie man sich vor dem Verlust der Firmendaten schützen kann.  </p><p>Aussteller unterstützen die Aktion</p><p>Auch die Aussteller der IF@BO sind aufgerufen, sich an dieser Aktion zu beteiligen: Sie werden gebeten,  den betroffenen Unternehmen mit Sachspenden, Hard- und Softwareangeboten oder Know-how zu helfen. </p><p>Der burgenländische Jungunternehmer Dietmar Schwarz stellt den für sein Unternehmen Admina Technologies &lt;a href=&quot;http://www.admina.at&quot;&gt;http://www.admina.at&lt;/a&gt; angemieteten Messestand kostenlos betroffenen Unternehmen  aus der IT-Branche zur Verfügung, die IF@BO verdoppelt dieses Angebot.</p><p>Auch das junge österreichische Unternehmen Globalaudionet, ein Audiopressedienst, der Österreichs größte Audioplattform betreibt, unterstützt die IFABO Hochwasserhilfe. Von jedem verkauften Ausstellerpressekit gehen Euro 50.- an die IFABO Hochwasserhilfe.</p><p>Schadensnachweis </p><p>Als Nachweis muss der Unternehmer lediglich ein vollständig ausgefülltes Formular mitbringen und beim Besucher Service Center der Reed Messe Wien vorweisen.</p><p>Ein Muster finden Sie unter &lt;a href=&quot;http://www.messe.at/db.cgi/messen/2002/wif/hochwasser.html&quot;&gt;http://www.messe.at/db.cgi/messen/2002/wif/hochwasser.html&lt;/a&gt; zum download. Mit dieser Bestätigung kann der betroffene Unternehmer die IF@BO auch gratis besuchen (max. 2 Karten) , die Kosten dafür übernimmt die Reed Messe Wien.</p><p>Kontakt: mailto:ifabo@messe.at, Tel. 01 72720 - 417 oder 418</p><p>Möchten  Sie Hochwasseropfer mit Ihrer Spende unterstützen, stehen nachfolgende Spendenkonten zur Verfügung:</p><p>Rotes Kreuz, PSK, Kto 2.345.000 KW Hochwasser</p><p>Caritas, PSK, Kto. 7.700.004 KW Hochwasser</p></body.content></body></nitf>


