<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Lehrgang Online-Redaktion: Vom Schreib- zum Online-Profi</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="1pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919058"></doc-id><doc.copyright holder="EB Wolfbach Zentrale, email: lernen@eb-wolfbach.ch, Tel. +41-1-267 80 40" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Zürich"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 18:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Lehrgang Online-Redaktion: Vom Schreib- zum Online-Profi</hl1><hl2>17 ganze Tage für 2.850 Franken - Ende September ist Anmeldeschluss</hl2></hedline><abstract><p>Für Kommunikations-Verantwortliche, JournalistInnen und PR-RedaktorInnen offeriert die Erwachsenenbildung Wolfbach im Wintersemester wieder ihren erfolgreichen Lehrgang &quot;Online-Redaktion&quot;. Während 17 Kurstagen bildet sie Schreib-Profis zu Online-Profis weiter - und dies schweizweit konkurrenzlos günstig. Noch sind einige wenige Plätze frei.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der nochmals verbesserte Lehrgang &quot;Online-Redaktion&quot; beginnt am 22. Oktober 2002 und dauert bis März. Vermittelt werden alle relevanten Fachgebiete wie Texten fürs Web, Grundlagen des Web-Publishing, erfolgreiche Rezepte der User-Bindung, Bilderaufbereitung, Projektmanagement oder Zusammenarbeit mit den Webmasters. Voraussetzung für eine Teilnahme sind Schreibpraxis als JournalistIn, PR-RedaktorIn oder ähnliche Tätigkeit sowie gutes Computer-Handling und Internet-Grundkenntnisse. Die Kosten belaufen sich auf nur Fr. 2850.-. </p><p>Die Ausbildung fördert alle Fähigkeiten, die es heute braucht, um für ein Unternehmen, ein Medium oder eine Organisation eine Website inhaltlich mit vertretbarem Aufwand selbständig zu betreuen. Die TeilnehmerInnen lernen unter anderem, Websites selber zu erstellen, eine Adresse im Markt bekannt zu machen sowie Aktualität und Interaktion mit dem Publikum aufrechtzuerhalten. Ein eigenes Projekt in der 2. Hälfte des Lehrgangs vermittelt die nötige Praxisnähe. </p><p>Anmeldeschluss für den Lehrgang &quot;Online-Redaktion&quot; ist der 30. September 2002, durchgeführt wird er im Technopark Zürich. Es sind noch einige wenige Plätze frei.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Einen Einblick in den Lehrgang vermittelt auch die Präsentation der Abschlussarbeiten aus dem Sommer-Lehrgang:&amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>am Dienstag, 1.Oktober 2002 um 17.30 h: im Technopark, Technoparkstrasse 1 in Zürich, Zimmer 1013 (Haus Darwin).</p><p>Weitere Informationen:</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.eb-wolfbach.ch/&quot;&gt;http://www.eb-wolfbach.ch/&lt;/a&gt; (Ausschreibung)</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.hauszeitung.eb-wolfbach.ch/onre/&quot;&gt;http://www.hauszeitung.eb-wolfbach.ch/onre/&lt;/a&gt; (Dokumentation)</p><p>Die EB Wolfbach (kantonale Berufsschule für Erwachsenenbildung ) ist die grösste staatliche Anbieterin beruflicher und allgemeiner Weiterbildung in der Schweiz. Sie hat sich in den Bereichen Web-Publishing und Informatik sowie Sprache und Kommunikation einen Namen gemacht. Sie besitzt das Qualitäts-Zertifikat eduQua und ist einer modernen, erwachsenengerechten Didaktik verpflichtet.</p><p>Weitere Auskünfte: </p><p>EB Wolfbach Zentrale: Tel. 01 267 80 40</p><p>E-Mail: lernen@eb-wolfbach.ch </p></body.content></body></nitf>


