<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Image Concepts schlittert in den Konkurs</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BI" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918055"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Oberndorf/Kitzbühel"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 16:51:05"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Image Concepts schlittert in den Konkurs</hl1><hl2>Digitaldruck-Anbieter mit rund 8,7 Mio. Euro Passiva - An Auffanggesellschaft wird gebastelt</hl2></hedline><abstract><p>Der Tiroler Anbieter von Digitaldruck und Großflächenwerbung, Image Concepts &lt;a href=&quot;http://www.image-concepts.com&quot;&gt;http://www.image-concepts.com&lt;/a&gt; , laut eigenen Angaben Marktführer in Europa, ist pleite. Das Insolvenzverfahren wurde bereits am 3. September eingeleitet. Die Passiva liegen, bezugnehmend auf Schuldnerangaben, nach Informationen des Kreditschutzverbandes von 1870 (KSV) bei 8,7 Mio. Euro. Ein aktueller Vermögensstatus stehe noch nicht zur Verfügung, dafür sei es noch viel zu früh, so Masseverwalter Stephan Kasseroler im Gespräch mit pte. Auch bei den Passiva werde &quot;noch etwas dazukommen&quot;. Das Unternehmen sei bereits geschlossen, allerdings werde an einer Auffanggesellschaft gebastelt, mittels derer zumindest das Werk in Oberndorf weiterbetrieben werden soll. </p></abstract></body.head><body.content><p>Eine großangelegte Expansion Ende der 90er-Jahre, die allerdings aufgrund der wirtschaftlichen Flaute nie wirklich Früchte abwarf, führte schlussendlich zur Insolvenz. Zuletzt war der ehemalige Jenbacher-Chef Siegmar Gerhartz als Vorstandsvorsitzender tätig. Bei einer heute, Mittwoch, stattgefundenen Gläubigerausschusssitzung stellte sich heraus, dass es zumindest einen konkreten Interessenten gibt. &quot;Die Banken hatten allerdings noch zu wenig Zeit, um dieses Angebot genau zu prüfen&quot;, so Kasseroler. Es sei noch unklar, wie die Finanzierung genau aussehen soll. &quot;Mit etwas Glück wird es aber eine Auffanggesellschaft geben.&quot; Die nächste Sitzung wird am Freitag in einer Woche stattfinden. &quot;Es kann sich bis dahin allerdings noch alles ändern&quot;, so der Masseverwalter. </p><p>Nach der Expansionsphase verschlechterte sich die Umsatz- und Ertragslage. Im Jahr 2001 kam es zu einem Wechsel im Vorstand. Eine dauerhafte Sanierung des Unternehmens wurde jedoch durch die sich ständig verschlechternde Konjunkturlage verhindert. Ab Dezember 2001 konnte nur mehr die Hälfte des geplanten Umsatzes erzielt werden. Seitens der Hauptaktionäre wurden Ende 2001 ca. 835.738 Euro an Eigenmittel zugeführt. Da sich jedoch die Konjunkturlage nicht besserte, wären weitere Eigenmittel erforderlich gewesen. Der Hauptaktionär war in der Folge nicht mehr bereit, weitere Mittel zuzuführen, heißt es in der Begründung der Insolvenzursachen. Noch vor etwas mehr als einem Jahr wollte Gerhartz &quot;ein bis zwei Jahre lang das Unternehmen konsolidieren&quot; und dann an die Börse schicken (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=010601050&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=010601050&lt;/a&gt;  ).  </p><p>Von der Insolvenz sind 193 Gläubiger betroffen. Das Unternehmen beschäftigte zuletzt 37 Mitarbeiter, die laut Kasseroler mittlerweile &quot;freiwillig ausgetreten&quot; sind. Für das Geschäftsjahr 2001 gebe es allerdings noch keine Bilanz, was für den Masseverwalter &quot;ein großes Problem&quot; ist. Image Concepts verfügte über Produktionszentren in Stockholm und Athen und erzielte 2000 mit 120 Mitarbeitern noch einen Jahresumsatz von rund 18,2 Mio. Euro. Das Vertriebs- und Produktionsnetz zog sich über 14 Länder.</p></body.content></body></nitf>


