<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Mit dem Gipsbein auf Reisen . . .</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="health" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927024"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Carmen Kiefer, email: carmen.kiefer@utanet.at, Tel. +43-676-344 9971" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bad Hofgastein"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 12:55:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Mit dem Gipsbein auf Reisen . . .</hl1><hl2>&#10;Patientenmobilität: Ausweg aus der Kostenexplosion?</hl2></hedline><abstract><p>Die Bevölkerung überaltert. Die Behandlungskosten steigen drastisch angesichts kostspieliger Medikamente und Technologien. Und die EU-Bürger stellen neue Ansprüche als Kunden. Wie soll das Gesundheitssystem den neuen Rahmenbedingungen angepasst werden? - Es ist notwendig, dieses Problem auf gesamteuropäischer Ebene in Angriff zu nehmen, denn es betrifft alle Staaten zugleich, so unterschiedlich ihre Gesundheits- und Sozialsysteme auch hinsichtlich Konzeption, Leitung und Finanzierung sind. Beim 5. European Health Forum Gastein, Österreich, beratschlagen mehr als 450 politische Entscheidungsträger, Experten, Interessensvertreter von verschiedenen Berufsgruppen und Patienten aus EU-und MOE- Staaten noch bis zum 28. September darüber, wie die Zukunft von Gesundheits- und Pflegesystemen aussehen soll. Ein Kernthema des Kongresses: Könnte &quot;Patiententourismus&quot; ein Lösungsansatz sein, um die nationalen Gesundheitssysteme kosteneffizienter und doch maximal innovativ zu gestalten?</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6847.gif"></media-reference></media><p>&quot;Wie können wir rechtfertigen, dass wir Patienten zur Behandlung in Krankenhäuser schicken, gleich um die Ecke, in einem anderen EU-Mitgliedsstaat Behandlungskapazitäten zur Verfügung stehen? Wäre es nicht sinnvoll, um Überkapazitäten eines anderen Mitgliedsstaates zu nutzen, um die Wartezeiten für lebensnotwendige medizinische Eingriffe zu verkürzen?&quot; Diese Fragen stellte David Byrne, EU-Kommissar für Gesundheit und Konsumentenschutz, gestern, Donnerstagabend, bei einem Pressehintergrundgespräch anlässlich des 5. European Health Forum Gastein, das heuer unter dem Motto &quot;Gemeinsame Herausforderungen an Gesundheit und Pflege&quot; steht. Byrne bezog sich auf den Beschluss, den der Rat der EU-Gesundheitsminister in Luxemburg Ende Juni dieses Jahres gefasst hatte, nämlich die Mobilität der Patienten zukünftig stärker im europäischen Recht zu verankern. Damit sollte der Zugang zu qualitativ hochwertigen Gesundheitsdiensten auch im Ausland erleichtert werden. Der französische Gesundheitsminister Jean-Francois Mattei bewertete dieses Ergebnis optimistisch als den &quot;Beginn einer großen Baustelle; wir begeben uns auf ein weites und neues Feld für Europa&quot;. Neben der von Byrne angesprochenen Nutzung von Überkapazitäten hob der EU-Gesundheitsrat bei seinen Plänen die Schaffung von spezialisierten Zentren hervor sowie die Möglichkeit, grenzüberschreitende Gesundheitsbetreuung in Grenzgebieten zu schaffen. Außerdem sollte die medizinische Versorgung von Menschen, die für einen längeren Zeitraum in anderen EU-Staaten leben, verbessert werden. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Kapazitätenüberschüsse nutzen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Erhöhte Patientenmobilität - national und international - treibt nach Meinung von EHFG-Experten Dr. Franz Terwey, Direktor der European Health Insurance Partners, die Professionalisierung von Kliniken voran. EHFG-Präsident Primarius Dr. Günther Leiner schließt sich dieser Meinung an: &quot;Es ist ein Unsinn, wenn jeder Arzt jeden Eingriff machen muss. Wenn in einer Klinik wie Bad Wildungen täglich Wirbelsäulen operiert werden, dann ist das natürlich die erste Adresse für einen so prekären Eingriff, weil ausschließlich routinierte Experten am Werk sind&quot;, argumentierte Leiner. Zu dem fachlichen Argument kommt noch ein pekuniäres: Wenn nicht jedes Krankenhaus von der Basisversorgung bis zur Herztransplantation alles bieten muss, braucht teures technisches Equipment nicht vielfach angeschafft werden. Selten gebrauchte Spezialgeräte, wie das an österreichischen Universitätskliniken eingesetzte Laserknife, fänden eine bessere Auslastung. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Strukturbereinigung und Spezialisierung ohne Grenzen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Strukturbereinigungen und Verbreiterung der Angebotspalette durch verschiedene Spezialstandorte sind regional eine Option, aber auch über Nationalgrenzen hinweg denkbar. Zum Teil kooperieren Gesundheitssysteme in Grenzregionen schon jahrelang, wenn es auf der einen Seite Unterversorgung und auf der anderen Überkapazitäten gibt - innerhalb der EU-Grenzen, aber auch darüber hinaus. In den letzten 20 Jahren sind z.B. mehr als 3.000 bayrische Herzpatienten am Salzburger Landeskrankenhaus (Österreich) versorgt worden. &quot;Salzburg ist ein Modell im Kleinen. Ich sehe eine große Chance darin, internationale Kompetenzzentren zu schaffen, um so dem steigenden Kostendruck zu begegnen&quot;, betont Leiner. Von einem anderen Beispiel gut funktionierender Kooperation, das über die EU-Grenze hinausgeht, berichtete EHFG-Referentin Maris Jesse vom Estnischen Gesundheitsversicherungsfonds: Estland, ein Staat mit nur 1,5 Mill. Einwohner, könne ein allumfassendes Gesundheitssystem nach den neuesten Erfordernissen der Forschung nicht realisieren. Für Behandlungen, die in Estland nicht zur Verfügung stehen, könne jedoch nach Finnland ausgewichen werden. Umgekehrt nützten viele Finnen die Thermalwasserkuren in Estland oder kämen zur Zahnbehandlung.  </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Analyse und offene Koordinierung&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Theoretisch steht einer größeren internationalen Patientenmobilität nichts im Wege, seit das EuGH-Urteil vom Vorjahr die gesetzlichen Hürden auf ein Minimum herabgesetzt hat. Eine Europäisierung der Gesundheitsstandards und &quot;Dienstleistungswarenkörbe&quot; müsste der nächste Schritt sein. Was zudem noch fehlt, ist eine offene Koordinierung zwischen den nationalen Anbietern von Gesundheitsdienstleistungen und vor allem profunde Analysen über mögliche Patientenflüsse und deren Auswirkungen. &quot;Bis jetzt können die Staaten die Patienten-Migration weder quantifizieren noch deren Kosten berechnen&quot;, resümierte EHFG-Experte Michael Hübel von der Europäischen Kommission für Gesundheit und Konsumentenschutz. Das von ihm mitgetragene Patientenmobilitäts-Projekt IZOM in der Euregio Maas-Rhein wurde kürzlich ausgewertet. Die Resultate geben Aufschluss darüber, inwieweit Belgier, Deutsche und Niederländer Gesundheitsdienstleistungen im benachbarten Ausland beanspruchen, wenn der Zugang dazu erleichtert wurde, weil die administrativen Abläufe zwischen den nationalen Versicherungssystemen stark vereinfacht und auf größtmögliche Transparenz zwischen Patienten und Krankenkassen gesetzt wurde. Es hat sich herausgestellt, dass Patienten besonders darauf Wert legen, in der eigenen Landessprache betreut zu werden. Die deutschsprachige Gemeinschaft Belgiens, zu einem guten Teil (pensionierte) Grenzarbeiter, macht einen großen Teil der mobilen Patienten im benachbarten Deutschland aus, und zwar deshalb, weil sie mit dem Gesundheitssystem dort besser vertraut ist als in ihrer Heimat. Die flämischsprachigen Belgier tendieren dagegen eher in die Niederlande. Der Hauptgrund für Niederländer, nach Deutschland auszuweichen, liegt bei den teilweise langen Wartezeiten für Behandlungen. In zwei Dritteln der Fälle wird der Grenzverkehr für den Besuch von Fachärzten in Anspruch genommen. Nur zu einem Drittel bleiben die Patienten für eine stationäre Behandlung im Ausland. Diese Studienergebnisse könnten möglicherweise die Richtung für weitere transnationale Zusammenarbeit weisen.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Praxis hinkt hinter den Möglichkeiten nach&amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>Noch hinkt jedoch die Praxis weit hinter den juristischen und technischen Möglichkeiten nach. Patientenmobilität ist noch kein großes Thema in der EU. Dort und da sind Aufbrüche bemerkbar: Im Bundesland Salzburg dürfen auf Betreiben von Wirtschaftskammer und Gebietskrankenkassen Hoteliers und Wirte neuerdings Krankenscheine für ihre erkrankten ausländischen  Feriengäste aus dem EU-Raum ausstellen. &quot;Bisher war der Besuch in der Ordination eines praktischen Arztes für einen ausländischen Gast aus dem EU-Raum meist aufwändig und kostspielig. Der so genannte Betreuungsschein musste bei der heimischen Gebietskrankenkasse vorgelegt werden, diese stellte dann einen Krankenschein aus. Vielfach wurde das Honorar aber aus der eigenen Tasche bezahlt&quot;, sagte Irmbert Ettlmayer von der Österreichischen Wirtschaftskammer. Die Abrechnungsmodalitäten zwischen den Staaten sind meist veraltet und umständlich. So klagt die Salzburger Vize-Landeschefin Gabi Burgstaller über die langen Abwicklungszeiten bei internationalen Kostenrückerstattungen. &quot;Wenn sich ein italienischer Tourist in Österreich ein Bein bricht, dann muss die österreichische Kasse mitunter bis zu vier Jahre darauf warten, die Behandlungskosten refundiert zu bekommen. Das ist grotesk!&quot; Schließlich würden täglich weltweit Milliardenbeträge an den Börsen transferiert. Sie hofft, dass beim EHFG diese unnötigen Belastungen der Interaktion thematisiert und rasche Lösungen vorangetrieben werden.</p><p>Rückfragehinweis:</p><p>International Forum Gastein</p><p>Tauernplatz 1</p><p>A-5630 Bad Hofgastein</p><p>Tel.: +43-6432-26169; </p><p>Fax: +43-6432-20016</p><p>E-Mail: press@ehfg.org </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.ehfg.org&quot;&gt;http://www.ehfg.org&lt;/a&gt;</p><p>Mediensprecherin Dr. Carmen Kiefer</p><p>Tel.: 0676/ 344 9971</p><p>E-Mail: carmen.kiefer@utanet.at </p></body.content></body></nitf>


