<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IF@BO 2002: IT Sicherheitslösungen als Über-Lebensversicherung</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909005"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: barbara.leitgeb@messe.at, Tel. (01) 727 20 227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 09:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IF@BO 2002: IT Sicherheitslösungen als Über-Lebensversicherung</hl1><hl2>Digitale Bedrohungen werden immer komplexer - Unterbrechungsfreie Stromversorgung bietet Schutz</hl2></hedline><abstract><p>Sicherheit für EDV-Systeme hängt von drei wesentlichen Schutzmaßnahmen ab: Virenschutz zur Abwehr zerstörender Programme, Datenschutz gegen Angriffe aus dem Netz und Schutz vor Beschädigung oder Verlust von Daten. Die jüngste Generation einschlägiger Software- und Hardwarelösungen ist vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien zu sehen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Multifunktionale Komplettlösung</p><p>Gemeinsam mit fünf Partnern präsentiert Symantec bei der diesjährigen IF@BO Sicherheitslösungen und -dienst-leistungen, darunter mit seiner Client Security die branchenweit erste integrierte Softwarelösung für Desktop und mobile Nutzer: Eine Kombination aus AntiVirus, persönlicher Firewall und Intrusion Detection ist die Antwort auf die komplexen Bedrohungen von Clients. Darüber hinaus stellt Symantec mit der Gateway Security Appliance eine weitere Branchenneuheit vor, die als multifunktionale Komplettlösung zum Schutz vor möglichen Angriffen auf die IT-Sicherheit eines Unternehmens Firewall, AntiVirus, Intrusion Detection, Content Filtering und VPN (Virtual Private Network) vereint. Weitere Appliances und Softwarelösungen sind die Firewall-/VPN- Systeme 100, 200 und 200R sowie die VelociRaptor und die Enterprise Firewall.</p><p>Die neue Version des Enterprise Security Managers erleichtert großen Unternehmen das Planen, Umsetzen und Verwalten ihrer Sicherheitsrichtlinien. Für das Schwachstellen-Management wurde NetRecon entwickelt. Die beiden Softwarelösungen NetProwler und Intruder Alert stehen für den Bereich Intrusion Detection, das Erkennen und Abwehren von Sicherheitsverletzungen. Darüber hinaus werden Virenschutzprogramme auf allen wichtigen Plattformen sowie die Systemverwaltungswerkzeuge pcAnywhere und Ghost gezeigt. Privatanwender können sich an zwei Stationen über die Consumer-Produkte informieren.</p><p>&quot;Ein Marktanteil von 12 Prozent weltweit laut IDC und hervorragende Quartalsergebnisse zeigen die ungebrochene Nachfrage nach IT-Sicherheitslösungen“, erklärt Klaus-Jürgen Jandl, Geschäftsführer von Symantec in Österreich. &quot;Die IF@BO gibt uns als Branchenführer Gelegenheit, über die immer komplexer werdenden Bedrohungen aufzuklären und unsere umfassende Produktpalette gegen digitale Bedrohungen aller Art zusammenhängend zu zeigen“.</p><p>&quot;Null-Downtime“</p><p>&quot;Null - Downtime“ ist der neue Standard der Systemverfügbarkeit vor allem in der e-Business Branche. Mit der neuen PW (Powerware) 9170+ stellt Kess electronic erstmals auf der IF@BO 2002 ein parallel-redundantes USV-System (unterbrechungsfreie Stromversorgung) als Teil des DCPS (Data Center Power Solutions)- Konzeptes vor.</p><p>Hauptbestandteile einer USV sind eine Batterie zur Übernahme der Lastversorgung bei Netzausfall, ein Wechselrichter und eine Einrichtung zur unterbrechungsfreien Umschaltung der Last auf ein Reservenetz.</p><p>Das neue USV-System ist für eine weltweite Anwendung ausgelegt und bietet durch seine integrierte Redundanztechnologie im Bereich von 3 bis 18 kVA ein hohes Maß an Zuverlässigkeit und Flexibilität. Die Redundanz wird dadurch erreicht, dass mehrere Power-Module in das System eingeschoben und parallel geschaltet werden. Je nach Bedarf sind Varianten mit drei oder sechs Slots lieferbar. Der wählbare integrierte Energiesparmodus erhöht die Wirtschaftlichkeit der Anlage von mehr als 88 % im normalen Modus auf 97 %. Advanced Battery Management verlängert zusätzlich die Batterielebensdauer um 50 %.</p><p>Die Power-Management-Software LanSafe III und die Check UPS Software sind im Lieferumfang enthalten.</p><p>Reed Messe Wien veranstaltet die IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien. &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at&quot;&gt;http://www.ifabo.at&lt;/a&gt;</p><p>Onlinetickets für die Ifabo 2002 um Euro 7 statt Euro 18 unter &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&quot;&gt;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


