<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>taxolution &amp;amp; emotions entwickeln E-Government-Lösung für Finanzministerium</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,PS" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="27121990" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905009"></doc-id><doc.copyright holder="Helmut Hochberger, email: helmut.hochberger@taxolution.at, Tel. (01) 249 20 120" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>taxolution &amp;amp; emotions entwickeln E-Government-Lösung für Finanzministerium</hl1><hl2>BürgerInnen können ihre Steuererklärung online vornehmen</hl2></hedline><abstract><p>Auf die bange Frage &amp;amp;#8222;wie viel Steuern muss ich zahlen&amp;amp;#8220; kann nun die Website des Bundesministeriums für Finanzen Antwort geben. Ein webbasiertes System, entwickelt von der taxolution Business Services und der emotions AG, erlaubt es den BürgerInnen ihre Einkommenssteuererklärung bzw. Arbeitnehmerveranlagung online auf www.bmf.gv.at vorzunehmen.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6689.gif"></media-reference></media><p>&amp;lt;b&amp;gt;Dateneingabe über den Webbrowser&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Mit der von der taxolution Business Services als finanzwirtschaftlichem, der emotions business solutions AG als technischem und dem Finanzministerium als steuerrechtlichem Partner entwickelten Anwendung kann der Benutzer die Einkommenssteuer- oder Arbeitnehmerveranlagung völlig anonym online erstellen. </p><p>&amp;amp;#8222;Besonders wichtig war aus Sicht des Bundesministeriums, dass unser Spezialistenwissen im Steuerrecht unkompliziert in die Möglichkeiten des Mediums Internet umgesetzt wurde&amp;amp;#8220;, meint Ludwig Moser, der das Projekt mit der Abgabensektion des BMF koordiniert hat. &amp;amp;#8222;Dabei kam uns zugute, dass taxolution und emotions bereits über umfangreiche Erfahrungen in der Realisierung von Finanzsystemen in Internetumgebungen verfügen.&amp;amp;#8220;</p><p>&amp;amp;#8222;Die Eingabemasken zur Erfassung der Daten, die für die Steuerberechnung erforderlich sind, stellt das System via Webbrowser bereit&amp;amp;#8220;, erläutert Martin Ulreich, Vorstand der emotions business solutions AG. Der Anwender kann die Daten jederzeit lokal auf seinem Rechner speichern und so wieder schnell laden. Arbeitsunterbrechungen sind so ohne weiteres möglich &amp;amp;#8211; einmal erfasste Daten gehen nicht verloren.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;System checkt die Daten&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Die Anwendung überprüft die eingegebenen Daten auf ihre Vollständigkeit.</p><p>Ein Hilfesystem unterstützt den Benutzer bei der Eingabe. &amp;amp;#8222;In Anlehnung an die Texte des Bescheides und der Berechnungshilfen erstellt das System dann ein Berechnungsblatt über die Berechnung der Einkommensteuer &amp;amp;#8211; in Euro und zur besseren Orientierung auch noch in Schilling&amp;amp;#8220;, erläutert Gerhard Stich, Geschäftsführer der taxolution Business Services. Auf Wunsch erstellt die Anwendung eine Steuererklärung inklusive aller Beiblätter im PDF-Format. Das System ist für 3,2 Millionen Benutzer ausgelegt.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Mit ASP interaktiv und benutzerfreundlich&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Die gesamte technische Entwicklung der Anwendung wurde auf Basis der Active Server Pages (ASP) ausgeführt. &amp;amp;#8222;Dadurch war eine rasche Umsetzung der Formularlogik bei gleichzeitig unabhängiger Gestaltung möglich&amp;amp;#8220;, erklärt Martin Ulreich. </p><p>Als Webserver kommt der Microsoft Internet Information Server unter dem Betriebssystem Windows 2000 Server zum Einsatz. Eine eigens entwickelte XML-Struktur zum Speichern der Daten und zum Ausfüllen der PDF-Formulare bildet die kommunikative Grundlage des Systems. Besonders bewährt hat sich die Kombination aus interaktiven und benutzerfreundlichen ASP-Seiten zur Datenerfassung einerseits und andererseits den PDF-Formularen, die ein druckbares Ergebnis ermöglichen.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Das System ist sicher, stabil und kosteneffizient&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Die Anwendung trägt den hohen Anforderungen an ein technisch sicheres, stabiles System und einer kosteneffizienten Umsetzung Rechnung. </p><p>&amp;amp;#8222;Selbstverständlich wurden alle wirtschaftlichen Parameter und rechtlichen Vorgaben umfassend berücksichtigt, so dass der Anwender vollstes Vertrauen in die fachliche Qualität der Anwendung setzen kann&amp;amp;#8220;, verspricht Stich. Dank der genauen Analyse des Workflows und der Anwender-Bedürfnisse entwickelten die emotions business solutions AG und taxolution online unter Verwendung von Microsoft-Technologie ein nutzenorientiertes Serviceangebot für die heimischen Steuerzahler.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Links:&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.bmf.gv.at/steuern/steuerberechnung/LstEinkBer.htm&quot;&gt;http://www.bmf.gv.at/steuern/steuerberechnung/LstEinkBer.htm&lt;/a&gt;</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.emotions.at&quot;&gt;http://www.emotions.at&lt;/a&gt;</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.taxolution.at&quot;&gt;http://www.taxolution.at&lt;/a&gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information zu taxolution Business Services GmbH&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Das Wiener Unternehmen taxolution.at startete im Dezember 2000 als erste Online-Steuerberatung Österreichs mit einem Online-Service zur Erstellung der Einkommensteuererklärung. Seither etabliert sich taxolution immer mehr auch als Anbieter von betriebswirtschaftlichen ASP-Lösungen mit hohem Servicegrad.</p><p>So bietet taxolution als einziges Unternehmen Österreichs eine vollintegrierte webbasierende ERP-Lösung an, die von Buchhaltung, Bilanzierung über Budgetierung, Controlling, Warenwirtschaft bis hin zu Arbeitszeiterfassung, Projektmanagement, CRM-Tools sämtliche relevanten betriebswirtschaftlichen Prozesse abdeckt. Dadurch werden KMU´s die Möglichkeiten professioneller ERP-Lösungen auf einfache kostengünstige Weise zugänglich gemacht und die technologischen Möglichkeiten des Internet voll ausgeschöpft.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Information zur emotions business solutions AG&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>emotions business solutions AG mit Sitz in Wien verfügt als IT-Lösungsanbieter über 14 Jahre Erfahrung in den Bereichen Systemintegration, IT-Infrastruktur, Softwareentwicklung und Web Applications. </p><p>Solution-Packages der emotions AG bündeln technologische Markenprodukte mit einem breiten Leistungsspektrum von Consulting und Strategie-Entwicklung über professionelle Umsetzung und Projektmanagement bis zu Schulung und Wartung der fertigen Lösungen. Dem Menschen als Nutzer moderner Technologien verpflichtet ist die emotions AG in der Lage, auf beste Referenzen aus langjährigen Kundenbeziehungen zu verweisen. </p><p>Im Geschäftsjahr 2001 erwirtschaftete die Unternehmensgruppe mit 51 Mitarbeitern einen Umsatz von rund 8,7 Mio. EUR.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p></body.content></body></nitf>


