<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>TCM-Kongress: Medizin ohne Philosophie bringt nichts</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912035"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 13:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>TCM-Kongress: Medizin ohne Philosophie bringt nichts</hl1><hl2>Unbezahlbare Gesundheitssysteme brauchen Alternativmedizin zur Gesundung</hl2></hedline><abstract><p>Die Schulmedizin leidet heute unter einer Philosophielosigkeit und ist nicht im Stande mit mündigen Patienten umzugehen, so lautet ein Grundtenor bei einem Round-Table-Gespräch bei der derzeit in Wien stattfindenden 2. Europäischen Konferenz zur Traditionellen Chinesischen Medizin &lt;a href=&quot;http://www.tcm-academy.org/TCM/Kongress&quot;&gt;http://www.tcm-academy.org/TCM/Kongress&lt;/a&gt; . Es diskutierten Michael Adam, Facharzt für Frauenheilkunde vom Geburtshaus Döbling, Koirala, Ayurveda-Mediziner der Universität Katmandu/Nepal, Hans Schäffler, Mediziner und Leiter der Ayurveda-Klinik in Schloss Pichlarn/Irding, und Andreas Bayer, Präsident der TCM-Akademie in Wien.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Mediziner fordern die Öffnung und Anerkennung der östlichen Methoden wie der tibetischen, ayurvedischen und chinesischen Medizin. Dazu müsse es standardisierte Normen zur Ausbildung der jeweiligen Methoden geben. Nur so könne dem Patienten garantiert werden, dass der jeweilige Arzt auch tatsächlich eine Ausbildung erhalten habe. Einstimmig grenzten die Mediziner sich von der Esoterik ab. Die großen asiatischen Medizinsysteme, die in Indien, Tibet und China praktiziert werden, haben in ihrer Jahrtausende alten Geschichte jedenfalls gezeigt, dass die ganzheitliche Methodik in der Behandlung erfolgversprechend sei. Diese Methoden sind jedenfalls nicht der Esoterik zuzurechnen. Bayer kritisierte in diesem Zusammenhang das Fehlen der Demut unter den heutigen Medizinern. &quot;Im Grunde sind die, die darunter aber leiden, nur die Patienten&quot;, so Bayer. </p><p>Den Terminus Alternativ-Medizin lehnt Schäffler ab. In einem ganzheitlichen Denkansatz des Verständnisses über Krankheiten, könne nur die Schulmedizin die Alternativ-Medizin sein. &quot;Sie wird dann verwendet, wenn alle anderen Methoden nicht mehr greifen&quot;, so Schäffler. &quot;Die Ärzte haben die Patienten Jahrzehnte lang über ihre Fähigkeiten angelogen&quot;, so Bayer. Das Resultat sind völlig unmündige und passive Patienten. Adam räumte in dem Gespräch ein, dass er bei der Geburtshilfe in seiner Klinik auch andere als die schulmedizinischen Methoden zulässt. Prinzipiell gehe es darum, dass sich die Gebärenden wohlfühlen und gesunde Kinder auf die Welt bringen. Das positive Patientenverhältnis ist auch einer der wichtigsten Punkte für Schäffer. &quot;Wenn das nicht funktioniert, scheitert die Behandlung&quot;, so der Mediziner.</p><p>Angesprochen wurde von den Diskutanten auch die Frage nach der Zukunft der Finanzierung der Gesundheitssysteme. Es sei nicht einzusehen, dass Patienten jeden Monat zu teuren Computer-Thomografien geschickt werden. Umgekehrt wird von den Kassen ein Kostenersatz für andere als die schulmedizinischen Methoden meist abgelehnt. In Zukunft könnte es sogar ein Bonus-Malus-System geben, das bei Versicherten, die auf ihre Gesundheit achten, eine Kostenreduktion vorsieht. </p></body.content></body></nitf>


