<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Borussia Dortmund wirtschaftlich mit Formkurve nach oben</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,KK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920042"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Dortmund"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 16:35:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Borussia Dortmund wirtschaftlich mit Formkurve nach oben</hl1><hl2>Erstmals Gewinn seit Börsengang</hl2></hedline><abstract><p>Der börsennotierte Fußball-Bundesligaverein Borussia Dortmund &lt;a href=&quot;http://borussia-dortmund.lycos.de&quot;&gt;http://borussia-dortmund.lycos.de&lt;/a&gt; zeigt sich abseits des Fußballfeldes trotz Aktien- und Konjunkturflaute zumindest wirtschaftlich gut in Form. Er schaffte im vergangenen Geschäftsjahr den Sprung aus der Verlustzone. Im ersten vollen Geschäftsjahr 2001/2002 (30.Juni) seit dem Börsengang im Oktober 2000 konnten die Borussen den Reingewinn um 11,6 Prozent auf 700.000 Euro steigern. &quot;Die See war rau, aber wir haben Kurs gehalten&quot;, so Geschäftsführer Gerd Niebaum, heute, Freitag.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Konzerngesamtleistung legte um 35,8 Prozent auf 150,4 Mio. Euro zu. Die &quot;kräftige Belebung&quot; des Geschäfts zeige, dass sich Borussia gegen den Abwärtstrend im Markt gut behauptet habe, hob Niebaum hervor. Wegen eines Verlustvortrags aus dem Vorjahr müssten die Aktionäre allerdings auf eine Dividende verzichten, berichtet ddp. Sorgen macht Niebaum im Zuge der allgemeinen Börsentalfahrt aber die Entwicklung des Kurses der Borussia-Aktie. Diese büßte seit ihrem Höchststand von knapp zehn Euro vor einem Jahr mehr als die Hälfte ein und notierte am Freitagnachmittag bei 3,85 Euro. Da Banken den fairen Wert des Papiers zwischen 8,5 und 9,7 Euro orteten, sei die Aktie deutlich unterbewertet, kritisierte er. Daher könne man nur &quot;westfälische Hartnäckigkeit&quot; an den Tag legen und hoffen, dass es wieder aufwärts gehe.</p><p>Auch wenn Niebaum angesichts des wechselhaften Fußballmarktes keine Umsatzprognose für das laufende Geschäftsjahr abgeben wollte, sieht er Borussia und die Bundesliga grundsätzlich im Aufwind. Die zurückliegende Saison habe der Bundesliga einen Besucherrekord von 9,5 Mio. Fans gebracht. Dieser Trend werde angesichts der bevorstehenden Fußball-Weltmeisterschaft 2006 in Deutschland anhalten, da auch die Stadien im Zuge des Um- und Ausbaus für das Spektakel immer komfortabler würden. Mit Blick auf den Spielermarkt konstatierte Niebaum im Zuge sinkender Einnahmen aus Spielerverkäufen und der Vermarktung von TV-Rechten nach der Insolvenz der Kirch-Gruppe einen Wandel des Geschäfts. Statt der Spieler könnten jetzt zunehmend die Vereine die finanziellen Bedingungen diktieren. Das werde langfristig sicher zu Kostensenkungen führen. Die Bundesliga bleibe ein &quot;gesunder Markt&quot;.</p></body.content></body></nitf>


