<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>T-Online.at baut Breitbandangebot weiter aus</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="t-online" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902013"></doc-id><doc.copyright holder="Alexandra Radl, email: a.radl@t-online.net, Tel. +43 (01) 70 139-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 11:53:12"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>T-Online.at baut Breitbandangebot weiter aus</hl1></hedline><abstract><p></p></abstract></body.head><body.content><p>PRESSEINFORMATION</p><p>T-Online.at baut Breitbandangebot weiter aus</p><p>·Drei Breitband-Angebote für Multi-, Profi- und Power-User  mit höherem Datentransfervolumen</p><p>·Breitband-Tarifaktion für T-Online dsl 700 MB: 6 Monate surfen ohne Grundgebühr bei Anmeldung bis 31.12.2002</p><p>T-Online.at bietet seinen Kunden ab September 2002 ein erweitertes Portfolio an attraktiven Zugangstarifen für die Breitband-Nutzung an. &amp;amp;#8222;Schneller Internetzugang, ein stabiles Netz und die Möglichkeit, auch größere Datenvolumen down- oder upzuloaden sind heutzutage für Firmen eine Notwendigkeit und für Privatpersonen ein großes Anliegen. Diese Möglichkeiten werden schon bestens durch die ADSL-Technologie abgedeckt. </p><p>&amp;amp;#8222;Die neuen Tarife im Breitbandbereich sind das Ergebnis regelmäßiger Analysen über das Surfverhalten unserer User&amp;amp;#8220;, sagt Alexandra Reich, Geschäftsführerin von T-Online Österreich. &amp;amp;#8222;Mit unseren Angeboten bieten wir schnelles Internet rund um die Uhr zu einem günstigen Preis und entsprechen damit genau den Anforderungen der verschiedenen Zielgruppen.&amp;amp;#8220; </p><p>Neue Breitbandangebote mit höherem Downloadvolumen</p><p>Für den schnellen Internetzugang T-Online dsl stehen den Kunden nunmehr drei Tarife zur Verfügung. T-Online.at gestaltet damit sein Angebot noch breiter und zielgruppenspezifischer. </p><p>T-Online dsl 2500 MB kostet monatlich 29,- Euro. Damit bekommen Profi-User mehr Datentransfervolumen zu einem günstigen Preis. Beim zweiten neuen Tarif, T-Online dsl 5000 MB, beträgt die monatliche Grundgebühr 49 Euro. Die angegebenen Megabyte (MB) beziehen sich auf das im Grundpreis enthaltene Freivolumen. Eine zeitliche Begrenzung gibt es nicht. Die Nutzung über das enthaltene Freivolumen hinaus kostet 7 Cent pro Megabyte bei T-Online dsl 2500 MB und 3,5 Cent pro Megabyte bei T-Online dsl 5000 MB.  </p><p>Mit T-Online dsl 5000 MB haben Power-User ausreichend Spielraum, um rund um die Uhr im Internet zu surfen, Dateien herunterzuladen oder Live-Streamings zu verfolgen. Der optimale Tarif für Einsteiger in das Breitband-Internet ist der T-Online dsl 700 MB Tarif um nur 19,90 Euro Grundgebühr pro Monat. Jedes weitere MB kostet wiederum 7 Cent pro MB. Um den Einstieg zu erleichtern, gibt es diesen Tarif bis Ende des Jahres vergünstigt. Neukunden können bei Anmeldung bis 31. Dezember 2002 sechs Monate ohne Grundgebühr surfen (bei 12 Monaten Bindung). </p><p>Die neuen Produkte können ab 3. September online unter www.t-online.at bzw. über die kostenfreie Hotline 0800 300 666 bestellt werden und sind ab 9. September im Handel (Fachhandel, Niedermeyer-Filialen und T-Mobile Shops) erhältlich.</p><p>Attraktive Schmalband-Tarife für Interneteinsteiger</p><p>Neben den Angeboten für die Breitbandinternetnutzung bietet T-Online.at weiterhin die bestehenden Schmalbandangebote by call, surftime 15 und eco, die für das Versenden von E-Mails, Internet-Shopping oder Surfen im Internet ideal sind. Auch hier werden dem Kunden Produkte nach dem individuellen Surfverhalten angeboten. </p><p>Der Tarif &amp;amp;#8222;T-Online by call&amp;amp;#8220; verfügt über einen günstigen Minutenpreis und keine Grundgebühr. Zielgruppe sind Personen die weniger als 8 Stunden im Monat das Internet nutzen.</p><p>Der Tarif T-Online surftime 15 bietet 15 Stunden inkludierte Surfzeit für nur 9,99 Euro pro Monat, der Minutenpreis darüber hinaus beläuft sich zur Geschäftszeit auf 2,4 Cent und zur Freizeit auf 1,3 Cent. Der passende Tarif für die Internetnutzung, die nicht oder nur gering über 15 Stunden pro Monat hinausgeht.</p><p>T-Online eco bietet den Kunden auch zu Geschäftszeiten extrem billiges Surfen. Mit einer Grundgebühr von 5,55 Euro zahlen User einen Minutenpreis von nur 1 Cent rund um die Uhr.</p><p>Ausführliche Informationen zu den Tarifen stehen unter www.t-online.at im Bereich &amp;amp;#8222;Produkte&amp;amp;#8220; zur Verfügung. </p><p> </p><p>Über T-Online Österreich</p><p>T-Online.at ist einer der führenden Internet-Service-Provider in Österreich und bietet mehr Erlebnis rund ums Internet. T-Online ist seit Herbst 1999 in Österreich aktiv. Das Unternehmen beschäftigt rund 50 Mitarbeiter und bietet neben Portaldiensten auch Schmalband- und Breitband-Access an. T-Online Österreich ist ein 100-prozentiges Tochterunternehmen der deutschen T-Online International AG. </p><p> </p><p> </p></body.content></body></nitf>


