<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche Compaq-Beschäftigte protestieren gegen Entlassungen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS,BE" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910060"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 17:25:20"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche Compaq-Beschäftigte protestieren gegen Entlassungen</hl1><hl2>&quot;HP-Management versucht Betriebsräte mundtot zu machen&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Deutsche Compaq-Beschäftigte haben heute, Dienstag, bundesweit gegen Massenentlassungen protestiert. Das teilte die IG Metall &lt;a href=&quot;http://www.igmetall.de/&quot;&gt;http://www.igmetall.de/&lt;/a&gt; am Compaq-Hauptstandort in München mit. Im Rahmen von Informations- und Protestaktionen an den Standorten der kürzlich von Hewlett-Packard (HP) übernommenen Computerfirma haben mehrere hundert Beschäftigte &quot;dem HP-Management die gelbe Karte gezeigt&quot;, nachdem die Verhandlungen über die Arbeitsbedingungen der Compaq-Beschäftigten gescheitert waren. An einigen Standorten, so in Berlin und Stuttgart, hatte die IG Metall die Beschäftigten auch zu Warnstreiks aufgerufen.</p></abstract></body.head><body.content><p>In den Verhandlungen soll es um die Rahmenbedingungen des von HP geplanten Stellenabbaus von etwa 400 der 1.700 Stellen bei Compaq gehen. Wegen der schlechten konjunkturellen Entwicklung befürchten die Arbeitnehmervertreter in nächster Zeit einen zusätzlichen Stellenabbau, der über den bereits angekündigten Abbau von etwa 1.100 Stellen bei HP in Deutschland hinausgeht.</p><p>Empörung gab es in der Belegschaft, als bekannt wurde, dass das Management am Standort München zwei Abteilungsversammlungen des Betriebsrats untersagen wollte. &quot;Scheinbar wird man im Management langsam nervös. Sonst würde man nicht zu solchen Mitteln greifen, aber wir lassen uns nicht verbieten, mit unseren Kolleginnen und Kollegen zu reden&quot;, kommentierte Christian Brunkhorst, Vorsitzender des Gesamtbetriebsrates von Compaq, die Managementaktion. </p></body.content></body></nitf>


