<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>T-Online.at bietet schnellen Überblick bei Autoversicherungen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="t-online" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910016"></doc-id><doc.copyright holder="Alexandra Radl, email: a.radl@t-online.net, Tel. +43 (01) 70 139-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 10:38:27"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>T-Online.at bietet schnellen Überblick bei Autoversicherungen</hl1><hl2>Autoversicherungsvergleich auf einen Blick in Kooperation mit top-versichert.at</hl2></hedline><abstract><p>- Rasche und unkomplizierte Angebote in nur wenigen Minuten </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6712.gif"></media-reference></media><p>Der österreichische Internetanbieter T-Online.at bietet in Kooperation mit dem Versicherungsspezialisten top-versichert.at ein neues Service am Internetportal an und informiert über günstige österreichische Autoversicherungen.</p><p>Die Suche nach einer Autoversicherung gestaltet sich üblicherweise kompliziert und ist mit viel Aufwand verbunden. Nunmehr gibt es von T-Online.at und top-versichert.at einen unbürokratischen und schnellen Direktvergleich von Autoversicherungen. Der Einstieg erfolgt über die Website www.t-online.at. Nach Angabe der Fahrzeugdaten und speziellen Bedürfnisse werden in Sekundenschnelle völlig gebührenfrei die 10 Angebote mit dem besten Preis-Leistungsverhältnis von top-versichert.at aufgelistet. Der Vergleich basiert auf der jeweiligen Prämie und dem Deckungsschutz.</p><p>Weiterer Pluspunkt: User können die Versicherung sofort online abschließen, sowie eventuelle Schadensmeldungen und die weitere Bearbeitung übers Internet abwickeln.</p><p>&quot;Die Informationssuche nach der passenden Versicherung wird zunehmend online abgewickelt. Wir freuen uns daher, unseren Kunden in Zusammenarbeit mit top-versichert.at auf schnellem und unkompliziertem Weg den Zugang zu einer Vielzahl von Versicherungsangeboten prompt anbieten zu können. Das ist ein weiterer Meilenstein im Ausbau des Servicecharakters unseres Portals“, sagt Alexandra Reich, Geschäftsführerin von T-Online Österreich.</p><p> </p><p>Auch Peter Rautek, Vorstand von top-versichert.at, sieht in dieser Kooperation einen Schritt zur Verbesserung des Kundenservice. &quot;Durch die Kooperation mit dem Internetportal </p><p>T-Online.at wird das Versicherungsservice von top-versichert.at einem breiteren Online-Publikum zugute kommen. Die Kombination von Service und Information deckt genau die Bedürfnisse unserer Kunden.“</p><p>Die Auflistung der 10 Angebote mit dem besten Preis-Leistungsverhältnis erfolgt nach Eingabe der Kundenwünsche zuerst anonym, d.h. es wird die Prämie angezeigt, nicht jedoch von welcher Versicherungsanstalt das Offert stammt. Für die Entschlüsselung aller Angebote werden dem Benutzer nur dann € 20 verrechnet, wenn er die Versicherung nicht bei top-versichert.at abschließt, sondern die Dienste von top-versichert.at nur als Beratungsleistung in Anspruch genommen hat. </p><p>Nach der Berechnung kann der Vertrag sofort online beantragt werden. Sollten die € 20,-- bereits bezahlt worden sein, wird dieser Geschäftsfall rückabgewickelt und der Betrag dem Kunden retourniert.</p><p>Das Versicherungsservice von T-Online.at und top-versichert.at wird ab sofort auf www.t-online.at angeboten.</p><p>Über T-Online Österreich</p><p>T-Online.at ist einer der führenden Internet-Service-Provider in Österreich und bietet mehr Erlebnis rund ums Internet. T-Online ist seit Herbst 1999 in Österreich aktiv. Das Unternehmen beschäftigt rund 50 Mitarbeiter und bietet neben Portaldiensten auch Schmalband- und Breitband-Access an. T-Online Österreich ist ein 100-prozentiges Tochterunternehmen der deutschen T-Online International AG. </p></body.content></body></nitf>


