<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Joschka Fischer stellt sich der Generation SMS</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ucpag" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903013"></doc-id><doc.copyright holder="Thomas Reiter, email: thomas.reiter@ucpag.com, Tel. 0676 6688 611" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin/Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 10:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Joschka Fischer stellt sich der Generation SMS</hl1><hl2>Neuartige Kommunikationsstrategie der deutschen Grünen zum Wahlkampfendspurt</hl2></hedline><abstract><p>Grüne sponsern jungen Wählern SMS &amp;amp;#8211; Joschka Fischer stellt sich drei Wochen den Wählerfragen auf Deutschlands größter Online- und SMS-Community www.uboot.com</p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;amp;#8222;Wenn wir die jungen Wähler erreichen wollen, müssen wir auch ihre Kommunikationsmittel nutzen&amp;amp;#8220;, so Bundesaußenminister Joschka Fischer. &amp;amp;#8222;Und das ist heute auch und vor allem SMS.&amp;amp;#8220; Aus diesem Grunde starten die Grünen eine völlig neue Kommunikationsstrategie zum Wahlkampfendspurt, die grüne Inhalte mit mobiler Interaktion verbindet. Online-Medienpartner für die drei entscheidenden Wochen vor der Wahl ist mit 2,6 Millionen registrierten Nutzern Deutschlands größte Online- und SMS-Community www.uboot.com.</p><p>Die Aktion besteht konkret aus zwei Elementen:</p><p>Zum einen ermöglichen die Grünen politisch interessierten Nutzern einen Monat das kostenlose Versenden von bis zu 200 &amp;amp;#8222;SMS powered by die Grünen&amp;amp;#8220;. Wer Interesse an diesem kostenlosen SMS-Versand hat, findet alle notwendigen Informationen auf www.uboot.com/de.</p><p>Zum anderen wird  Joschka Fischer bis zum 22. September Teil der Community www.uboot.com und kommuniziert mit den Nutzern per SMS und E-Mail. Neben politischen Statements findet man hier auch viele persönliche Angaben rund um den Menschen Joschka Fischer. Wer also schon immer mit einem Außenminister SMS austauschen wollte, findet jetzt dazu die Gelegenheit unter www.uboot.com/u/joschka/aboutme</p></body.content></body></nitf>


