<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Medida Prix 2002 geht an drei Hochschulprojekte</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919020"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Basel"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 10:40:31"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Medida Prix 2002 geht an drei Hochschulprojekte</hl1><hl2>Förderpreis für Schweizer Geschichtsdidaktik</hl2></hedline><abstract><p>In Basel wurde Mittwochabend der Medida-Prix 2002 &lt;a href=&quot;http://www.medidaprix.org&quot;&gt;http://www.medidaprix.org&lt;/a&gt; vergeben. Gleich drei Gewinner durften sich über den mediendidaktischen Hochschulpreis der Gesellschaft für Medien in der Wissenschaft (GMW) freuen. &quot;Casus: Fallbasiertes Lernen in der Medizin&quot; &lt;a href=&quot;http://casus.medinn.med.uni-muenchen.de&quot;&gt;http://casus.medinn.med.uni-muenchen.de&lt;/a&gt; der Ludwig-Maximilians-Universität München und &quot;Campus Pädiatrie&quot; &lt;a href=&quot;http://www.medicase.de&quot;&gt;http://www.medicase.de&lt;/a&gt; der Universitätskinderklinik Heidelberg teilen sich den Medida-Prix und erhalten jeweils 25.000 Euro. Der Förderpreis in der Höhe von 50.000 Euro geht an &quot;Ad fontes&quot; &lt;a href=&quot;http://www.adfontes.unizh.ch&quot;&gt;http://www.adfontes.unizh.ch&lt;/a&gt; der Universität Zürich. Der mit insgesamt 100.000 Euro höchstdotierte Medienpreis in Europa soll den Einsatz neuer Medien in der Hochschuldidaktik fördern.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Projekt &quot;Fallbasiertes Lernen in der Medizin&quot; stellt eine ständig wachsende Sammlung multimedialer medizinischer Lernfälle bereit. Praktische Fallbeispiele werden durch Expertenkommentare und Lösungsvorschläge für die Studierenden aufbereitet. Die Universität Heidelberg stellt mit &quot;Campus-Pädiatrie&quot; eine virtuelle Kinderklinik mit authentischen Praxisbeispielen bereit. </p><p>Der Gewinner des Förderpreises &quot;Ad fontes: Eine Einführung in den Umgang mit Quellen im Archiv&quot; richtet sich vor allem an Geschichtsstudierende. Praxisnah kann geübt werden, wie man Archivmaterial findet, sichtet, datiert und auswertet. </p><p>Die Hochschule Oldenburg gewinnt mit dem Projekt &quot;Virtuelle Labore für das E-Learning in den naturwissenschaftlich-technischen Studienfächern am Beispiel der Gentechnik&quot; den diesjährigen Publikumspreis und damit eine Bildungsreise im Wert von 10.000 Euro, gestiftet von Novartis. </p><p>Insgesamt wurden 167 Projekte aus Deutschland, Österreich und der Schweiz eingereicht. Der Medida-Prix wird vom deutschen Bundesministerium für Bildung und Forschung, dem schweizerischen Bundesamt für Bildung und Wissenschaft und dem österreichischen Bundesministerium für Bildung, Wissenschaft und Kultur gesponsert. </p></body.content></body></nitf>


