<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kohlberg Kravis &amp;amp; Roberts darf Siemens-Töchter erwerben</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910055"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brüssel"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 16:43:41"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kohlberg Kravis &amp;amp; Roberts darf Siemens-Töchter erwerben</hl1><hl2>US-Investitionsfirma erhält EU-Zustimmung</hl2></hedline><abstract><p>Dem geplanten Verkauf von sieben Siemens-Unternehmen und Tochtergesellschaften &lt;a href=&quot;http://www.siemens.de&quot;&gt;http://www.siemens.de&lt;/a&gt; steht nichts mehr im Weg. Die EU-Kommission &lt;a href=&quot;http://europa.eu.int/comm/index_de.htm&quot;&gt;http://europa.eu.int/comm/index_de.htm&lt;/a&gt; hat heute, Dienstag, einer Übernahme durch die amerikanische Investitionsfirma Kohlberg Kravis &amp;amp; Roberts &lt;a href=&quot;http://www.kkr.com&quot;&gt;http://www.kkr.com&lt;/a&gt; zugestimmt. Die zum Verkauf stehenden Unternehmen stammen aus den Bereichen Plastikmaschinen, Gasfedern und Datenkommunikation. Da der Käufer zurzeit in den betroffenen Märkten nur geringfügig agiert, schloss die EU-Kommission Wettbewerbsbedenken aus.</p></abstract></body.head><body.content><p>Wie pte berichtete umfasst das Paket ein Umsatzvolumen von rund 3,5 Mrd. Euro mit rund 23.000 Mitarbeitern. Der Verkauf an Kohlberg Kravis &amp;amp; Roberts wurde mit 1,69 Mrd. Euro festgesetzt. Hinter den veräußerten Unternehmen stehen unter anderem Teile der früheren Atecs Mannesmann, der Gasfedernhersteller Stabilus, die Demag Cranes&amp;amp;Components sowie die Hafenkransparte Gottwald. Siemens verkauft zudem die Geschäftseinheiten Metering, das Businessgebiet Ceramics und den Geschäftsbereich SENS. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020726016&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020726016&lt;/a&gt; ).</p><p>Die Transaktion wird über zwei kanadische Fonds und eine luxemburgische Holdingsgesellschaft über die Bühne gehen. Die sieben Unternehmen und Tochtergesellschaften zählen nicht zu den Kernbereichen von Siemens.</p></body.content></body></nitf>


