<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Internationale Solarstrom-Tagung in Wien</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="UV," name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911005"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 07:50:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Internationale Solarstrom-Tagung in Wien</hl1><hl2>Photovoltaik-Symposium von arsenal research und Internationaler Energieagentur</hl2></hedline><abstract><p>Gemeinsam mit der Internationalen Energieagentur veranstaltet arsenal research &lt;a href=&quot;http://www.arsenal.ac.at&quot;&gt;http://www.arsenal.ac.at&lt;/a&gt; am Freitag den 13. September, ein Photovoltaik-Symposium in der Wirtschaftskammer Österreich in Wien. Experten aus Europa und Japan werden über den aktuellen Stand von Forschung und Markteinführung referieren.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Zu den wesentlichen Zielen der Veranstaltung zählen die Aktivitäten der Photovoltaik-Branche, ihre Erfahrungen im internationalen Bereich, die neuesten Forschungsergebnisse sowie die tatsächliche Umsetzung der Erkenntnisse&quot;, so Michael Heidenreich von arsenal research. Dabei sollen auch energiepolitische Entscheidungen umschrieben werden. Heidenreich erklärt, dass insbesondere Teilnehmern aus Osteuropa, die zukünftige EU-Kandidaten sind, ein Brückenschlag zur Solartechnologie geboten werden soll. &quot;Darüber hinaus soll es zu einem Informationsaustausch zwischen den Herstellern von photovoltaischen Anlagen und Energie-Agenturen kommen&quot;, so die Veranstalter. Erfolgsgeschichten und bewährte Praktiken werden ebenso vorgestellt werden. Die Veranstaltung sieht auch eine interaktive Kommunikation mit Experten vor. Damit sollen, so Heidenreich, internationale Kontakte zwischen den Teilnehmern gefördert werden. Das Symposium wird in englischer Sprache mit deutscher Simultanübersetzung durchgeführt.</p><p>Weitere Informationen: &lt;a href=&quot;http://www.arsenal.ac.at/erneuerbare&quot;&gt;http://www.arsenal.ac.at/erneuerbare&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


