<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>MATERNA bietet erste echte Client-Server-Anwendungen für Java-fähige Endgeräte</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="prwien" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906029"></doc-id><doc.copyright holder="Antje Zimmer, email: antje.zimmer@materna.de, Tel. +49 231 55 99 -531" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Dortmund/München"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 14:39:22"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>MATERNA bietet erste echte Client-Server-Anwendungen für Java-fähige Endgeräte</hl1><hl2>Java Services mit großem Marktpotential</hl2></hedline><abstract><p>Bisher mussten alle mobilen Applikationen jeweils für die unterschiedlichsten Endgeräte angepasst oder komplett neu entwickelt werden. Der Anny Way Wireless Application Server der MATERNA GmbH Information &amp;amp; Communications bietet die notwendige technische Infrastruktur, um beliebige J2ME (Java 2 Micro Edition) basierte Applikationen auf mobile Terminals herunterzuladen und event-basiert abrechnen zu  können. Mit den Anny Way Java Services stellt MATERNA außerdem attraktive Dienste bereit, die den Anwendern mehr Information und Entertainment zu günstigen Preisen versprechen.</p></abstract></body.head><body.content><p>MATERNA setzt mit seinem Anny Way Wireless Application Server auf eine Plattform, die den einfachen Over-the-Air (OTA) Download von Wireless Java Anwendungen auf jedes mobile Endgerät ermöglicht. Das event-basierte Abrechnen -zum Beispiel bei jedem Zugriff- über das Modul Traffic Trackier komplettiert das Angebot.</p><p>Mit dem Anny Way Wireless Application Server übernimmt MATERNA eine wichtige Rolle zwischen Netzbetreibern, Service- und Contentprovidern sowie Anwendern: Der Contentlieferant stellt seine Anwendungen auf der Plattform ein und bekommt diese gemäß des gewählten Businessmodells provisioniert. Der Netzbetreiber oder Service Provider kann den Wireless Application Server erwerben beziehungsweise durch MATERNA betreiben lassen. Er erlaubt damit dem Anwender, auf ein grosses Angebot an hochwertigem Content in einem Portal zurückzugreifen und damit sein Endgerät zu personalisieren.</p><p>Java Services: Vielfältig und kostengünstig</p><p>Das Angebot an Java-Anwendungen beschränkte sich bisher im wesentlichen auf das Downloaden von Spielen. MATERNA bietet nun als einer der weltweit ersten Anbieter echte Client-Server-Anwendungen für Java-fähige Endgeräte. Die Anny Way Java Services sind eine konsequente Weiterentwicklung der erfolgreichen SMS- und WAP-Mehrwertdienste, mit denen MATERNA seit rund fünf Jahren erfolgreich am Markt ist. </p><p>Der Anwender verfügt  über ein Web- beziehungsweise WAP-Interface, mit dem er sich für verschiedene Java Dienste registrieren lassen kann. Darüber erfolgt auch der Download des notwendigen Clients sowie die Konfiguration des Dienstes. Als Distributionskanal dient eine J2ME- Applikation.</p><p>Die Vorteile der Java Services sind vielfältig: Die Aktualität der Inhalte kann über eine Web-Schnittstelle auf Seiten des Contentanbieters gewährleistet werden. Die übertragenen Nachrichten unterliegen keiner Zeichenbeschränkung; Bilder können problemlos eingebettet werden. Besondere Vorzüge ergeben sich für die E-Mail-Kommunikation. Die Nachrichten können vom mobilen Endgerät aus angefordert werden und in kompletter Länge offline gelesen und beantwortet werden. Dies minimiert die Onlinekosten erheblich. Die MATERNA-Lösung erlaubt es, die auf verschiedenen Servern vorhandenen Daten automatisch in eine J2ME-Applikation einzubetten. Die Informationen können zum gewünschten Zeitpunkt auf das Mobiltelefon heruntergeladen werden und stehen dort jederzeit zur Verfügung.</p><p>Neben dem Empfang und Versand von E-Mails,  dem Abonnieren  einer mobile Zeitung oder einem Routenplaner eignen sich die Anny Way Java Services auch für Chat und die Anbindung von Enterpriseanwendungen wie zum Beispiel SAP R3. Die Abrechnung der Java Services kann unter anderem über Premium SMS erfolgen. MATERNA bietet für die Anny Way Java Services verschiedene Businessmodelle. Neben Kauf- und Mietverträgen sind auch Revenue-Sharing-Ansätze möglich.</p><p>Hohe Verfügbarkeit von Endgeräten beschleunigt Marktakzeptanz</p><p>Das Marktpotential für Java Anwendungen ist beachtlich: So rechnen Experten mit etwa 10 Millionen Java-fähigen Endgeräten bis zum Jahresende 2002 in Deutschland, weltweit sollen es rund 180 Millionen Mobiltelefone sein. Im Gegensatz zu MMS-fähigen Endgeräten gibt es bereits heute zahlreiche Java-unterstützende Handymodelle unterschiedlicher Preisklassen am Markt. Die Verfügbarkeit der entsprechenden Geräte sowie die einfache und kostengünstige Nutzung der Dienste werden nach Auffassung von MATERNA zu einer schnellen Akzeptanz der Technologie bei den Anwendern führen.</p><p>MATERNA GmbH Information &amp;amp; Communications</p><p>MATERNA ist ein führendes Software-Unternehmen der Informations- und Kommunikationstechnologie. Das Unternehmen beschäftigt weltweit 1.350 Mitarbeiter und erzielte 2001 einen Umsatz von 181 Millionen Euro. Neben dem Hauptsitz in Dortmund ist das Unternehmen mit Geschäftsstellen und Tochtergesellschaften im gesamten Bundesgebiet sowie in Belgien, Dänemark, Frankreich, Großbritannien, den Niederlanden, Österreich, Polen, der Tschechischen Republik, Thailand und Ungarn vertreten.  In der Business Unit Information realisiert MATERNA ganzheitliche e-Business-Lösungen für Unternehmen und e-Government-Lösungen für öffentliche Auftraggeber, die sich aus der Internet-Anwendung, Kundenbindungs- und Service-Werkzeugen (e-CRM) sowie dem Management der dazu notwendigen IT-Systeme (e-Management) zusammensetzen. Die Business Unit Communications bietet Produkte und Lösungen aus dem Geschäftsbereich Mobile Solutions und Unified Messaging. Hierzu zählen vor allem mobile Mehrwertdienste auf Basis von WAP und SMS, die unter dem Markennamen Anny Way vertrieben werden. Die Anny Way Academy ist mit praxisnahen Trainings und Consulting-Dienstleistungen am Markt aktiv.</p><p>Weitere Informationen</p><p>MATERNA Information &amp;amp; Communications    </p><p>Antje Zimmer und Jana Asbeck        </p><p>Media Relations        </p><p>Phone    +49 231 55 99 -531, -632         </p><p>Fax    +49 231 55 99 -67 531, -67632    </p><p>antje.zimmer@materna.de</p><p>jana.asbeck@materna.de    </p><p>www.annyway.de                  </p><p>www.materna.de</p></body.content></body></nitf>


