<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IBM: PwC-Deal dürfte Mitarbeiter teuer zu stehen kommen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903042"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Armonk"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 16:07:55"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IBM: PwC-Deal dürfte Mitarbeiter teuer zu stehen kommen</hl1><hl2>4.000 weitere Entlassungen möglich</hl2></hedline><abstract><p>Die Akquisition der Consulting-Sparte von PricewaterhouseCoopers (PwC) dürften nun die bald die Mitarbeiter von IBM &lt;a href=&quot;http://www.ibm.com&quot;&gt;http://www.ibm.com&lt;/a&gt; zu spüren bekommen. Wie das Wall Street Journal (WSJ) &lt;a href=&quot;http://www.wsj.com&quot;&gt;http://www.wsj.com&lt;/a&gt; heute, Dienstag, online berichtet, stehen 4.000 Jobs bei Big Blue zur Disposition. Ob es dabei hauptsächlich ehemalige PwC-Mitarbeiter oder IBM-Consulter betrifft, ist noch offen. Die übernommene PwC-Consulting-Sparte  beschäftigt derzeit rund 30.000 Mitarbeiter, der eigene Consulting-Arm von IBM 50.000. Unterm Strich sollen rund fünf Prozent der Belegschaft der fusionierten Einheit abgebaut werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>IBM hatte Ende Juli für einen Kaufpreis von 3,5 Mrd. Dollar die Consulting-Sparte von PwC übernommen (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020731014&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020731014&lt;/a&gt; ). Der Jobabbau bzw. die Integration von PwC sollen im Laufe des vierten Quartals abgeschlossen werden. Derzeit werde noch das &quot;Feintuning&quot; für den Stellenabbau durchgeführt, zitiert das WSJ unternehmensnahe Kreise. IBM hatte sich fast  zehn Jahre lang dagegen gewehrt, Krisen mit Jobkürzubngen zu begegnen. Doch angesichts der weltweiten Konjunkturflaute und der Absatzkrise im PC-Markt hat sich Big Blue nun doch zu diesem Schritt entschlossen. Im Laufe des Jahres hat das Unternehmen bereits 15.600 Stellen abgebaut und beschäftigt gegenwärtig 305.000 Mitarbeiter. </p></body.content></body></nitf>


