<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>AAABSOLUT expandiert nach Zürich</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="aabsolut" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930062"></doc-id><doc.copyright holder="Patrick Ansorg, email: p.ansorg@aaabsolut.ch, Tel. 031 318 38 38" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 21:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>AAABSOLUT expandiert nach Zürich</hl1><hl2>Der bekannte Berner PDA und Smartphone-Händler hat seine neue Filiale in Zürich eröffnet.</hl2></hedline><abstract><p>Nächstes Jahr feiert AAABSOLUT sein 10-jähriges Bestehen im PDA und neuerdings im Smartphone-Markt. Rechtzeitig zu diesem Jubiläum eröffnet der Spezialist seine Filiale in Zürich. Bisher reisten Informationshungrige aus der ganzen Schweiz immer wieder nach Bern um Hilfe zu erhalten um eine ganz spezifische Lösung zu finden. Das Reisen hat ein Ende! </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6860.gif"></media-reference></media><p>In Zürich wurde der neue Laden an der Badenerstrasse 125 gefunden. Vormals war eine Bankfiliale eingemietet. Jürg Wüthrich wurde als Filialleiter gefunden. Bestens bekannt sein dürfte Jürg Wüthrich allen PSION-Usern, welcher im ehemaligen Secom-Center, bzw. PSION-Center als PSION-Guru schlechthin galt. So werden im AAABSOLUT auch heute noch PSION-User bestens beraten und mit bestmöglichem Support unterstützt. AAABSOLUT hat durch die Uebernahme der PSION-Vertetung Schweiz auch alle Werkzeuge zur Hand, um Reparaturen an den beliebten Geräten schnell und unkompliziert auszuführen.</p><p>Natürlich werden aber auch alle anderen PDA’s und vor allem in neuester Zeit Smartphones angeboten. Geschäftsführer Patrick Ansorg: &quot;Während der PDA-Markt gesamthaft schrumpft, erwarten wir von den Smartphones ganz gewaltige Impulse“. Insbesondere schielt der Inhaber und Gründer von AAABSOLUT dabei auf das Smartphone P800 von SonyEricsson, welches mit dem Betriebssystem EPOC von Symbian ausgestattet ist.</p><p>In der Filiale Zürich wurde eigens ein Schulungsbetrieb aufgenommen, in welchem PDA und Handy-User lernen, wie die Werkzeuge die sie erstanden haben, möglichst effizient  eingesetzt werden können.</p><p>Dabei werden Standard-Office-Anwendungen genau so unter die Lupe genommen, wie auch auf spezielle Fragen jeden Users eingegangen. Das Education-Center im AAABSOLUT hat für jede Plattform ein geeignetes Lernprogramm. Sowohl für Palm-, Psion-, iPaq, also PDA-User, wie auch für Nokia, SonyEricsson, also Smartphone-Benutzer, stehen Kursprogramme zur Verfügung. Gerne nutzen Firmen das Angebot, um ihre Mitarbeiter mit den neuen Werkzeugen vertraut zu machen.</p><p>Das gesamte Angebot von AAABSOLUT findet man unter www.aaabsolut.ch</p></body.content></body></nitf>


