<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;Internet-Führerschein&quot; für Arbeitslose</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="JK,PS" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910035"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 13:49:22"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;Internet-Führerschein&quot; für Arbeitslose</hl1><hl2>TEIA startet kostenlose Online-Weiterbildung</hl2></hedline><abstract><p>Mit einem kostenlosen Internet-Führerschein will die Teles European Internet Academy (TEIA) &lt;a href=&quot;http://www.teia.de&quot;&gt;http://www.teia.de&lt;/a&gt; Arbeitslose zusätzlich qualifizieren. In dem Kurs werden Web-Neulinge mit Themen wie Browser, E-Mail, Chat und Online-Stellensuche vertraut gemacht, teilte die Bildungseinrichtung in Berlin mit. Dabei ist bereits der Weg das Ziel: Die Schulung wird online angeboten.</p></abstract></body.head><body.content><p>Voraussetzung für den kostenlosen Internet-Führerschein sind laut Nachrichtendienst ddp eine Anmeldung unter teia.de sowie der Nachweis der Arbeitslosigkeit. Teilnehmer benötigen darüber hinaus einen PC mit Internet-Anschluss. Zur persönlichen Unterstützung stehen täglich von 9.00 bis 22.00 Uhr Tutoren zur Verfügung. Verständnistests sollen den Internet-Einsteigern Rückmeldungen über ihren Lernfortschritt geben.</p><p>TEIA ist eigenen Angaben zufolge ein Internet-Ausbildungsbetrieb, dessen Spektrum von Einzelkursen zu IT-, Recht- und Wirtschaftsthemen bis zum Jahreskurs &quot;E-Business Manager&quot; mit qualifiziertem Abschluss reicht. Eine Übersicht des Lehrangebots ist auf der TEIA-Website einsehbar.</p></body.content></body></nitf>


