<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Getronics Austria schafft Web-Portal für die Republik Österreich</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="berenika" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918005"></doc-id><doc.copyright holder="Dipl.-HTL-Ing. Wolfgang Janacek, email: info@berenika.at, Tel. +43 1 866 94-101" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 07:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Getronics Austria schafft Web-Portal für die Republik Österreich</hl1><hl2>Umsetzung erfolgte in nur einer Woche</hl2></hedline><abstract><p>Getronics Information Solutions (Austria) GmbH hat nach einer öffentlichen Ausschreibung der BBG Bundesbeschaffung GmbH einen flexiblen Rahmenvertrag zur Beschaffung von IT-Netzwerkkomponenten abgeschlossen. Ziel der BBG ist es, durch Bündelung und Standardisierung der Beschaffungsaktivitäten für die Republik Österreich optimale Einkaufskonditionen zu erhalten und dadurch einen Beitrag zur Erreichung und Festigung des Nulldefizites zu leisten. Die Abwicklung erfolgt über ein von Getronics entwickeltes Web-Portal, welches den Bundesdienststellen wie Ministerien, Schulen, Universitäten einen einfachen Zugriff auf jeweils aktuelle Preislisten, Beispielkonfigurationen und Dienstleistungen ermöglicht. </p></abstract></body.head><body.content><p>Building futures im e-procurement schafft effiziente Kommunikation</p><p>Die Vorteile für den Behördenbereich liegen in der flexiblen Gestaltung der angebotenen Produktpalette, der einfachen Abwicklung und der damit verbundenen Zeit- und Kostenersparnisse. &amp;amp;#8222;Die bisherigen Erfahrungen nach 2-monatigem Einsatz zeigen, dass das Portal von den Kunden gut angenommen wird. In der Folge sind bereits einige Projekte erfolgreich abgewickelt worden&amp;amp;#8220;. berichtet Getronics Geschäftsführer Dipl.-HTL-Ing. Wolfgang Janacek.</p><p> </p><p>Das Portal (&lt;a href=&quot;https://bbg.getronics.co.at/&quot;&gt;https://bbg.getronics.co.at/&lt;/a&gt;) wurde von den Mitarbeitern des ICT-Anbieters Getronics innerhalb einer Woche umgesetzt. Die Sicherheit des Zugriffs ist durch Username, Passwort und Verwendung einer Secure Socket Layer-Verbindung (SSL) realisiert. Mit dieser Verbindungsart wird der Anbieter der Internetseite eindeutig identifiziert und eine gesicherte, verschlüsselte Übertragung der Daten gewährleistet. Die Zugriffsberechtigung für sämtliche über die BBG bezugsberechtigten Bundesdienststellen wird von Getronics vergeben und von der  BBG kontrolliert.</p><p>BBG Bundesbeschaffung GmbH</p><p>Ein Dienstleistungsunternehmen der Republik Österreich</p><p>Weitere Informationen über die BBG Bundesbeschaffung GmbH finden Sie im World Wide Web unter &lt;a href=&quot;http://www.bbg.gv.at&quot;&gt;http://www.bbg.gv.at&lt;/a&gt;</p><p>ÜBER GETRONICS</p><p>Getronics zählt zu den weltweit führenden Anbietern von Lösungen und Dienstleistungen für den professionellen Anwender von Informations- und Kommunikationstechnologie. Mit 28.000 Mitarbeitern in 44 Ländern arbeitet Getronics mit vielen der größten Unternehmen der Welt zusammen und hilft ihnen bei der Wertmaximierung ihrer Technologieinvestitionen. Der Getronics-Hauptsitz ist in Amsterdam, regionale Zentralen befinden sich in Boston, London, Singapore und Washington DC. Getronics-Aktien notieren an der Amsterdamer Börse ('GTN'). Weitere Informationen über Getronics und seine Dienstleistungen finden Sie im World Wide Web unter www.getronics.com oder www.getronics.co.at</p></body.content></body></nitf>


