<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Erweiterung der Führungsstruktur bei FCBi</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,WF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="work" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926012"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Maria Soravia,email: s.soravia@fcb.at,Tel. +43-1-37 911-604" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 10:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Erweiterung der Führungsstruktur bei FCBi</hl1><hl2>&#13;&#10;Vybiral als Geschäftsführer für die Wiener Spezialagentur</hl2></hedline><abstract><p>Mit 1. August dieses Jahres hat Mag. Ricardo-José Vybiral (32) die Funktion des kaufmännischen Geschäftsführers der FCBi übernommen und zeichnet in dieser Position für die strategische Entwicklung der Wiener Spezialagentur verantwortlich.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6830.gif"></media-reference></media><p>Aufgrund der positiven Geschäftsentwicklung seit Gründung im April 2001 wurde eine Erweiterung und Umstrukturierung der Führungsmannschaft bei FCBi unumgänglich. Unter der Leitung von Kreativgeschäftsführer Bernd Fliesser hat sich die junge Agentur innerhalb kürzester Zeit zu einer Topadresse für Direkt Marketing und Interactive Marketing entwickelt. Zahlreiche nationale wie internationale Auszeichnungen u.a. vom DMVÖ, bei den International Web Page Awards und zuletzt den &quot;Direct Lion&quot;, als international begehrtester Preis, stellen auch den kreativen Führungsanspruch der FCBi unter Österreichs Dialogmarketing-Agenturen unter Beweis. Das Vertrauen von Kunden wie beispielsweise ONE, Lexus, Kodak oder Funder zeigen, dass die Spezialagentur mit ihrer Ausrichtung am richtigen Weg ist. Die Verstärkung der Geschäftsführung ist ein weiterer wichtiger Schritt für die strategische Entwicklung der Agentur. </p><p>FCB-Geschäftsführer Rudi Kobza zum Neuzugang: &quot;Ich bin stolz, dass es uns gelungen ist, mit Ricardo-José Vybiral einen absoluten Profi der Marketingbranche mit ins Boot zu holen. Ricardo blickt auf eine breite Vertriebs- und Marketingerfahrung in renommierten internationalen Unternehmen zurück und ist somit die ideale Besetzung für diese wichtige Position innerhalb der FCBi. Gemeinsam mit Kreativgeschäftsführer Bernd Fliesser bildet er ein starkes Team an der Spitze der FCBi.&quot;</p><p>Vybiral beschäftigte sich bereits während seines Studiums an der Wirtschaftsuniversität Wien mit der marketingorientierten Nutzung des Internets. Als Berater und Trainer für Vertriebs- und Marketingmanager bei AC Nielsen kann er zudem im Bereich der Marktforschung weit reichende Erfahrungen aufweisen. 1997 starte Vybiral seine Karriere bei Compaq Österreich, wo er mit Ende 1999 als Mitglied der Geschäftsleitung nicht nur für den gesamten Marketingbereich, sondern auch für sämtliche Product Business Units verantwortlich zeichnete. Besondere Sporen verdiente sich der gebürtige Wiener dabei durch die Entwicklung eines professionellen integrierten CRM-Konzeptes für den Computerkonzern. Zusätzlich wurde unter seiner Leitung und in Zusammenarbeit mit Medien und Telekomunternehmen der Bereich &quot;neue Vertriebswege&quot; aufgebaut. Neben seinen herausragenden Kompetenzen hinsichtlich Customer Relationship Management (CRM) liegen seine größten Stärken in den Bereichen integriertes Marketing, One-to-One-Kommunikation sowie Vertriebsunterstützung durch Einbindung differenzierter Kommunikationswege.</p><p>&quot;Mein Schritt in die Führungsriege von FCBi sehe ich als Chance, meine bisherigen Erfahrungen, im Bereich Vertrieb und Marketing, einem breiten Kundenkreis zur Verfügung zu stellen. Ich freue mich, diese neue Herausforderung mit einem so kreativen und hoch motivierten Team bestreiten zu können.&quot;, identifiziert sich Vybiral bereits voll und ganz mit seiner neuen Aufgabe.</p><p>FCBi ist Teil der FCB-Gruppe, zu der auch die Agenturen FCB Kobza (Werbung), FCB Events &amp;amp; PR, sowie FCB Retail (Handelsmarketing) zählen. Die FCB-Gruppe steht für das Grundprinzip &quot;The model of one&quot;, ein international entwickeltes Konzept der ganzheitlichen Unternehmenskommunikation: Unter der Koordination der jeweiligen Lead Agentur aus der Gruppe betreuen die vier Gesellschaften ein und denselben Kunden auf interdisziplinäre Weise. FCB ist Teil des weltweit größten Kommunikationsnetzwerkes, der Interpublic Group of Companies. </p></body.content></body></nitf>


