<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Pensionist entwickelt Viagra-&quot;Guillotine&quot;</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,JL" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913025"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 12:38:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Pensionist entwickelt Viagra-&quot;Guillotine&quot;</hl1><hl2>30-Dollar-Gerät teilt Pfizer-Potenzmittel</hl2></hedline><abstract><p>Ein 70-jähriger Pensionist hat ein Gerät entwickelt, mit dem er nicht nur sein Sexualleben wieder ankurbeln, sondern auch seinen Geldbeutel schonen will. Die Viagra-&quot;Guillotine&quot; teilt das Potenzmittel in zwei gleiche Teile und halbiert somit den Preis der Zehn-Dollar-Tablette. Der amerikanische &quot;Daniel Düsentrieb&quot; Carmen Reitano will seine Erfindung nun vermarkten und bewirbt den &quot;Revolutionary V 2 Viagra Splitter&quot; auf seiner Website &lt;a href=&quot;http://www.v2pillsplitter.com&quot;&gt;http://www.v2pillsplitter.com&lt;/a&gt; . </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031913525i980.gif"></media-reference></media><p>Innerhalb eines Monats will Reitano das Gerät patentiert haben. Die Handheld-&quot;Guillotine&quot; kostet 30 Dollar, ist in zwei Größen erhältlich und kann somit sowohl für die 50 mg als auch die 100 mg Pille angewendet werden. Der Vertrieb erfolgt über das Internet. Bislang wurden einige hundert Geräte verkauft. &quot;Hauptabnehmer sind die USA, Australien, Japan und China&quot;, erklärte Reitano gegenüber der BBC. </p><p>Der Hersteller der Pille, der Pharmakonzern Pfizer, äußert keine Bedenken über Reitanos Gerät. Ein Pfizer-Sprecher erklärte: &quot;Es wird den Profit nicht schmälern.&quot; Pfizer erzielte mit Viagra allein im Jahr 2001 1,5 Mrd. Dollar Umsatz. Es wurde seit dem Start der Vermarktung bereits 100 Mio. Mal verschrieben.</p></body.content></body></nitf>


