<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Zentrales Kommunikationssystem überwindet System- und Sprachbarrieren in Asien</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Topcall" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925012"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Matthias Sturm, email: sturm@temmel-seywald, Tel. +43 1 402 48 51" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 09:50:46"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Zentrales Kommunikationssystem überwindet System- und Sprachbarrieren in Asien</hl1><hl2>TOPCALL-Lösung unterstützt Marketing- und Sales Aktivitäten der TÜV Rheinland Group Asia</hl2></hedline><abstract><p>Die TÜV Rheinland Group Asia zentralisiert ihre Kommunikationsinfrastruktur im asiatischen Raum durch den Einsatz einer TOPCALL Lösung. Auf Basis dieser Architektur steht allen an SAP angeschlossenen Niederlassungen (zur Zeit China, Korea, Taiwan, Singapur und Japan) der TÜV Rheinland Group Asia eine direkte Anbindung an das zentrale Kommunikationssystem aus SAP/R3 zur Verfügung. Durch SAP und TOPCALL können Kunden in Sekundenschnelle mit aktuellen Informationen aus SAP R/3 versorgt werden. Die Lösung ermöglicht zudem den zentral koordinierten und automatisierten Versand von Massenaussendungen (Fax- oder E-Mail) und unterstützt vor allem viele unterschiedliche Landessprachen. Nach Angaben der TÜV Rheinland Group Asia ist ein weiterer Ausbau der Kommunikationslösung durch TOPCALL in den nächsten Monaten vorgesehen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Durch das innovative Branch Office-Konzept gelang es die bislang bestehenden Kommunikationsinseln der TÜV Rheinland Group Asia durch eine moderne sowie systemübergreifende Kommunikationsplattform zu ersetzen. Die neue Architektur, die von jeder TÜV-Niederlassung in Asien genutzt werden kann, stellt die technologische Unterstützung für ein zentralisiertes Key Account Management im asiatischen Raum dar. Alle in SAP erstellten Dokumente (Angebote, Rechnungen, Zertifikate, etc.), die bisher ausgedruckt und dann den Kunden per Post zugestellt oder manuell gefaxt werden mussten, können nun direkt über den TOPCALL Server verschickt werden. Sales Aktivitäten (wie Massenaussendungen von Nachrichten via Fax und E-Mail) können gezielt aus SAP heraus in der jeweiligen Landessprache und -schrift erfolgen. </p><p>Durch den Einsatz von TOPCALL werden auch die Kommunikationskosten der TÜV Rheinland Group Asia erheblich reduziert, da Massenaussendungen nun über Least Cost Routing (kostenoptimierter Versand) abgewickelt werden können. Zudem bietet das TOPCALL System auch umfangreiche Archivfunktionen, wodurch die gesendeten und empfangenen E-Mail- und Fax-Nachrichten automatisch gespeichert werden.</p><p>Rainer Schimpf, Manager SAP R/3 der TÜV Rheinland Group Asia und Malte Klesen, Assistant Manager, erläuterten: &quot;Unser primäres Ziel war es, ein zentrales Kommunikationssystem zu schaffen, das einen einfachen Anschluss von Landesniederlassungen gestattet, die SAP-Standardfunktionalitäten unterstützt, multiplen Landessprachen-Support bietet, ein zentrales Marketing ermöglicht und sich zur Massenaussendung von Nachrichten via Fax und E-Mail eignet. Die TOPCALL Lösung hat all diese Anforderungen erfüllt.&quot; </p><p>Der TOPCALL Server ist eine Gesamtlösung für die Geschäftskommunikation. Die Architektur der Lösung erlaubt Unternehmen, die gesamte Kommunikation auf einem einzigen, hochverfügbaren Server zu integrieren, zu verwalten und zu archivieren. Das &quot;Single Server&quot;-Konzept vereinfacht das Netzwerk-Management und vermeidet den Bedarf an Software-Installation bei Endgeräten. Das verfügbare Lösungsspektrum umfasst Unified Messaging, Network and Production Faxing, Interaction Management and Computer Telephony (IVR/CTI). Weiterhin bietet TOPCALL Kommunikationslösungen für ASPs und eine Produktpalette, welche den Ausbau von Call-Centern in multimediafähige Contact Center unterstützt. </p><p>TOPCALL (NASDAQ Europe: TOPC) ist ein weltweit tätiger Anbieter von geschäftskritischen Kommunikationslösungen (Unified Communication, UC). Diese Kommunikationslösungen unterstützen Unternehmen bei der besseren Nutzung ihrer bestehenden IT-Umgebungen (z.B. ERP- oder CRM-Systeme), bei der Vereinfachung oder Beschleunigung von Geschäftsprozessen und bei der Erzielung besserer Ergebnisse sowie eines raschen ROI. TOPCALL ist in diesem Geschäftsfeld seit 25 Jahren tätig und zählt den Großteil der &quot;Fortune 500”-Unternehmen zu seinen Kunden. Auf Basis dieser Erfahrungen ist TOPCALL heute in der Lage, alle Medientypen in alle IT-Umgebungen zu integrieren und dadurch Geschäftsprozesse über Kommunikation zu optimieren. Bisher wurden über 4.000 UC-Lösungen weltweit installiert und durch TOPCALL’s weltweite Support- und Consulting-Services unterstützt. TOPCALL ist mit 24 Niederlassungen und 18 dedizierten Vertragspartnern weltweit präsent. Der Unternehmenssitz befindet sich in Wien, Österreich. Weitere Informationen sind unter &lt;a href=&quot;http://www.topcall.com&quot;&gt;http://www.topcall.com&lt;/a&gt; verfügbar.</p></body.content></body></nitf>


