<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Förderung für Usability-Untersuchungen bis 30.11.2002</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="gopublic" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930016"></doc-id><doc.copyright holder="Bianca Dittberner, email: bd@go-public.com, Tel. +43 2252 490100" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Baden/Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 10:27:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Förderung für Usability-Untersuchungen bis 30.11.2002</hl1><hl2>Schlecht benutzbare Websites kosten Millionen. Jetzt werden Usability-Untersuchungen gefördert.</hl2></hedline><abstract><p>Schlecht benutzbare Websites haben fatale Folgen. So werden zum Beispiel 45 % von geplanten Käufen, bei denen potentielle Kunden bereits mit konkreten Kaufabsichten auf der entsprechenden Website sind, auf Grund mangelhafter Usability abgebrochen. 90 % der User haben bereits mindestens ein Mal einen geplanten Kauf nicht durchgeführt. Über ein Drittel der User will nie wieder etwas mit einem Unternehmen zu tun haben, bei dem es Probleme gab.</p></abstract></body.head><body.content><p>Neben den unmittelbaren und direkt messbaren Schäden, die durch mangelhafte Usability (Benutzbarkeit) entstehen, ergeben sich Folgeschäden, die sich u. a. in negativen Imagewerten, Überlastung der Call Center oder hohen Kosten für Reklamationsbewältigung niederschlagen.</p><p> </p><p>Um entsprechende Schwachstellen aufzudecken und Verbesserungspotentiale zu erkennen, bieten sich unterschiedliche Usability-Verfahren an:</p><p>* Experten-Walkthrough: die schnelle und besonders günstige Untersuchung, bei der ein erfahrener Experte die Website &quot;durchwandert“ und u. a. Fehler in der inhaltlichen Struktur, der Navigation oder der grafischen Gestaltung feststellt.</p><p>* Experten-Check: die umfangreiche Überprüfung durch einen Usability-Experten, bei dem die maßgeblichen Usability-Kriterien nach ISO 9241 überprüft und festgestellte Fehler bewertet werden.</p><p>* User-Check: die Überprüfung einer Website mit Hilfe von Benutzern anhand definierter Aufgaben.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;20 % Förderung für Usability-Untersuchungen&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Um die Wirtschaft bei der Bewusstseinsbildung für optimale Usability zu unterstützen, haben die Badener Experten von GO-PUBLIC.COM die Usability-Förderung 2002 ins Leben gerufen. Dabei werden 20 % der Kosten aller Usability-Projekte, die bis Ende November 2002 von ihnen durchgeführt werden, erlassen.</p><p> </p><p>&quot;Besonders in wirtschaftlich schwierigen Zeiten ist wohl einer der größten Vorteile, der sich durch professionelles Usability Engineering ergibt, dass meist bereits kleine Änderungen oder Ergänzungen bestehender Websites, die kaum Kosten verursachen, enorme Verbesserungen bringen&quot;, weiß Thomas Schwabe, langjährig erfahrener Usability-Experte und Geschäftsführer von GO-PUBLIC.COM. &quot;Durch die Usability-Förderung 2002 bieten wir der Wirtschaft die einmalige Gelegenheit, mit geringem finanziellen Aufwand ein Optimum an Verbesserung zu erzielen.&quot;</p><p>Weitere Informationen: </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.go-public.com/usability/&quot;&gt;http://www.go-public.com/usability/&lt;/a&gt;</p><p>Über GO-PUBLIC.COM</p><p>Seit 1995 berät die Internet-Agentur (Gründungsjahr 1989) führende österreichische und international tätige Unternehmen bei der Planung und Realisation professioneller Web-Lösungen.</p><p>Mit dutzenden internationalen Auszeichnungen und der mehrmaligen Wahl in die Liste der 100 besten Internet-Agenturen weltweit gehört GO-PUBLIC.COM Internet Relations GmbH zu den erfolgreichsten Web-Beratern.</p><p>Dem Slogan &quot;Mensch-orientierte Internet-Lösungen&quot; folgend, liegen die Schwerpunkte bei der Usability, der (Web)strategischen Beratung und dem Design.</p></body.content></body></nitf>


