<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kopenhagen hat bestes Stadtportal Europas</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905055"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 17:34:08"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kopenhagen hat bestes Stadtportal Europas</hl1><hl2>E-City Award 2002 erstmals in Wien vergeben</hl2></hedline><abstract><p>Kopenhagen &lt;a href=&quot;http://www.kobenhavn.dk&quot;&gt;http://www.kobenhavn.dk&lt;/a&gt; kann neben der kleinen Meerjungfrau nun auch im Internet Sehenswertes bieten. Die dänische Hauptstadt ist mit dem in diesem Jahr erstmals vergebenen E-City Award &lt;a href=&quot;http://www.eec-award.com&quot;&gt;http://www.eec-award.com&lt;/a&gt; als bestes Stadtportal Europas ausgezeichnet worden. Der Preis, der auf einer Benchmark-Studie beruht, wurde heute, Donnerstag, im Festsaal des Wiener Rathauses verliehen. Künftig soll die Verleihung jährlich stattfinden. Platz zwei belegte Berlin vor Stuttgart auf dem dritten Rang. Die Sieger wurden aus insgesamt 130 Stadtportalen aus 29 europäischen Ländern ermittelt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Abgesehen vom Gesamtranking wird der E-City Award auch in Gold, Silber und Bronze in den Kategorien &quot;Bürger&quot;, &quot;Unternehmen&quot; und &quot;Touristen&quot; sowie in den Sonderkategorien &quot;Design&quot; und &quot;Best Practise Tool&quot; (Detaillösungen) vergeben. Gold für die Bürgerfreundlichkeit holte sich abermals Kopenhagen, gefolgt von Aarhus (Dänemark) und Stuttgart. Den besten Webauftritt aus der Sicht von Unternehmen bietet Berlin, gefolgt von einem alten Bekannten - Kopenhagen. Bronze geht an Köln. Virtuelle Touristen wissen den Webauftritt von Stockholm zu schätzen. Tourismus-Silber geht an Hamburg, Bronze an Berlin. </p><p>Die von einer Jury ausgewählten Sieger der Sonderkategorien sind das belgische Gent (Design) und Sevilla (Best Practice Tool). Einziger österreichischer Preisträger ist Linz, das (nach Gent) mit Bronze für die gute Umsetzung von Detaillösungen ausgezeichnet wurde (Best Practise). Design-Silber ergattert Zürich, Bronze in dieser Kategorie geht an Barcelona.</p><p>Der E-City Award ist eine Initiative des Münchner Beratungsunternehmens Eckart &amp;amp; Partner, dem Institut für Marketing der Ludwig-Maximilians-Universität München und der Wiencom, einer 100-prozentigen Tochter der Wiener Stadtwerke. Der Kriterienkatalog zur Ermittlung der Sieger wurde von Eckart &amp;amp; Partner gemeinsam mit dem Institut für Marketing entwickelt. Die 130 Stadtportale wurden anhand von insgesamt 1.078 Einzelkriterien (pro Webauftritt) bewertet.</p></body.content></body></nitf>


