<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>HP Media Center PC definiert &quot;Digitalen Lifestyle&quot;</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904026"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Palo Alto/Redmond"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 12:45:42"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>HP Media Center PC definiert &quot;Digitalen Lifestyle&quot;</hl1><hl2>Unternehmen gibt konkrete Details bekannt</hl2></hedline><abstract><p>Die Computerkonzerne Microsoft &lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com&quot;&gt;http://www.microsoft.com&lt;/a&gt; und HP &lt;a href=&quot;http://www.hp.com&quot;&gt;http://www.hp.com&lt;/a&gt; haben erste Details zu den geplanten Media-Center-PCs bekanntgegeben, die mit Microsoft Windows XP Media Center (WXPMC) Edition ausgestattet sein werden. Die bisher unter dem Namen &quot;Freestyle“ bekannte Windows Variante soll nur im Paket mit den zugehörigen, speziell produzierten Geräten erhältlich sein. Ziel der Media Center PCs ist laut den Herstellern das verbesserte &quot;home-entertainment“: Geräte wie DVD-Player, Videorekorder, Fernseher und Stereoanlage sollen mit dem PC vernetzt werden können. </p></abstract></body.head><body.content><p>Bereits im Januar haben HP, NEC und Samsung einen Vertrag über die Entwicklung und Produktion entsprechender Geräte abgeschlossen, auf denen das neue Betriebssystem zum Einsatz kommen soll. Mit dem &quot;HP Media Center PC“ stellt HP als erstes der drei Unternehmen ein konkretes Modell vor. Der Intel Pentium 4 Prozessor soll mindestens zwei GHz haben, und mit einem six-in-one Media-Card-Reader ausgestattet sein. Neben 512 MB RAM und einer 100 GB Festplatte kündigt HP auch eine NVIDIA GeForce4 Grafikkarte sowie DVD- und R/RW-Brenner an. Den Preis nennt das Unternehmen mit 1.500 bis 2.000 Dollar.  &lt;a href=&quot;http://www.hp.com/hpinfo/newsroom/press/03sep02b.htm&quot;&gt;http://www.hp.com/hpinfo/newsroom/press/03sep02b.htm&lt;/a&gt; </p><p>Zur Ausstattung der PCs zählen unter anderem eine kompatible Fernbedienung, die alle Multimedia-Funktionen kontrollieren sowie die Funktionen von Keyboard und Maus ergänzen soll. Die Kommunikation mit dem PC wird mittels Infrarot-Sensor ermöglicht. Mit Hilfe eines Hardware-Encoders sollen über Kabel, Satellit oder Antenne gesendete Fernsehinhalte auf der Festplatte des Computers gespeichert werden können. Umgekehrt besteht auch die Möglichkeit, Media Center Inhalte auf dem Fernsehschirm darzustellen. Das Brennen von Videos soll allerdings durch ein DRM (Digital Rights Management)-System insofern begrenzt werden, als Videos nur auf dem Media-PC abspielbar sind, auf dem sie erstellt wurden. </p><p>Detaillierte Produktspezifikationen, genaue Preise sowie die Informationen über die Verfügbarkeit verspricht HP für den Herbst 2002. </p></body.content></body></nitf>


