<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;stoneHenge&quot; von OBJENTIS erstmals auf der IFABO bei der Mobile Computing-Show</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913024"></doc-id><doc.copyright holder="Xenia Hannappi, email: x.hannappi@objentis.com, Tel. +43/1/585 68 00 - 37" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 12:28:40"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;stoneHenge&quot; von OBJENTIS erstmals auf der IFABO bei der Mobile Computing-Show</hl1></hedline><abstract><p>OBJENTIS präsentiert &quot;stoneHenge&quot;, die plattform-übergreifende Mobile Computing-Lösung bei der Mobile Computing-Show auf der Ifabo 2002: In Echtzeit ermöglicht &quot;stoneHenge&quot; den mobilen interaktiven Zugriff auf Unternehmensdaten über Mobiltelefon oder Personal Digital Assistant (PDA). Arbeiten Sie mit den für Sie relevanten Informationen, jederzeit, mobil und überall dort, wo auch telefonieren möglich ist - ohne spezielle Synchronisation und lange Wartezeiten! </p></abstract></body.head><body.content><p>Noch ist es nicht Thema für alle, aber die Forderung nach flexibler Zeitnutzung und steigender Effizienz lässt immer neue Lösungsansätze entstehen. Nicht überraschend hält daher bereits eine Mehrheit der Unternehmen den Einsatz von Mobile Computing-Lösungen für unverzichtbar und zukunftsweisend. </p><p>Erstmals auf der IFABO, täglich auf der Mobile Computing-Show präsentiert daher OBJENTIS &quot;stoneHenge&quot;, die plattformübergreifende Mobile Computing-Lösung zur Nutzung zentraler Applikationen auf mobilen Endgeräten. </p><p>Immer öfter werden unternehmerische Entscheidungen nicht am Arbeitsplatz getroffen! Mit &quot;stoneHenge&quot; stellt OBJENTIS sicher, dass trotzdem aktuelle Unternehmensdaten, unabhängig von ihrer technologischen Implementierung, als Entscheidungsgrundlage vorliegen. So sind Sie in der Lage zu agieren, rasch und unkompliziert, auch von unterwegs! </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Mit &quot;stoneHenge&quot; interaktiv-mobil und system-unabhängig&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>In Besprechungen und bei Terminen außer Haus können über das Mobiltelefon sofort die neueste Kennzahlen abgerufen werden. Folgetermine aufgrund von Informationsmangel gehören der Vergangenheit an und kostbare Zeit wird eingespart</p><p>Mit den intelligenten Darstellungen und Vorauswahl-Möglichkeiten sind auch Telefontastatur und kleine Displays keine Einschränkung mehr.</p><p>Der aktive Benachrichtigungs-Service (z.B. SMS oder WAP-Push) macht auf aktuell eingegangene Informationen aufmerksam. Im Unterschied zu anderen mobilen Lösungen sind Informationen sofort verfügbar und nicht von einer Synchronisation abhängig.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Keine Endgeräte-Investitionen notwendig &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Um von diesen Vorteilen profitieren zu können, müssen Unternehmen keine zusätzlichen Investitionen in Endgeräte tätigen. Praktisch jeder verfügt heute über ein WAP-fähiges Mobiltelefon. Selbstverständlich sind die e-Banking-Sicherheitsstandards erfüllt. Das Portal ist individuell und für jedes Endgerät optimal konfigurierbar. So ist sichergestellt, dass auch komplexe Daten optimal und einfach lesbar dargestellt werden. Erstmals ist eine solche Kommunikations-Lösung völlig plattformunabhängig.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Kooperationspartner Mobilkom Austria&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>OBJENTIS ist Kooperationspartner der Mobilkom Austria. OBJENTIS hat die technische Realisierung des &quot;A1 Mobilizers&quot; über WAP für die Plattform Lotus Notes übernommen. Dabei wurde bereits dem Gesichtspunkt &quot;usability&quot; der Lösung besonderes Augenmerk geschenkt. Das Ergebnis ist eine intuitive Benutzerführung, die positives Echo bei den Anwendern hervorgebracht hat. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;OBJENTIS Software Integration GmbH &amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>OBJENTIS ist ein innovativer Software-Lösungsanbieter, der sich seit seiner Gründung im Jahre 1999, sehr erfolgreich am Markt behaupten konnte. Schwerpunkt ist die Entwicklung mobiler, easy-to-use Business-Anwendungen auf Basis modernster Technologien. Weiters entwickelt OBJENTIS branchen-spezifische Softwarelösungen auf höchstem technischen Niveau. Abgerundet wird das Portfolio durch integratives Software-Testing von anspruchsvollen Business-Lösungen.</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.objentis.com/presse&quot;&gt;http://www.objentis.com/presse&lt;/a&gt;    </p><p>Rückfragen an:</p><p>Xenia Hannappi</p><p>Market Communication</p><p>+43/1/585 68 00 - 37</p><p>x.hannappi@objentis.com</p><p>Roland Tscheinig</p><p>CEO</p><p>+43/1/585 68 00 - 25</p><p>r.tscheinig@objentis.com</p></body.content></body></nitf>


