<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Lifetime-Abo: Besser als die Börse</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JL" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="liechti" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905001"></doc-id><doc.copyright holder="Samy Liechti, email: Samy.Liechti@blacksocks.com, Tel. +41 1389 84 22" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Neuchâtel"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 06:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Lifetime-Abo: Besser als die Börse</hl1><hl2>Lifetime-Socken-Abo: Investition in den Sockenbedarfs für die kommenden 25 Jahre</hl2></hedline><abstract><p>Blacksocks lanciert des Lifetime-Abo. Wer heute seine Socken für die nächsten 25 Jahre abonniert, erhält in den kommenden 25 Jahre regelmässig seine Socken zugestellt. Das in zukünftige Sockenlieferungen investierte Kapital verzinst Blacksocks dabei mit 5 Prozent pro Jahr, besser als die Börse und besser als die Renten.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1030976826i24824.gif"></media-reference></media><p>Lebenslang:</p><p>Sie werden immer wieder gebraucht, doch selten mit Freude eingekauft: Die schwarzen Socken. Deshalb hat Blacksocks vor 3 Jahren das nunmehr tausendfach bewährte Socken-Abo eingeführt. Für alle die sich nicht nur für ein Jahr, sondern für den Rest des Lebens, von ihren Socken-Sorgen befreien möchten, bietet Blacksocks jetzt neu das Lifetime-Abo an. Während 25 Jahren erhält der Lifetime-Abonnent mehrmals im Jahr 3 Paar hochwertige Wadensocken oder Kniestrümpfe zugestellt, immer die selben. Das in den zukünftigen Sockenbedarf investierte Kapital wird mit mindestens 5 Prozent verzinst.</p><p>Gut verzinst:</p><p>Im derzeitigen Börsenumfeld und im Hinblick auf die Diskussionen um die Mindestverzinsung der Renten, stellt die Investition in den zukünftigen Sockenbedarf eine hervorragende Investition dar, werden die Socken in Zukunft ja sowieso gebraucht. Wer beispielsweise während 25 Jahren 3-mal im Jahr 3 Paar hochwertige Wadensocken für CHF 1'450.- bestellt, spart durch die gewährte Verzinsung exakt CHF 1'000.-. Beim Lifetime-Abo für 6 Lieferungen à 3 Paar Kniestrümpfen für CHF 3'920.- beträgt der Zinsvorteil gar über CHF 2'700.-. Das Lifetime-Abo als Entscheidung für Leben wird mittels einem persönlichen Gespräch verkauft. Auskunft unter 01 389 84 22 oder lifetime@blacksocks.com.</p><p>Blacksocks SA:</p><p>Die Firma Blacksocks SA befreit seit 1999 dank dem Socken-Abo mehr und mehr Menschen von ihren Socken-Sorgen. Der Abonnent erhält mehrmals im Jahr 3 Paar schwarze Socken per Briefpost zugestellt. So muss man sich zum Shopping nie wieder auf die Socken machen. Zudem passt jede Socke zu jeder und das lästige Aussortieren der zusammenpassenden Socken nach dem Waschen fällt dahin. Im Blacksocks Sortiment sind schwarze Wadensocken und Kniestrümpfe aus hochwertigen Garnen, die in einer norditalienischen Manufaktur hergestellt werden. Das Socken-Abo ist erhältlich ab CHF 98.- unter &lt;a href=&quot;http://www.blacksocks.com&quot;&gt;http://www.blacksocks.com&lt;/a&gt; oder per Telefon unter 0848 252 257; selbstverständlich auch als Geschenk.</p></body.content></body></nitf>


