<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>MobilCom will 1.200 Stellen streichen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925024"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Büdelsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 11:03:22"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>MobilCom will 1.200 Stellen streichen</hl1><hl2>Betriebsrat: Wurden noch nicht informiert</hl2></hedline><abstract><p>Die angeschlagene MobilCom &lt;a href=&quot;http://www.mobilcom.de&quot;&gt;http://www.mobilcom.de&lt;/a&gt; wird bis zu 1.200 Arbeitsplätze streichen. Im Mobilfunk sollen rund 800 Stellen wegfallen und im UMTS-Geschäft weitere 400 Arbeitsplätze, berichtet die Tageszeitung &quot;Die Welt&quot; &lt;a href=&quot;http://www.welt.de&quot;&gt;http://www.welt.de&lt;/a&gt; in ihrer Mittwochausgabe unter Berufung auf Aufsichtsratskreise. Demnach habe sich der Vorstand mit den Betriebsräten bereits weitgehend geeinigt. Der Betriebsrat wies dies allerdings zurück. Es habe noch keine Gespräche gegeben, meinte Betriebsratsvorsitzender Jörg Malter heute, Mittwoch, gegenüber ddp. Die Arbeitnehmervertretung warte immer noch auf das von der Geschäftsführung ursprünglich für vergangenen Freitag anberaumte Gespräch. </p></abstract></body.head><body.content><p>Malter wies den Zeitungsbericht als falsch zurück. Darin &quot;stimmt gar nichts&quot;, so der Betriebsrat. Wie &quot;Die Welt&quot; weiter berichtet, plant MobilCom keinen kompletten Ausstieg aus dem UMTS-Geschäft und könne sich die Weiterführung mit einem Partner, als Favorit wurde Hutchison Whampoa genannt, vorstellen. Der Betriebsrat könne dies auch auch nicht bestätigen. &quot;Davon höre ich zum ersten Mal&quot;, sagte Malter. MobilCom-Sprecher Matthias Quaritsch bestätigte unterdessen, dass Geschäftsführung und Betriebsrat erst am kommenden Freitag über das Sanierungskonzept verhandeln wollten. Eine weitgehende Einigung sei noch nicht erreicht. Ob Hutchison vor dem Einstieg bei MobilCom steht, wollte Quaritsch nicht kommentieren.</p><p>Nach wie vor sei die Finanzierung des Geschäftsbetriebes nicht gesichert. Die in der Vorwoche von der Kreditanstalt für Wiederaufbau (KFW) ausgezahlte Hilfe von 50 Mio. Euro reicht nach Informationen der Zeitung lediglich bis Mitte Oktober. Das Restrukturierungskonzept soll Grundlage für die Verhandlungen über weitere Kredite von bis zu 270 Mio. Euro sein. Bis Ende September muss MobilCom zudem klären, ob der Großaktionär France Telecom Bankkredite über 4,65 Mrd. Euro übernehmen wird. Allerdings werde das Unternehmen weiterhin in der Lage sein, die Auflagen der Regulierungsbehörde zu erfüllen. Danach muss MobilCom bis Ende 2003 ein UMTS-Netz aufgebaut haben, das 25 Prozent der Bevölkerung in Deutschland erreicht.</p></body.content></body></nitf>


