<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>MobilCom: Deutsche Bundesregierung interveniert</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912029"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin/Büdelsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 12:07:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>MobilCom: Deutsche Bundesregierung interveniert</hl1><hl2>France-Telecom-Verwaltungsrat entscheidet über Sein oder Nichtsein des deutschen Konzerns</hl2></hedline><abstract><p>Im Kampf um die akut von der Insolvenz betroffene deutsche MobilCom &lt;a href=&quot;http://www.mobilcom.de&quot;&gt;http://www.mobilcom.de&lt;/a&gt; hat sich nun auch die Bundesregierung eingeschaltet. &quot;Es laufen seit geraumer Zeit Gespräche auf der Arbeitsebene mit der französischen Regierung und mit MobilCom&quot;, sagte ein Sprecher des Bundespresseamtes laut einem Bericht der Nachrichtenagentur ddp. Einzelheiten nannte er nicht. Mit dem MobilCom-Großaktionär, der staatlichen France Telecom (FT), werde aber nicht gesprochen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das &quot;Handelsblatt&quot;  hatte heute, Donnerstag, unter Berufung auf einen Regierungssprecher berichtet, die Regierung spreche mit MobilCom, der französischen Regierung, die 55 Prozent an France Telecom hält, und auch mit dem französischen Konzern selbst. Bundeskanzler Gerhard Schröder sei aber nicht in diese Gespräche einbezogen. Bei einer Insolvenz von MobilCom sind rund 5.000 Arbeitsplätze in Deutschland gefährdet.</p><p>Die MobilCom AG hat für Donnerstagmittag zu einem Pressegespräch mit dem Vorstandsvorsitzenden Thorsten Grenz eingeladen. Grenz werde sich im Anschluss an eine Veranstaltung des MobilCom-Betriebsrates zur aktuellen Lage bei dem Unternehmen äußern, sagte ein Unternehmenssprecher.</p><p>Der Verwaltungsrat der France Telecom entscheidet am Donnerstagnachmittag über das weitere Verhältnis zur MobilCom. Zur Abstimmung stehen laut Medienberichten entweder der Rückzug vom deutschen Markt oder die Übernahme der 71,5 Prozent MobilCom-Anteile, die der France Telecom noch nicht gehören. Michel Bon, Vorsitzender des Verwaltungsrats, verknüpfe als Verfechter eines Rückzugs die Entscheidung mit der Vertrauensfrage, hieß es weiter. Ein verlustreicher Ausstieg bei dem Büdelsdorfer Unternehmen sei immer noch besser als eine weitere Finanzierung mit unsicherem Ausgang, so eine regierungsnahe Quelle gegenüber dem &quot;Wall Street Journal&quot;.</p></body.content></body></nitf>


