<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Schneider-Assets an chinesische TCL verkauft</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BI" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919012"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München/Türkheim"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 10:06:54"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Schneider-Assets an chinesische TCL verkauft</hl1><hl2>Erlös fließt in die Insolvenzmasse</hl2></hedline><abstract><p>Der seit Anfang des Jahres insolvente TV- und Hifi-Hersteller Schneider Technologies &lt;a href=&quot;http://www.schneider-ag.de&quot;&gt;http://www.schneider-ag.de&lt;/a&gt;  hat nun wie bereits angekündigt (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020906026&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020906026&lt;/a&gt; ) einige Assets veräußern können. Im Zuge der Abwicklung des Insolvenzverfahrens sind heute, Donnerstag, Vermögensteile der ebenfalls insolventen 100-Prozent-Tochter  Schneider Electronics AG in Türkheim und der Schneider Technologies AG selbst an eine Tochtergesellschaft des chinesischen Investors TCL Overseas Holdings Ltd. verkauft worden. Diese übernimmt Produktionsanlagen, Warenbestände von Schneider Electronics sowie die Markenrechte der Schneider Technologies, teilte Masseverwalter Michael Jaffe ad-Hoc mit. Darüber hinaus pachtet TCL ein ca. 24.000 Quadratmeter großes Produktionsgelände in Türkheim.</p></abstract></body.head><body.content><p>Durch diesen &quot;Asset-Deal&quot; und insbesondere durch die Verwertung der Markenrechte erhöhe sich lediglich die Insolvenzquote für die jeweiligen Gläubiger. Diese haben jedoch allenfalls nur eine geringe Quote zu erwarten, so Jaffe weiter. Die Erlöse fließen ausschließlich in die Insolvenzmassen bzw. an die absonderungsberechtigten Gläubiger und stehen den Aktionären nicht zur Verfügung. Nach der Insolvenzordnung werden die Aktionäre nur dann befriedigt, wenn alle Gläubigeransprüche bedient sind. Dies ist nicht zu erwarten. Insofern seien Spekulationen über eine eventuelle Wertsteigerung der Aktie der Schneider Technologies AG sinnlos.</p><p>Die Schneider Technologies AG mit ihren beiden Töchtern Schneider Electronis (Unterhaltungselektronik) in Türkheim und Schneider Laser Technologies in Gera hatte im Januar dieses Jahres Insolvenz angemeldet (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020128016&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020128016&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


