<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>MobilCom-Hilfe wird zum Wettbewerbsfall</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BI" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917014"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hamburg/Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 10:23:46"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>MobilCom-Hilfe wird zum Wettbewerbsfall</hl1><hl2>Konkurrenz prüft rechtliche Schritte gegen Kredite - Wirtschaftsminister verteidigt diese</hl2></hedline><abstract><p>Die Staatskredite für den angeschlagenen Mobilfunkanbieter MobilCom &lt;a href=&quot;http://www.mobilcom.de&quot;&gt;http://www.mobilcom.de&lt;/a&gt; haben nun auch die Konkurrenz sowie die EU-Wettbewerbshüter auf den Plan gerufen. Die MobilCom-Konkurrenz erwäge, bei der EU-Kommission Beschwerde gegen die Kredite einzureichen, berichtet die &quot;Financial Times Deutschland&quot; (FTD) &lt;a href=&quot;http://www.ftd.de&quot;&gt;http://www.ftd.de&lt;/a&gt; in ihrer Dienstagausgabe. Der niederländische Telekomkonzern KPN, Muttergesellschaft des deutschen Anbieters E-Plus, prüfe eine derartige Beschwerde. &quot;Ich denke, wenn die deutsche Regierung MobilCom hilft, sollte sie auch dem ganzen Sektor helfen&quot;, so KPN-Vorstandsvorsitzender Ad Scheepbouwer. In der Zwischenzeit hat auch EU-Wettbewerbskommissar Mario Monti angekündigt, die Staatshilfe noch einmal genauer unter die Lupe zu nehmen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Nach einer mehrstündigen Krisensitzung in Berlin hat Bundeswirtschaftsminister Werner Müller am Sonntag einen Kredit in der Höhe von 400 Mio. Euro für die angeschlagene MobilCom zugesagt (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020916006&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020916006&lt;/a&gt; ) und diese somit vor der Pleite gerettet. Die MobilCom-Konkurrenz befürchte auf dem deutschen Markt Wettbewerbsverzerrungen unter den sechs Lizenznehmern für die UMTS-Technologie, heißt es in der FTD. MobilCom plane, die unerwartet hohen Kredite auch zum Ausbau des UMTS-Netzes zu nutzen. Dadurch würde das operative Geschäft eines privaten Unternehmens zum Teil aus staatlichen Mitteln finanziert. Auch ein Sprecher von O2 Deutschland habe die Prüfung der Rechtmäßigkeit der Kredite angekündigt. Einer Vodafone-Sprecherin zufolge müsse vermieden werden, dass es zu Wettbewerbsverzerrungen käme. T-Mobile habe einen Kommentar abgelehnt. </p><p>Müller wie auch Bundeskanzler Gerhard Schröder bleiben nach wie vor dabei, dass es sich bei dem Kredit um ein &quot;bankübliches Geschäft&quot; handle. Im ZDF- &quot;Morgenmagazin&quot; wies Müller heute Kritik an der Vorgehensweise aufs Schärfste zurück. MobilCom habe aus deutscher Sicht einen &quot;wasserdichten Vertrag&quot;, wonach France Telecom bis zu einer bestimmten Höhe die Kosten beim UMTS-Ausbau übernehme. Diese Grenze sei aber &quot;noch lange nicht&quot; erreicht. Es könne nicht sein, dass der französische Staatskonzern von heute auf morgen sagt: &quot;Der Vertrag interessiert uns nicht mehr.&quot; Es handle sich um einen Vertrag nach deutschem Recht, und in Deutschland gelte deutsches Vertragsrecht.</p><p>Der Aufsichtsrat der MobilCom wird heute über die weitere Vorgehensweise beraten. Es soll ein vom Vorstand erarbeitetes Restrukturierungsprogramm  diskutiert werden. Nach Angaben von Vorstandsvorsitzendem Helmut Grenz sind die Überlegungen für das verlustträchtige Service-Provider-Geschäft &quot;schon sehr weit fortgeschritten&quot;, berichtet die Nachrichtenagentur ddp. Prinzipiell  sollen alle Geschäftsfelder aufrecht erhalten bleiben. Nach der Aufsichtsratssitzung werde der Vorstand auch mit dem Betriebsrat über den Maßnahmenkatalog sprechen und den damit verbundenen Stellenabbau besprechen.</p></body.content></body></nitf>


