<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Cyber-Medizin: medwell24.at Sieger bei AK-Test</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,MK" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="medwell" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905006"></doc-id><doc.copyright holder="Sabine Kresa, email: kresa@medwell24.at, Tel. Tel. 01/319 61 14-29" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 09:14:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Cyber-Medizin: medwell24.at Sieger bei AK-Test</hl1><hl2>Gesundheitsplattformen im Internet verglichen</hl2></hedline><abstract><p>Gesundheit ist ein Top-Thema im Internet. Gesundheitsseiten, die Informationen bieten oder Produkte an den Mann bringen wollen, schießen wie Pilze aus dem Boden. Nicht alle Seiten sind jedoch seriös, und nur die wenigsten bieten wirklich fundierte Information. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Arbeiterkammer (AK) hat in ihrer jüngsten Studie &lt;a href=&quot;http://www.akwien.at/223_10360.htm&quot;&gt;http://www.akwien.at/223_10360.htm&lt;/a&gt; 13 deutschsprachige Gesundheitsportale einem Vergleichstest unterzogen und diese u.a. hinsichtlich ihrer fachlichen Kompetenz, Transparenz der Informationsquellen und Navigierbarkeit überprüft. In die Testauswahl kamen nur Portale, die auch auf den zweiten Blick seriös und Vertrauen erweckend erschienen. </p><p>Der Sieger in neuem Glanz</p><p>Medwell24.at &lt;a href=&quot;http://www.medwell24.at&quot;&gt;http://www.medwell24.at&lt;/a&gt; gehört zu den Siegern und wird sich in wenigen Wochen in neuem Glanz und mit einer erweiterten Kompetenzpartnerliste präsentieren. Kompetente, verständliche und fundierte Fachinformationen zu Gesundheitsthemen sind weiterhin selbstverständlich, das inhaltliche Angebot wird aber erweitert und klarer strukturiert. Der Fokus liegt hier eindeutig im Gesundheitsbereich. Eine verbesserte Handhabung der Menüführung wird die Navigation noch einfacher machen. </p><p>Für Frauen hat sich Medwell24.at etwas ganz Besonderes einfallen lassen:</p><p>Wir bieten einen &quot;Pillen-Reminder&quot;, der Frauen an das Einnehmen des Verhütungsmittels via SMS erinnert.</p><p>Lifestylethemen rund um Gesundheit, Ernährung, Fitness, Reise und mehr finden Sie im WeCareLife-Magazin &lt;a href=&quot;http://www.wecarelife.at&quot;&gt;http://www.wecarelife.at&lt;/a&gt; . </p></body.content></body></nitf>


