<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ein neues Produkt für die Archivierung von allen gängigen CD-ROM und DVD Disks</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="niggli" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927018"></doc-id><doc.copyright holder="Paul Niggli, email: paul.niggli@celfa.com, Tel. 041 (0)41 819 74 11" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Seewen-Schwyz"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 11:55:20"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ein neues Produkt für die Archivierung von allen gängigen CD-ROM und DVD Disks</hl1><hl2>Zum Patent angemeldet</hl2></hedline><abstract><p>Zum Patent angemeldet: Ein neues Produkt für die Archivierung von allen gängigen CD-ROM und DVD Disks.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6841.gif"></media-reference></media><p>Wie mir der Patentanwalt versichert hat, lohnt es sich, die einfachen Ideen patentieren zu lassen! Folex Cover Jet war eine einfache Idee und hat sich zu einem Produkt entwickelt, welches dem Anwender viele Vorteile gegenüber den gängigen CD-ROM Jewel-Case Hüllen bietet.</p><p>Sie ist einfach in der Herstellung, individuell bedruckbar und vor allem Platzsparend bei der Archivierung und im Versand. Sämtliche Hersteller von CD Rohlingen bieten ihre Scheiben zu Tiefstpreisen auf einer Spindel verpackt an. Leider fehlt in den meisten Fällen eine vernünftige Versand- oder Archivierungs- Hülle.</p><p>Folex CD-InkJet-Cover zur Erstellung von Archiv- und Versand-Hüllen für CD-R, CD-RW und DVD Discs</p><p>Ein Spezialpapier zum Bedrucken und herstellen Ihrer individuell gestalteten Versand- und Archivierungs-Hüllen für sämtliche Arten von CD´s. Bedrucken Sie den vorgefertigten Druckträger in Ihrem Drucker mit Ihren individuellen Bildern und Texten. Mit zwei Handgriffen verarbeiten Sie den Ausdruck zu einer stabilen und sicheren Archivierungs- und Versand-Hülle</p><p>Weitere Informationen finden Sie unter: &lt;a href=&quot;http://www.folex.ch&quot;&gt;http://www.folex.ch&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


