<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Buchegger, Denoth, Feichtner gewinnt &quot;Anzeige der Saison&quot; des Frühjahrs 2002</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="BDF" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903003"></doc-id><doc.copyright holder="Michael Denoth, email: office@bdf-ad.com, Tel. +43 (732) 711050-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Linz"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 07:40:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Buchegger, Denoth, Feichtner gewinnt &quot;Anzeige der Saison&quot; des Frühjahrs 2002</hl1></hedline><abstract><p>Die Linzer Werbeagentur Buchegger, Denoth, Feichtner gewinnt mit der Anzeige &quot;Biker&quot; für den Kunden Adidas Eyewear die Auszeichnung &quot;Anzeige der Saison&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6680.gif"></media-reference></media><p>In der Kategorie Konsumgüter konnte sich die auf Marken spezialisierte Linzer Agentur erfolgreich gegen die Konkurrenz behaupten. Zusätzlich bedeutet die vom Verein Österreichischer Zeitungen vergebene</p><p>Auszeichnung auch die Nominierung für den heiß begehrten Print Oscar, der an nur fünf Sujets pro Jahr vergeben wird. </p><p>Die Agentur gewann bereits 2002 den Print Oscar mit der bekannten &quot;Sprungturm&quot; - Anzeige für Tyrolia.</p><p>Die weltweit sehr erfolgreiche Kampagne für Adidas Eyewear startete bereits letztes Jahr in Australien und wurde nun zur Freude der jungen Werbeagentur auch in Österreich prämiert.</p><p>Michael Denoth: &quot;Ziel der Werbekampagne war es eine eigenständige, klar und eindeutig identifizierbare Sprache für die Marke Adidas Eyewear zu kreieren. Die Herausforderung lag darin, das Produkt im Vordergrund zu platzieren und mit Sport zu verbinden, ohne aber diesen zu bewerben.&quot;</p><p>In ihrer Umsetzung zeichnet sich die Kampagne vor allem durch Klarheit und plakative Reduktion auf das Wesentliche aus. </p><p>Mit dieser kreativen Leistung für Adidas Eyewear setzte sich Buchegger, Denoth, Feichtner in einem zweistufigen Pitch gegen sechs Mitbewerber</p><p>durch und erhielt den Zuschlag für den internationalen Etat.</p><p>----------------------------------------------------------------</p><p>Buchegger, Denoth, Feichtner</p><p>Werbeagentur</p><p>Promenade 4-6</p><p>A-4020 Linz</p><p>T +43 (732) 711050-0</p><p>F +43 (732) 711050-20</p><p>office@bdf-ad.com</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.bdf-ad.com&quot;&gt;http://www.bdf-ad.com&lt;/a&gt;</p><p>----------------------------------------------------------------</p></body.content></body></nitf>


