<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>BKW-Versorgungssicherheit im Zentrum</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV," name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="bkwfmb" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020922003"></doc-id><doc.copyright holder="Media Communications, email: info@bkw-fmb.ch, Tel. +41 (031) 330 51 07" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern"></evloc><date.issue norm="2002-09-22 17:53:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>BKW-Versorgungssicherheit im Zentrum</hl1><hl2>Zur Ablehnung des Elektrizitätsmarktgesetzes (EMG)</hl2></hedline><abstract><p></p></abstract></body.head><body.content><p>Die BKW FMB Energie AG wertet die Ablehnung des Elektrizitätsmarktgesetzes (EMG) als Ausdruck des Wunsches des Schweizer Volkes nach sicherer Stromversorgung. Sie wird sich im Interesse ihrer Stromkunden und Vertriebspartner in städtischen und ländlichen Regionen dafür einsetzen, dass der hohe Standard ihrer Stromversorgung auch ohne die ordnende Kraft des EMG aufrechterhalten wird.</p><p>Die BKW FMB Energie AG gewährleistet die sichere Stromversorgung von rund einer Million Personen in den Kantonen Bern, Jura und Baselland sowie in den Kantonen Solothurn und Neuenburg. Sie richtet sich seit Jahren konsequent auf die Bedürfnisse ihrer Kunden ein und entwickelt entsprechend massgeschneiderte Angebote.</p><p>Aufgrund ihrer umfassenden Vorbereitungsarbeiten ist die BKW FMB Energie AG in der Lage, mit der ihr vor zwei Jahren lancierten ersten schweizerischen Strommarke 1to1 energy ihren Kunden attraktive und massgeschneiderte Produkte und Dienstleistungen anzubieten. Dazu zählen namentlich die mit dem national anerkannten Ökolabel naturemade star zertifizierten innovativen Stromprodukte 1to1 energy water star und 1to1 energy wind star sowie die verschiedenen Spezialangebote für Gewerbe-, Dienstleistungs- und Industriekunden.</p></body.content></body></nitf>


