<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>T-Shirts aus dem Drucker</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,KK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="aabsolut" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905058"></doc-id><doc.copyright holder="Patrick Ansorg, email: mail@aaabsolut.ch, Tel. 031 318 38 38" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 18:02:25"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>T-Shirts aus dem Drucker</hl1><hl2>T-Shirts für Firmen, Vereine, Clubs, spezielle Anlässe professionell selber bedrucken</hl2></hedline><abstract><p>Das dampft ja! Wer T-Shirts mit fetzigen Sprüchen oder coolen Köpfen bedrucken möchte, braucht dazu nicht unbedingt eine Textilfabrik. AAABSOLUT meint, das leisten auch PC, Drucker und Bügeleisen - vorausgesetzt man benutzt die &quot;T-Shirt-Transfer-Folie“. Die sieht fast so aus wie ein Blatt DIN-A4-Papier. Wird sie aber in einen Tintenstrahldrucker gelegt und mit einem Motiv spiegelverkehrt bedruckt - zum Beispiel dem Logo der Firma - so lässt sich die Folie anschliessend aufs T-Shirt bügeln. Supereinfach und bis zu 40 Grad waschmaschinenfest. Nicht für die Ewigkeit - aber so um die 20 mal waschen sind kein Problem. </p></abstract></body.head><body.content><p>Früher hingen die Stars noch als Poster an der Wand. Jetzt sind sie nicht mehr so unnahbar. Wer sich sein Idol auf die Bettwäsche, das T-Shirt, die Mausmatte oder die Küchenschürze wünscht, hat es erstens leicht und zweitens etwas, das sonst niemand hat. </p><p>Alles was es dazu braucht, ist ein Bild, ein Computer mit Ink-Jet Drucker, das richtige Transferpapier und ein Bügeleisen. Das gewünschte Bild wird einfach nach Wunsch bearbeitet und auf Transferpapier CreationStar® TIJ 2000 mit thermok ausgedruckt. Mit dem Bügeleisen (oder einer Transferpresse) lässt sich das Motiv dann leicht auf weisse oder pastellfarbene Baumwolltextilien übertragen. </p><p>Damit dies einfach geht, sorgt die Weltneuheit &quot;thermok&quot; des Schweizer Herstellers Star Coating. Der Rückendruck verändert die Farbe sobald die Uebertragung ok ist! Und das Beste: Die derart bedruckten Stoffe bleiben luftdurchlässig, elastisch und bei 40° waschbar. </p><p>Ab sofort herrscht Hochsaison für originelle Ideen. Und die Betriebsamkeit in den Fanclubs nimmt dramatisch zu. Von &quot;Robbie Williams&quot; bis &quot;Ford T-Bird 1957&quot;... </p><p>Das CreationStar® TIJ 2000 Transferpapier mit thermok für Ink-Jet Drucker hat's in sich. </p><p>Für CHF 19.90 erhält man 10 Folien in einem Paket. Für schwarze Shirts braucht’s eine spezielle Folie, die kostet auch CHF 19.90, hat aber nur 6 Folien im Paket. Für Grossverbraucher gibt’s die Sparpackung mit 50 Folien. Mehr Infos unter www.aaabsolut.ch oder www.pioneertech.ch</p><p>Presse-Mitarbeiter fordern bitte ein Demo-Pack Transfer-Folie an. (Limitierte Anzahl!)</p></body.content></body></nitf>


