<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>pressetext.europa mit neuem Besucherrekord</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="ptecorp" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905022"></doc-id><doc.copyright holder="Emmanuel Jansa, email: jansa@pressetext.at, Tel. 0043/1/81140-202" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien/Zürich/Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 11:05:09"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>pressetext.europa mit neuem Besucherrekord</hl1><hl2>Knapp 3 Mio. pageimpressions und 400.000 Besucher im August&#13;</hl2></hedline><abstract><p>Der August hat für die internet-basierte Nachrichtenagentur pressetext.europa (pte) einen überraschenden Sprung bei den Zugriffszahlen gebracht. Nach mehreren Monaten leichten Wachstums verzeichnen die drei Länderseiten Deutschland, Österreich und Schweiz einen Zuwachs von 23 Prozent auf 865.000 Page Visits. Die pageimpressions steigerten sich sogar um 25 Prozent auf mittlerweile knapp 3 Mio. Die Zahl der Unique Visitors (Netto-Besucher) liegt im Durchschnitt bei 13.590 pro Tag (an Spitzentagen bei 20.000). In Punkto Traffic liegt pte damit um 400 bis 500 Prozent vor dem größten Mitbewerber in Deutschland.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die inhabergeführte Agentur pressetext.europa mit Hauptsitz in Wien ist heute bereits der reichweitenstärkste Presseverteiler ganz Europas, gemessen in Traffic und Abonnentenzahlen.  &quot;Das Interesse an unserem gutdurchdachten Mix an redaktionellen Nachrichten (pte) und Presse-M itteilungen von Unternehmen (pts) steigt unvermindert. Neu anlaufenden Kooperationen mit Yahoo, Wallstreet-Online oder Newsclub.de sollten das Wachstum weiter pushen&quot;, sagt pte-Vorstand Wilfried Seywald. &quot;Wir denken, dass mittelfristig auch die Nachfrage von Kundenseite deutlich steigen wird.&quot;</p><p>pressetext.europa beliefert derzeit 49.000 Abonnenten täglich mit aktuellen Informationen aus den Bereichen Hightech, Medien, Business und Leben. Seit 1997 haben sich in der pte-Datenbank rund 50.000 Meldungen angesammelt, die kostenfrei abrufbar sind, samt Bildern, Grafiken und Videostreams. Die Redaktion produziert im Durchschnitt 30 eigenrecherchierte Meldungen täglich, weitere 20 Meldungen stammen von Unternehmen und Institutionen, die pressetext.europa als  Presseverteiler nutzen. &quot;Ein Jahresziel, 3 Mio. pageimpressions, haben wir 2002 bereits erreicht, bei den Abonnenten ist unser nächstes Ziel die 60.000&quot;, so Seywald.</p><p>pressetext.deutschland Abo-Anmeldung</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.pressetext.de/abo/registration.mc&quot;&gt;http://www.pressetext.de/abo/registration.mc&lt;/a&gt;</p><p>Buchung von Presseaussender-Accounts</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.pressetext.de/ptedeutschland/Jahresabo.mc&quot;&gt;http://www.pressetext.de/ptedeutschland/Jahresabo.mc&lt;/a&gt;</p><p>pressetext.austria Abo-Anmeldung</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.pte.at/abo/registration.mc&quot;&gt;http://www.pte.at/abo/registration.mc&lt;/a&gt;</p><p>Buchung von Presseaussender-Accounts</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pteaustria/pts.mc&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pteaustria/pts.mc&lt;/a&gt;</p><p>pressetext.schweiz Abo-Anmeldung</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.pressetext.ch/abo/registration.mc&quot;&gt;http://www.pressetext.ch/abo/registration.mc&lt;/a&gt;</p><p>Buchung von Presseaussender-Accounts</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.pressetext.ch/pteschweiz/Jahresabo.mc&quot;&gt;http://www.pressetext.ch/pteschweiz/Jahresabo.mc&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


