<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Roche verkauft seine Vitaminsparte an DSM</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,GM" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903026"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Herleen/Basel"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 12:42:10"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Roche verkauft seine Vitaminsparte an DSM</hl1><hl2>Niederländer zahlen 2,25 Mrd. Euro und werden weltgrösster Vitaminhersteller</hl2></hedline><abstract><p>Der Schweizer Pharmariese Roche &lt;a href=&quot;http://www.roche.com&quot;&gt;http://www.roche.com&lt;/a&gt; hat sich von seiner Vitamin-Division getrennt. Der Geschäftsbereich wird von dem zweitgrößten niederländischen Pharmakonzern DSM &lt;a href=&quot;http://www.dsm.com&quot;&gt;http://www.dsm.com&lt;/a&gt; übernommen. Der Kaufpreis beträgt 2,25 Mrd. Euro, wie Roche heute, Dienstag, in einer Aussendung mitteilte. Mit dieser Veräusserung wollen sich die Schweizer gemäss ihrer Strategie verstärkt auf den Bereich Healthcare konzentrieren, der die grössten Steigerungsraten erwarten lässt. DSM wird damit zum weltweit grössten Anbieter von Vitaminen. &lt;a href=&quot;http://www5.dsm.com/en_US/html/media/press_releases/27-Roche-vitamins.htm&quot;&gt;http://www5.dsm.com/en_US/html/media/press_releases/27-Roche-vitamins.htm&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>DSM hat eine Marktkapitalisation von 4,5 Mrd. Euro und beschäftigt 20.000 Mitarbeiter. In der Vitaminsparte von Roche sind weltweit 7.500 Mitarbeiter tätig, die einen Umsatz von rund 2,4 Mrd. Euro erzielen. DSM ist schon seit geraumer Zeit auf der Suche nach einem Übernahmekandidaten, nachdem ein Deal mit dem französischen Chemiekonzern Rhodia im Vorjahr fehlgeschlagen ist. Das Geld für die Roche-Akquisition wurde durch den Verkauf der Petrochemiesparte an die saudiarabische Saudi Basic Industries (Sabic) lukriert. DSM hatte das Erdölgeschäft für 2,5 Mrd. Euro verkauft. </p><p>Roche-CEO-Franz Humer begrüsste den Deal als &quot;gute brancheninterne Lösung&quot;, die für alle Beteiligten das Beste sei. Im Umfeld der schwachen Konjunktur und der labilen Kapitalmärkte hätte ein Spin-off des Vitaminbereiches, das auch zur Debatte stand, eine weitaus grössere Unsicherheit sowohl bei den Mitarbeitern als auch bei Kunden ausgelöst. Roche hat DSM im Zuge des Deals zugesagt, sämtliche Verpflichtungen, die wegen der Verurteilung durch die EU-Kommission im Vorjahr (Stichwort Vitaminkartell - pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=011121042&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=011121042&lt;/a&gt; ) angefallen sind oder noch anfallen werden, selbst zu übernehmen. &quot;Es war immer klar, dass wir für die Missetaten der Vergangenheit selbst grade stehen zu haben&quot;, so der Roche-Chef.  </p></body.content></body></nitf>


