<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Austrian Airlines Group - Flying high mit Business-Intelligence-Lösung der MIS</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BW" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,SUI" name="destination"></meta><meta content="misat" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925003"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Natascha Scheder, email: nscheder@mis.at, Tel. +43/(1) 718 68 08-833" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 08:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Austrian Airlines Group - Flying high mit Business-Intelligence-Lösung der MIS</hl1><hl2>Unternehmensweites Monatsreporting mit MIS DecisionWare</hl2></hedline><abstract><p>MIS Austria GmbH, Österreichs größter Anbieter von Business-Intelligence-Lösungen, hat die Austrian Airlines Group als neuen Kunden gewonnen. Der Auftrag umfasst die Einführung eines unternehmensweiten Monatsreportings für die komplette Austrian Airlines Group (Austrian Airlines, Tyrolean und Lauda Air). </p></abstract></body.head><body.content><p>Faktoren für die Entscheidung zugunsten von MIS waren vor allem die kurze Implementierungszeit, die skalierbare Produktpalette von MIS sowie der Zugriff von MIS DecisionWare auf Microsoft Analysis Services. </p><p>Das von MIS zusammen mit der itelligence Business Solutions GmbH  implementierte System basiert technisch gesehen auf Microsoft Analysis Services und der SQL-Datenbank und erfüllt folgende Kriterien:</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Integration von Daten aus unterschiedlichen Vorsystemen &amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Sicherstellung der Konsistenz der Daten und Aufbau eines &quot;single point of truth“ (zentrale Datenhaltung, einheitliches Metadatenmanagement)&amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Automatischer Datenabgleich bzw. Datenaufbereitung für das Controlling &amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Beibehaltung der den Anwendern bekannten Benutzeroberfläche durch die Integration in Excel &amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Flexibler Berichtsaufbau und Ausbau des Berichtswesens durch das Controlling &amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Skalierbarkeit der Gesamtlösung &amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Rasche und unkomplizierte Integration in die bestehende Infrastruktur der Austrian Airlines Group &amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>Die Einführung des neuen Systems erfolgt durch die itelligence Business Solutions GmbH. Die Mitarbeiter des Konzerncontrollings sowie IS-Development &amp;amp; -Integration der Austrian Airlines Group waren in den Auswahlprozess hauptverantwortlich eingebunden und konnten so ihre Ideen gemeinsam mit den Teams von MIS und itelligence umsetzen. Das technische Know-how, das die Austrian Airlines Mitarbeiter so erworben haben, ermöglicht eine rasche und effiziente Übernahme des Systems in den operativen Betrieb. Auch  die Systemwartung und die Weiterentwicklung können damit weitgehend autonom von Austrian Airlines Group vorgenommen werden.</p><p>Mag. Rainer Pichler, IT Services Austrian Airlines Group: &quot;Mit der neuen Lösung auf Basis der MIS DecisionWare wird es uns gelingen, erstmals ein automatisiertes, einheitliches Reportingsystem zu etablieren. Von den Synergieeffekten werden wir langfristig profitieren. Daran misst sich auch der hohe Nutzen, den die Austrian Airlines Group von dem neuen Reportingsystem haben wird.“ </p><p>MIS Group</p><p>Die MIS AG ist der führende europäische Anbieter von Business-Intelligence-Lösungen. Diese unterstützen Manager bei der Ermittlung, Analyse und Planung von Kennzahlen als Grundlage betriebswirtschaftlicher Entscheidungen. Rund 23.000 Anwender in 1.000 Unternehmen profitieren von den Lösungen der MIS und der Betreuung durch rund 530 MIS Mitarbeiter an 21 Standorten weltweit. Weitere Informationen sind abrufbar unter &lt;a href=&quot;http://www.misag.com&quot;&gt;http://www.misag.com&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


