<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Management Buy-In bei New Business Verlag</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK," name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020907002"></doc-id><doc.copyright holder="Hubert Thurnhofer, email: thurnhofer@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-07 09:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Management Buy-In bei New Business Verlag</hl1><hl2>Fachmagazine und Messeorganisation in Planung</hl2></hedline><abstract><p>Vier langjährige Mitarbeiter der Verlagsgruppe ET Multimedia AG haben durch ein &quot;Management Buy-In&quot; 50 Prozent des New Business Verlags erworben. Die andere Hälfte verbleibt in den Händen der ETM. New Business ist seit 1994 Teil der ET Multimedia AG (vormals Wirtschaftsprintmedien Verlag Gmbh). Über den Kaufpreis wurde Stillschweigen vereinbart. &lt;a href=&quot;http://www.newbusiness.at/&quot;&gt;http://www.newbusiness.at/&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Seit Anfang Juli 2002 befinden sich 50 Prozent der New Business Verlag GmbH in den Händen neuer Eigentümer. Paul Christian Jezek, bereits seit 1996 New Business-Chefredakteur, Oliver Olbrich, seit vier Jahren bei New Business, und die Brüder Lorin sowie Milan Polak, beide ebenfalls seit Jahren in der Davidgasse 79 tätig, haben die Hälfte der GmbH-Anteile von der ET Multimedia AG übernommen und stellen ab sofort die Geschäftsführung des Unternehmens. </p><p>Chefredakteur Paul Christian Jezek ist weiterhin für das unveränderte redaktionelle Konzept verantwortlich. &quot;New Business spricht Unternehmer und unternehmerisch denkende Personen an und ist das ideale Medium für B2B-Kommunikation&quot;, erklärt Anzeigenleiter Lorin Polak. Künftig will New Business auch Fachmagazine verlegen und regelmäßig die New Business Messe veranstalten. </p></body.content></body></nitf>


