<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Catherine Prouvé kommt am 3. Okt. 2002 nach Wien</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="KK,FF" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="vitra" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909033"></doc-id><doc.copyright holder="Alexander Teissig, email: sascha.teissig@vitra.at, Tel. +43/1/405 75 14 Dw 17" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Österreich"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 15:53:28"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Catherine Prouvé kommt am 3. Okt. 2002 nach Wien</hl1><hl2>Die Frau von Jean Prouvé steht Ihren Fragen im Vitra Schauraum zur Verfügung</hl2></hedline><abstract><p>Jean Prouvé</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031579614i12517.gif"></media-reference></media><p>Im Bereich des Designs, der Architektur und der Ingenieurkunst zählt der Franzose Jean Prouvé (1901-1984) zu den vielseitigsten und innovativsten Köpfen des 20. Jahrhunderts. Sein einzigartiges Werk, dem so bedeutende Zeitgenossen wie Le Corbusier höchste Bewunderung zollten, umfasst vom Brieföffner über Tür- und Fensterbeschläge, Leuchten, Möbel, Fassadenelementen, Fertighäusern, modularen Bausystemen bis hin zu großen Messe-und Ausstellungsbauten fast alles, was sich konstruieren läßt und nach einer industriellen Fertigungsmethode verlangt. Prouvé, der seine Karriere als Kunstschmied begann, gilt heute als einer der wichtigsten Pioniere für die Serienfertigung von Möbeln, die Vorfabrikation von Architekturelementen und die Industrialisierung des Bauens. Sein Schaffen als Entwerfer, aber auch als Unternehmer und Produzent seiner Arbeiten - bis 1954 verfügte er über eigene Werkstätten bzw. Fertigungsanlagen - war geprägt von der Suche nach neuartigen und zeitgemässen Lösungen für die Probleme des Bauens und Wohnens. Formale Fragen der Gestaltung schienen dabei für Prouvé, der sich zeit seines Lebens als &quot;Konstrukteur&quot; begriffen hat, nur ein nachgeordnete Rolle zu spielen. Das vorrangige Ziel seiner Entwurfs- und Entwicklungsarbeit war es, Aspekte der Nützlichkeit, der Materialgerechtigkeit und der Ökonomie (möglichst geringer Materialaufand, möglichst einfache Konstruktion) mit den komplexen Anforderung einer Serienproduktion in Einklang zu bringen. Dabei gelangen ihm fast durchweg auch ästhetisch überzeugende Lösungen, worauf sich seine heutige Bedeutung, vor allem im Bereich des Möbeldesigns, wesentlich gründet. Vor diesem Hintergrund verwundert es nicht, dass zahlreiche Architekten und Designer Prouvé zu ihren Vorbildern rechnen und sich von seinem einzigartigen Schaffen inspirieren lassen - so Renzo Piano, Jean Nouvel und Norman Foster.</p></body.content></body></nitf>


