<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ascom: Nach Konzernverlust wackeln Jobs</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910033"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 13:24:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ascom: Nach Konzernverlust wackeln Jobs</hl1><hl2>Operative Fortschritte im Kerngeschäft</hl2></hedline><abstract><p>Der Schweizer Hightech-Konzern Ascom &lt;a href=&quot;http://www.ascom.ch&quot;&gt;http://www.ascom.ch&lt;/a&gt; hat im ersten Halbjahr des laufenden Geschäftsjahres massive Verluste hinnehmen müssen. Wie das Unternehmen heute, Dienstag,  mitteilte, vervierfachte sich der Konzernverlust gegenüber dem Vergleichszeitraum des Vorjahres von 26 Mio. Franken (17,79 Mio. Euro) auf genau 100 Mio. Franken (68,42 Mio. Euro). Als Konsequenz daraus hat der Konzern zusätzliche Kostensenkungsmassnahmen eingeleitet, die in der Schweiz zum Abbau von rund 150 Stellen führen werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>Beim Umsatz musste ein Rückgang von 1,54 Mrd. Franken (1,05 Mrd. Euro) auf 1,09 Mrd. Franken (750 Mio. Euro) hingenommen werden. Das Betriebsergebnis erreichte 34 Mio. Franken (23,26 Mio. Euro). Wie Ascom mitteilte, habe sich das Marktumfeld im ersten Halbjahr schwierig gestaltet. Nach einem erwartungsgemäss gedämpften ersten Quartal sei im zweiten Quartal ein markanter Einbruch der Technologiemärkte gefolgt. Dies habe vor allem die investitionsintensiven und nicht mehr zum Kerngeschäft der Ascom gehörenden Bereiche Energy Systems und PBX (Ascotel) betroffen, deren Betriebsergebnisse teilweise drastisch sanken. </p><p>Ascom hatte erst im Juni eine radikale Neustrukturierung und die Konzentration auf die Geschäftseinheiten Network Integration, Security Solutions, Wireless Solutions und Transport Revenue beschlossen. pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020614036&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020614036&lt;/a&gt; Diese Kernbereiche konnten, berichtet das Unternehmen, insgesamt operative Fortschritte erzielen. Für das zweite Halbjahr, das weiterhin im Zeichen der &quot;konsequenten Fokussierung, der Reduktion der Kosten und von Devestitionen steht&quot;, rechnet Ascom allerdings nicht mit einer Erholung der Märkte. Daher werde es zu dem Personalabbau kommen, der im Wesentlichen die Support-Funktionen betreffen werde. Erklärtes Ziel des Hightech-Konzerns ist es, bis Ende 2002 rund 100 Stellen abzubauen und weitere 50 Stellen bis zum Ende des ersten Quartals 2003. </p></body.content></body></nitf>


