<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>WorldCom streicht 2.000 Stellen außerhalb der USA</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917047"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Clinton/Reading"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 16:09:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>WorldCom streicht 2.000 Stellen außerhalb der USA</hl1><hl2>Region EMEA wird neu strukturiert</hl2></hedline><abstract><p>Der angeschlagene Telekomkonzern WorldCom &lt;a href=&quot;http://www.worldcom.com&quot;&gt;http://www.worldcom.com&lt;/a&gt; hat eine Restrukturierung seines Nicht-USA-Geschäftes angekündigt. Kern der Neuorientierung ist die Streichung von 2.000 Stellen in der Region EMEA (Europe, Middle East and Africa) und die Stilllegung einiger unprofitabler Nischenprodukte. Die Kern-Geschäfte in dieser Region werden allerdings in vollem Umfang weitergeführt, hieß es in einer Aussendung. Bereits im Jahr 2003 soll ein positiver Cash-Flow erreicht werden. Zu diesem Zweck wurde ein neuer Businessplan entwickelt, der auf die Wiedererlangung der Profitabilität ausgelegt ist. </p></abstract></body.head><body.content><p>Kern des Businessplans sind ein solides Umsatzwachstum, eine Konsolidierung des europäischen Netzwerkes und die Fokussierung auf Sprach-, Daten- und Internetservices. &quot;Wir haben in den vergangenen Jahren hohe Infrastruktur-Investitionen in der Region EMEA getätigt&quot;, so WorldCom-CEO John Sidgemore. &quot;Wir planen nun dieses solide Fundament weiter zu verstärken.&quot; Der neue Businessplan sieht allerdings nur &quot;minimale Investitionen&quot; in die Infrastruktur vor. Die Mitarbeiterzahl in der Region soll sich unterm Strich bei 6.000 einpendeln. WorldCom EMEA operiert in 25 Ländern und zählt allein in Europa 150.000 Kunden. </p></body.content></body></nitf>


