<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ringier gegen Übernahme durch Springer</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="WF,MK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930056"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Zürich"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 17:26:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ringier gegen Übernahme durch Springer</hl1><hl2>Andere Art der Zusammenarbeit möglich</hl2></hedline><abstract><p>Die Schweizer Verlegerfamilie Ringier &lt;a href=&quot;http://www.ringier.ch&quot;&gt;http://www.ringier.ch&lt;/a&gt; lehnt eine Übernahme der Anteilsmehrheit durch den Axel Springer Verlag ab. &quot;Michael Ringier und seine Schwestern beabsichtigen nicht, die Kontrolle des Konzerns in andere Hände zu legen&quot;, sagte eine Ringier-Sprecherin laut Nachrichtenagentur ddp heute, Montag, in Zürich. Die Gespräche zwischen den beiden Unternehmen dauerten allerdings an. Es gebe viele Möglichkeiten der Zusammenarbeit, fügte die Sprecherin hinzu, ohne diese näher auszuführen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Medienberichten der vergangenen Wochen zufolge will Springer zunächst Ringier übernehmen, damit der Schweizer Verlag mit dem Erlös einen Großteil des zum Verkauf stehenden 40,3-prozentigen Springer-Aktienpaketes von Leo Kirch erwerben kann (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020920014&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020920014&lt;/a&gt; ). Das Aktienpaket ist bei der Deutschen Bank als Sicherheit für einen Milliardenkredit an die insolvente KirchMedia hinterlegt.</p><p>Kirch hat unterdessen im Rechtsstreit mit Springer über die Mitspracherechte des Berliner Verlags bei einem Verkauf der Springer-Aktien die nächste Instanz angerufen. Der Berufungstermin beim Oberlandgericht (OLG) München stehe noch nicht fest, sagte eine OLG-Sprecherin am Montag. Das Landgericht München hatte vor zwei Wochen entschieden, dass Kirch die Zustimmung des Springer-Verlags für einen Verkauf benötige, sobald ein Käufer mehr als 24,9 Prozent des Anteilspakets erhielte.</p></body.content></body></nitf>


