<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Symantec ernennt neuen Zentraleuropa-Chef</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923024"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bassersdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 14:53:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Symantec ernennt neuen Zentraleuropa-Chef</hl1><hl2>Hans Peter Bauer folgt Hans Günther Brosius</hl2></hedline><abstract><p>Der Internet-Sicherheitsspezialist Symantec &lt;a href=&quot;http://www.symantec.ch/region/de/index_local.html&quot;&gt;http://www.symantec.ch/region/de/index_local.html&lt;/a&gt; hat einen neuen Zentraleuropa-Chef. Hans-Peter Bauer (48) wird als Vice President und General Manager Central European Region Hans Günther Brosius folgen. Der ehemalige IBM-Manager zeichnet in seiner Position verantwortlich für sämtliche Vertriebs- und Marketingaktivitäten in Zentral- sowie Osteuropa, teilte das Unternehmen, heute, Montag, in einer Aussendung mit. Gründe für den Wechsel in der Vorstandsetage wurden auf Anfrage von pte keine genannt. </p></abstract></body.head><body.content><p>Vor seinem Wechsel zu Symantec war Bauer als Vice President, Software Group Central Europe der IBM Deutschland GmbH tätig und leitete das gesamte Softwaregeschäft im deutschsprachigen Europa. Bauer blickt auf eine mehr als 20-jährige Erfahrung in der IT-Branche zurück. Er begann sein berufliche Laufbahn 1976 bei der Siemens AG. Seine weitere Laufbahn führte ihn zu Digital Equipment (DEC), Computer Sciences Corporation (CSC), Lotus Consulting und schließlich zu IBM. Zuletzt bekleidete er bei IBM Deutschland die Position des Vice President.</p></body.content></body></nitf>


