<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Westspange als Herausforderung für Feuerwehr</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="KK,GM" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="welser" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911002"></doc-id><doc.copyright holder="Alexandra Wimmer, email: wb@welser-messe.at, Tel. +43-7242-9392-6633" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wels"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 06:57:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Westspange als Herausforderung für Feuerwehr</hl1><hl2>Einsatzort: Autobahntunnel der Westspange bei Wels</hl2></hedline><abstract><p>Ob es Großbrände sind oder schwere Unfälle: Die Mitglieder der Welser Feuerwehr sind zur Stelle, wenn Not am Mann ist. Ab 2003 erhalten die 160 Männer und Frauen einen zusätzlichen Einsatzort: die neue, insgesamt 4,4 Kilometer lange Untertunnelung der Westspange. </p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Wir müssen auf den hoffentlich nie eintretenden Fall der Fälle vorbereitet sein“, schildert FF-Kommandant Oberbrandrat Franz Humer. &quot;Denn traurige Beispiele, welche Katastrophen sich in Tunnels ereignen können, gibt es leider genug. Man denke nur an die Unfälle im Tauern- und im Montblanc-Tunnel.“ Inzwischen sind die Welser zu regelrechten Tunnel-Experten geworden - bereits in der Planungsphase der Westspange wurden Gefahrenpotenziale ausgelotet, gemeinsam mit den Wehren Steinhaus, Thalheim, Traunleithen, Wollsberg und Sattledt entsprechende Notfallpläne erstellt. &quot;Darüber hinaus haben wir an das Land Oberösterreich Anträge auf Unterstützung gestellt. Wir brauchen spezielle Ausrüstungsgegenstände wie etwa Großlüfter und wendige Tunnel-Vorausfahrzeuge“, betont Humer. Noch etwas ist in übrigens den Plänen der Feuerwehr zu finden - die Inbetriebnahme einer entsprechenden &quot;Portalfeuerwache“. </p><p>Rettermesse (www.rettermesse.at) bietet Gelegenheit für Tunnel-Besichtigung. Das gesammelte Wissen wollen die Welser allerdings nicht für sich behalten: Im Rahmen der großen Rettermesse (20. bis 22. September) wird gleich ein ganzer Tag (21. September, ab 9 Uhr) dem Thema &quot;Tunnelsicherheit“ gewidmet. Neben Fachvorträgen durch Experten von Exekutive, Rettungsdiensten und Brandverhütern werden erstmals ausgedehnte Besichtigungstouren durch die Westspangen-Untertunnelung angeboten um sich so hautnah zu Informieren wie man sich im Tunnel zu verhalten hat.</p><p>Schon am Freitag, den 20. September, treffen sich Behördenvertreter aus ganz Österreich, um am &quot;Behördentag“ über das Thema &quot;Sicherheit bei Großveranstaltungen“ zu diskutieren. Detailinformationen unter www.rettermesse.at</p></body.content></body></nitf>


