<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>US-Handelsministerium verlängert ICANN-Vertrag</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,PS" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923027"></doc-id><doc.copyright holder="Dominik Schebach, email: schebach@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-308" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Washington/Marina del Rey"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 16:06:52"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>US-Handelsministerium verlängert ICANN-Vertrag</hl1><hl2>Zwölf Monate Gnadenfrist für Reformen</hl2></hedline><abstract><p>Das US-Handelsministerium hat seinen Vertrag mit der Internet-Organisation ICANN &lt;a href=&quot;http://www.icann.org&quot;&gt;http://www.icann.org&lt;/a&gt; , der  Internet Corporation for Assigned Names and Numbers, um ein Jahr verlängert. Der Vertrag wäre ursprünglich Ende September abgelaufen. Die US-Regierung hat in den vergangenen Monaten die Organisation heftig kritisiert. Mit der Verlängerung vom vergangenen Freitag bleibt die Verwaltung der Toplevel-Domains wie .com weiterhin bei ICANN allerdings verlangt die US-Regierung dafür eindeutige Fortschritte bei der Reform der Organisation. &lt;a href=&quot;http://www.ntia.doc.gov/ntiahome/press/2002/icann_09192002.htm&quot;&gt;http://www.ntia.doc.gov/ntiahome/press/2002/icann_09192002.htm&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Das Ministerium ist über den langsamen Fortschritt bei den vereinbarten Reformen enttäuscht&quot;, erklärte die stellvertretende US-Handelsministerin Nancy Victory. Nach den jüngsten Ergebnissen hätte sich die Organisation aber eine Chance verdient, so Victory. Das US-Handelsministeriums ist allerdings der Meinung, dass sich die ICANN auf die technische Verwaltung des Internets konzentrieren sollte. Gleichzeitig will das US-Handelsministerium nach eigenen Angaben verstärkt mit der Organisation bei Verhandlungen mit anderen Regierungen zusammenarbeiten. </p><p>Als die wichtigsten Ziele für das kommenden Jahr werden unter anderem ein verbesserter, transparenter Entscheidungsprozess sowie die Sicherheit der Kernfunktionen des Internets genannt. ICANN wurde 1998 von der US-Regierung für die Verwaltung des Address-Systems des Internets gegründet. Die US-Regierung hat ihren Vertrag mit den obersten Adress-Verwaltern des Internets bisher drei Mal verlängert. </p></body.content></body></nitf>


