<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Beratungsqualität deutscher Finanzdienstleister mangelhaft</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923016"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 12:26:39"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Beratungsqualität deutscher Finanzdienstleister mangelhaft</hl1><hl2>AWD Verlierer der Studie</hl2></hedline><abstract><p>Eine Studie der Management- und IT-Beratung Cap Gemini Ernst&amp;amp;Young &lt;a href=&quot;http://www.at.cgey.com&quot;&gt;http://www.at.cgey.com&lt;/a&gt; hat 42 Finanzberater in sieben deutschen Städten auf Herz und Nieren geprüft. Neben gravierenden Qualifikationsunterschieden der Finanzberater kritisiert Ernst&amp;amp;Young, dass individuelle Lösungsansätze weitgehend auf der Strecke bleiben. Gesamtsieger mit Note 2,8 ist die Bonnfinanz AG, vor dem Heidelberger Unternehmen MLP (2,9) und der Hamburger Tecis AG (3,0).</p></abstract></body.head><body.content><p>In der Studie wurden neben den formalen Kriterien auch der Gesamteindruck des Testgesprächs beurteilt. Die Bonnfinanz erhielt auch dafür die beste Bewertung. Neben den genannten &quot;Siegern&quot; sind die Leistungen der Deutschen Vermögensberatung AG (3,3) und der OVB Vermögensberatung (3,3) &quot;nicht mehr zufriedenstellend&quot;. Am schlechtesten schnitt das Hannoveraner Unternehmen AWD mit Note 3,6 ab. </p><p>Unangenehm viel den Testern auf, dass Berater immer wieder versuchen dem Kunden nicht gewünschte Produkte wie zum Beispiel Bausparverträge zu verkaufen. Defizite konnten auch in Sachen Fondswissen aufgedeckt werden. &quot;Bei unserem Test der Finanzoptimierer waren vielen Portfolio-Mischung und Risikostreuung ein Fremdwort&quot;, bemängelt Robert E. Bopp, Leiter der Studie. Trotzdem lieferten die meisten Berater laut Bopp solide Anlageempfehlungen mit realistischen Renditeerwartungen. </p></body.content></body></nitf>


