<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>EU: IBM kann Beratungsgeschäft von PwC übernehmen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924049"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brüssel"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 16:03:28"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>EU: IBM kann Beratungsgeschäft von PwC übernehmen</hl1><hl2>Big Blue wird mit 180.000 Mitarbeitern zum führenden IT-Dienstleister</hl2></hedline><abstract><p>Die EU-Kommission &lt;a href=&quot;http://europa.eu.int/comm/index_de.htm&quot;&gt;http://europa.eu.int/comm/index_de.htm&lt;/a&gt; genehmigt die Übernahme des Beratungsgeschäfts von PricewaterhouseCoopers (PwC) &lt;a href=&quot;http://www.pricewaterhouse.com&quot;&gt;http://www.pricewaterhouse.com&lt;/a&gt; durch IBM &lt;a href=&quot;http://www.ibm.com&quot;&gt;http://www.ibm.com&lt;/a&gt; . Dies wurde heute, Dienstag, in einer Aussendung bekanntgegeben. PwC tritt damit sein Beratungsgeschäft an IBM ab, Tätigkeiten wie Rechnungsprüfung oder Unternehmensfinanzierung sollen auch weiterhin von PwC betreut werden. IBM wird durch die Übernahme mit 180.00 Mitarbeitern zum weltweit größten Anbieter von IT-Dienstleistungen. Wie pte berichtete wurde für den Deal eine Summe von 3,5 Mrd. Dollar vereinbart. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020731004&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020731004&lt;/a&gt; )</p></abstract></body.head><body.content><p>Am 30. Juli 2002 hat IBM die Übernahme des Managementberatungs- und Technologiegeschäfts von PwC bekanntgegeben. Da der Marktanteil von IBM-IT-Dienstleistungen in Europa gering ist, gibt die Brüsseler Wettbewerbsbehörde grünes Licht für die Akquisition. Außerdem wird IBM laut Kommission &quot;nicht in der Lage sein, durch das Bündeln von IT-Paketlösungen mehr Markmacht zu gewinnen, da es bei keinem dieser Produkte oder Dienstleistungen über eine beherrschende Stellung verfügt&quot;.</p><p>Laut IBM ist dies die erste Akquisition unter dem neuen CEO Samuel Palmisano, der am 1. März 2002 die Unternehmensführung übernahm. Er steht unter Druck die Umsätze und den Aktienkurs von IBM zu steigern. Dieser liegt 40 Prozent unter dem Vorjahrsniveau. </p></body.content></body></nitf>


