<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Cyber-shot DSC-F717: Schneller durch USB-Schnittstelle</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904017"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Köln"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 10:52:49"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Cyber-shot DSC-F717: Schneller durch USB-Schnittstelle</hl1><hl2>Multibildfunktion als neues Feature</hl2></hedline><abstract><p>Sony &lt;a href=&quot;http://www.sony.com&quot;&gt;http://www.sony.com&lt;/a&gt; präsentiert seine neue Digitalkamera Cyber-shot DSC-F717mit Super HAD CCD mit 5,2 MegaPixel und 14-Bit Analog/Digital-Wandler. Das neue Modell soll den Vorgänger DSC-F707 mit erweiterter Funktionalität und höherem Bedienkomfort ablösen, so Sony in einer Aussendung. Fünffacher optischer Zoom sowie eine Brennweite von 38 bis 190 Millimetern sollen die flexible Motivauswahl unterstützen, die Lichtstärke liegt zwischen F2.0 und F2.4. Wie bereits beim Vorgängermodell ist auch der Objektivblock der DSC-F717 bis zu 140 Grad schwenkbar. Die Auslesezeit konnte um mehr als eine halbe Sekunde verkürzt werden, die neue Cyber-shot soll in nur 1,4 Sekunden startklar sein. &lt;a href=&quot;http://www.ffpress.net&quot;&gt;http://www.ffpress.net&lt;/a&gt;  </p></abstract></body.head><body.content><p>Die integrierte USB 2.0 Schnittstelle ersetzt den Memory-Stick, Daten sollen auf diese Weise doppelt so schnell wie bisher transferiert werden können. Die Kamera bietet Belichtungsmessungen mit bis zu 49 Messfeldern, mit dem Autofokus können fünf verschiedene Messzonen angesteuert werden. Der Laser-Autofokus soll das Einfangen von Motiven auch bei sehr schlechten Lichtbedingungen ermöglichen, die Lichtempfindlichkeit reicht bis auf ISO 800. Bilder lassen sich mit einer Auflösung von 2.560 x 1920 Pixel darstellen. </p><p>Für schnelle Bewegungsabläufe wurde die Multibildfunktion integriert, die insgesamt 16 Bilder in einer JPEG-Datei speichert. Im HQX-Modus (High Quality Extended) verspricht Sony nahezu ruckelfreie Großbildwiedergabe (inklusive Ton) mit 16,7 Bildern pro Sekunde und einer Auflösung von 320 x 240. Ein 128 MB Memory-Stick soll bis zu sechs Minuten Film aufzeichnen können. Mit 3,5 Stunden liegt die Akkukapazität der DSC-F717 um eine Stunde über den Werten des Vorgängers. </p><p>Das neue Modell wird ab Oktober 2002 im Handel erhältlich sein, im Lieferumfang enthalten sind ein Akku NP-FM50 mit Ladeadapter, USB- und AV-Kabel, ein 32 MB Memory-Stick sowie ein Softwarepaket für Windows und Mac. Den Preis für die DSC-F717 nennt Sony mit 1.300 Euro. </p></body.content></body></nitf>


