<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>smart roadster und smart roadster-coupé</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV,JL" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="tvc" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903001"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Stephan Gantner, email: stephan.gantner@daimlerchrysler.com, Tel. 0662 4478-216" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Salzburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 07:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>smart roadster und smart roadster-coupé</hl1><hl2>Wiederbelebung des Segments der kompakten und puristischen Roadster</hl2></hedline><abstract><p>·    Markteinführung im April 2003</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6678.gif"></media-reference></media><p>·    Dynamischer Zweisitzer mit hohem Mass an Komfort</p><p>·    Sportliches Interieur- und Exterieur-Design</p><p>·    Ausreichend Stauraum durch optimale Raumnutzung</p><p>·    Niedriges Leistungsgewicht garantiert hohen Fahrspass</p><p>·    Umfangreiche Ausstattung und individuelles Erscheinungsbild&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Mit der Markteinführung von smart roadster und smart roadster-coupé im April 2003 wird das Segment der kompakten und puristischen Roadster der 50er und 60er Jahre des vergangenen Jahrhunderts wiederbelebt. smart roadster und smart roadster-coupé greifen nicht nur die von smart city-coupé und smart cabrio bekannten Merkmale der Marke smart, sondern gleichzeitig die wesentlichen Eigenschaften dieser klassischen Fahrzeuge auf. In dieser Kombination interpretieren sie das Segment der puristischen Roadster in Form und Design neu und sind gepaart mit den heutigen Sicherheits- und Komfortanforderungen. Gleichzeitig wird der Kraftstoffverbrauch von smart roadster und smart roadster-coupé pro 100 Kilometer bei unter 5,5 Litern liegen.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Dynamischer Zweisitzer mit hohem Mass an Komfort&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Die dynamischen und agilen Zweisitzer bieten ein einzigartiges Fahrerlebnis, bei dem nicht das bloße Erreichen eines Zieles, sondern der Weg dorthin im Vordergrund steht. Die sportlichen, hinterradgetriebenen Fahrzeuge mit dem aus smart city-coupé und smart cabrio bekannten, allerdings in Hubraum und Leistung gesteigerten Turbomotor, lassen hohe Querbeschleunigungen und damit hohe Kurvengeschwindigkeiten zu. Die Kombination aus direktem Handling, einer hervorragenden Kurvenlage und einem erstaunlichen Mass an Komfort macht so ein intensives und unmittelbares Erleben der Strasse möglich, das kaum ein anderes kompaktes Fahrzeug in der Klasse bieten kann.</p><p>&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Sportliches Interieur- und Exterieur-Design&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Den sportlichen Auftritt bestimmen kurze Karosserieüberhänge, betont ausgeformte Radhäuser, grosszügig dimensionierte Räder und geringe Fahrzeughöhe. Besonderes Augenmerk legen die Designer auf ausgewogene Proportionen mit gestreckter Fronthaube sowie weit zurückgesetztem Fahrgastraum. Ihr Ziel war eine zeitgemässe Interpretation klassischer Roadster-Merkmale. Kontrastbereiche an Front und Heck mit dort integrierten Leuchteneinheiten zusammen mit einer charakteristischen Kühlermaske demonstrieren die Weiterentwicklung smart spezifischer Gestaltungsmerkmale.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Die im Bereich Türschweller, B-Säule und Überrollbügel sichtbare Stahlstruktur signalisiert optisch Sicherheitsbewusstsein, die Kunststoffbeplankungen Robustheit und Alltagstauglichkeit, Reparaturfreundlichkeit und Leichtbau. Das Interieur-Design ist geprägt von modularem Aufbau, der Verwendung von identischen Textilien im Bereich Instrumententafel und Türverkleidungen sowie formaler Eigenständigkeit von Bedieneinheiten. &amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Dank eines Radstands von 2360 Millimeter, einer Spurweite von 1357 Millimeter vorn und 1392 Millimeter hinten sind die idealen Voraussetzungen für ein betont agiles Fahrverhalten gegeben. Die Gewichtsverteilung auf Vorder- und Hinterachse beträgt 44:56 Prozent.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Ausreichend Stauraum durch optimale Raumnutzung</p><p>&amp;lt;br&amp;gt;Die niedrige Sitzposition der Insassen erlaubt eine Fahrzeuggesamthöhe von nur 1192 Millimetern. Bei einer Fahrzeuglänge von 3427 Millimetern und einer Breite von 1615 Millimetern konnten zwei Kofferräume in Bug und Heck realisiert werden, die mit 59 Litern vorn und 86 bzw. 189 Litern hinten (smart roadster bzw. smart roadster-coupé) dem Fahrzeugtyp entsprechend ausreichend Stauraum bereitstellen. &amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Unter dem flachen Heckdeckel des smart roadster lassen sich Hartschalenkoffer oder Kleidersack plus verschiedener Kleinutensilien verstauen. Die Glaskuppel beim smart roadster-coupé erweitert das Nutzvolumen so weit, dass beispielsweise Koffer und Kleidersack plus einer Sporttasche Platz finden. Auch das abgelegte Hardtop kann im Heckkofferraum transportiert werden. Optimale Raumnutzung erlaubt zudem das im Rahmen des smartware Programms angebotene, massgeschneiderte Spezialgepäck.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Der sportwagentypisch puristische Innenraum bietet ein vergleichsweise großzügiges Raumangebot. Das Raumgefühl wird durch die stark geneigten Seitenscheiben und die flach angestellte Windschutzscheibe geprägt.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Niedriges Leistungsgewicht garantiert hohen Fahrspass&amp;lt;br&amp;gt;Bei einer Motorleistung von rund 60 kW und einem Gewicht von nur etwa 790 Kilogramm bieten smart roadster und smart roadster-coupé mit 13,2 Kilogramm pro Kilowatt (9,6 kg pro PS) ein Leistungsgewicht, das im Vergleich zu anderen Fahrzeugen extrem niedrig ist und sich entsprechend positiv auf die Fahreigenschaften auswirkt.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Zur Markteinführung im April 2003 wird der smart roadster zunächst mit einem etwa 60 kW starken SUPREX-Turbomotor mit 698 cm3 Hubraum und einem Drehmoment von rund 110 Newtonmetern angeboten. Der Motor erreicht nicht nur den Abgasstatus EU 4, sondern bietet mit mehr Leistung und Drehmoment gleichzeitig eine für den smart roadster an-gemessene Fahrdynamik.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Eine Basisversion mit geringerer Motorleistung wird in absehbarer Zeit ebenfalls zur Verfügung stehen und zu einem Nettopreis von ca. 13.000 Euro erhältlich sein. Darüber hinaus wird die smart-Brabus GmbH zu einem späteren Zeitpunkt eine exklusive und sehr sportliche Variante des smart roadster anbieten.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Beim smart roadster und smart roadster-coupé kommt das gleiche sequentielle, automatisierte Schaltgetriebe zum Einsatz wie bei smart city-coupé und smart cabrio &amp;amp;#8211; allerdings in einer weiter optimierten Form und ist serienmässig mit Automatikfunktion ausgestattet, die nach dem Motorstart stets aktiviert ist.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Umfangreiche Ausstattung und individuelles Erscheinungsbild&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Die TRIDION-Sicherheitszelle des smart roadster ist serienmässig in Schwarz (gegen Aufpreis auch in Silber), beim smart roadster-coupé in Silber (ohne Aufpreis in Schwarz) erhältlich. Für die Body Panels stehen die Farben jack black, shine yellow und spice red zur Verfügung. Gegen Aufpreis sind die Farben champagne remix, star blue und glance grey erhältlich. Das Interieur des smart roadster wird in den Farben scribble black oder scribble red sowie gegen Aufpreis in schwarzem Leder angeboten. Beim smart roadster sind als Dachvarian-ten wahlweise das Softtop oder alternativ, ohne Aufpreis, ein Hardtop mit mattierter Oberfläche erhältlich. Beim smart roaster-coupé ist zusätzlich zum Hardtop mit hoch glänzender Oberfläche optional das Softtop erhältlich.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Die Bereifung des smart roadster hat an Vorder- und Hinterachse die Abmessungen 185/55 R 15 und wird auf Leichtmetallfelgen im spinline-Design angeboten. Gegen Aufpreis stehen Leichtmetallfelgen im trackline-Design mit Reifen der Abmessungen 205/50 R 15 (Serienbereifung beim smart roadster-coupé) sowie Räder im spikeline-Design mit Reifen der Dimension 205/45 R 16 zur Verfügung.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Der smart roadster und smart roadster-coupé sind serienmässig mit dem elektronischen Fahrdynamikregelsystem ESP ausgestattet. Zusätzlich bietet ESP die Funktionen eines Anfahr- und eines Bremsassistenten sowie der radspezifischen Regelung des Bremsdrucks beim Verzögern in Kurven, der Cornering Brake-Control.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Zum Serienumfang des smart roadster und smart roadster-coupé gehören ausserdem Klimaanlage, SOFTOUCH-Automatik, Sportsitze, Lederlenkrad und Lederschaltknauf sowie eine flexible Serviceintervallanzeige, bei der die Wechselintervalle abhängig vom Ölverschleiss berechnet und angezeigt werden.</p><p>&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Als Sonderausstattung stehen im Rahmen des Sportpakets ein Dreispeichen-Sportlenkrad in Leder mit Lenkradwippschaltung sowie Leichtmetallfelgen im spikeline-Design und den Abmessungen 205/45 R 16 zur Verfügung. Im Rahmen des Sicherheitspakets sind gegen Aufpreis Nebelscheinwerfer, elektrisch verstellbare und beheizbare Aussenspiegel und Seiten-Airbags erhältlich.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;</p><p>Ebenso als Sonderausstattung stehen unter anderem Ledersportsitze mit Sitzheizung, Zusatzinstrumente (Motortemperatur und Ladedruck) sowie Radio, CD-Wechsler, Radio mit CD und ein entsprechendes Sound-system zur Verfügung.&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Ein als Sonderausstattung erhältliches Komfortpaket beinhaltet Tempomat, elektrische Servolenkung und Bordcomputer. Auf dessen LCD-Display lassen sich nützliche Informationen abrufen. So finden sich eine Restliteranzeige in 0,5-Liter-Schritten über den Tankinhalt und die berechnete Reststrecke, die sich mit der verbleibenden Kraft-stoffmenge zurücklegen lässt. Es lassen sich auch gefahrene Zeiten und Zwischenzeiten stoppen, speichern und mit den zurückgelegten Teilstrecken korrelieren. Zudem ist ein elektronisches Fahrtenbuch angelegt. &amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;Internet: Unter &lt;a href=&quot;http://www.media.smart.com&quot;&gt;http://www.media.smart.com&lt;/a&gt; finden Sie weitere Informationen und Bildmaterial von smart.</p></body.content></body></nitf>


