<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Microsoft sucht Xbox-Hacker für den Kampf gegen MOD-Chips</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,BW" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909036"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Redmond"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 16:19:35"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Microsoft sucht Xbox-Hacker für den Kampf gegen MOD-Chips</hl1><hl2>Stellenausschreibung: Bevorzugt werden Personen aus dem Millieu</hl2></hedline><abstract><p>Microsoft sucht in einer öffentlichen Stellenausschreibung einen Softwareentwickler, der den Kampf gegen Hacker-Gruppen, die die Spielekonsole Xbox nach eigenem Gusto umgestalten, aufnehmen soll. Die Person soll Informationen über MOD-Chips sammeln, auswerten und an das Product Team weiterleiten. &quot;Personen mit Hardware-Kenntnissen und Erfahrungen in der Spiele-Hacker-Szene werden bevorzugt&quot;, heisst es weiter bei Microsoft. Mit dem Einbau von MOD-Chips werden Hardware-Sperren gegen raubkopierte Spiele umgangen, einige Entwickler-Gruppen sind zudem damit beschäftigt, die Spielekonsole in einen Linux-basierten Webserver umzubauen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Bewerber soll Sicherheitsmaßnahmen in Hardware und Software entwerfen können, die in künftigen XBox-Modelle Eingang finden, darunter auch Tracking-Vorrichtungen, mit denen manipulierte Xboxes ausfindig gemacht werden können, wenn sie Online sind. Vorausetzungen für den Job in Redmond im US-Bundesstaat Washington sind Programmierkenntnisse in x86 Assembler, für die PC Bus Architektur und Boot Sequence-Steuerung. </p><p>Die Stellenausschreibung ist auf der Microsoft-Homepage &lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com&quot;&gt;http://www.microsoft.com&lt;/a&gt; unter der Rubrik &quot;Careers&quot; zu finden. </p></body.content></body></nitf>


