<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Wiener Rathaus zwei Tage unter weiblichem Motto</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912054"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 17:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Wiener Rathaus zwei Tage unter weiblichem Motto</hl1><hl2>Frauengesundheitstage: Infos und Beratung von Fitness bis Sexualität</hl2></hedline><abstract><p>Zum dritten Mal finden am 14. und 15. September 2002 im Wiener Rathaus die Frauengesundheitstage statt. Ein Relaunch des Messekonzepts teilt die Informationsangebote in drei Gruppen: Information für &quot;Girls &amp;amp; Teens&quot;, Fragen für die Frau mit &quot;Family &amp;amp; Job&quot; und Wissenswertes über &quot;Die zweite Lebenshälfte&quot;. An den Gesundheits-Checkpoints können Besucherinnen ihre Blutwerte, Blutzucker, Cholesterin, Lungenfunktion, Knochendichte und Körperfett messen sowie ein EKG durchführen lassen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Ergänzt wird das Angebot durch Beratung und Informationen zu den Themen Ernährung, Fitness, Wellness, Beauty, Psyche und Sexualität. Für Fragen stehen Internisten, Ernährungsspezialisten, Gynäkologen, Psychiater und Arbeitsmediziner zur Verfügung. &quot;Männer und Frauen haben ganz unterschiedliche Gesundheitsbedürfnisse, die sich vor allem an den persönlichen Lebensumständen und den noch immer existierenden gesellschaftlichen Rollenbildern orientieren&quot;, erklärte Ärztekammerpräsident Walter Dorner &lt;a href=&quot;http://www.aekwien.at&quot;&gt;http://www.aekwien.at&lt;/a&gt; die geschlechtsspezifische Komponente der Medizin anlässlich der Frauengesundheitstage. </p></body.content></body></nitf>


