<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Unter www.littlebit.ch nach Perlen tauchen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,BE" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="krieger" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916013"></doc-id><doc.copyright holder="Luzia Krieger, email: lkrieger@littlebit.ch, Tel. 041 785 28 90" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hünenberg"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Unter www.littlebit.ch nach Perlen tauchen</hl1><hl2>Littlebit Technology AG schaltet B2B-Shop auf</hl2></hedline><abstract><p>Ab September löst die B2B Online Plattform der Littlebit Technology AG die auf Informationen beschränkte Webseite ab. Das Angebot des integrierten Shops richtet sich an Firmen und offeriert leistungsfähige mobile Computer zu interessanten Preisen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6736.gif"></media-reference></media><p>Unter &lt;a href=&quot;http://www.littlebit.ch&quot;&gt;http://www.littlebit.ch&lt;/a&gt; sind nicht mehr bloss die nüchternen Informationen über das Angebot der Littlebit Technology AG zu finden, denn jetzt steht bei Littlebit die Ladentür in Form eines benutzerfreundlichen E-Shops sieben Tage und Nächte die Woche offen. </p><p>Der Schweizer Notebook-Anbieter beweist immer wieder gerne, wie viel Qualität und Leistung zu interessanten Preisen möglich ist. Dies bezieht sich auch auf die Dienstleistungen und den Service. Der Slogan &quot;a littlebit more&amp;amp;#8220; ist Grundstein der Unternehmensphilosophie und dem was Littlebit ihren Kunden bieten will: Mehr Leistung, mehr Qualität, mehr Design und mehr Freude an der Arbeit mit einem littlebit Notebook.</p><p>Die Notebooks der Marke littlebit fallen in erster Linie durch ihr elegantes Äusseres auf. Man fühlt sich jedoch im Hause Littlebit auch ganz besonders dem anspruchsvollen Schweizer Qualitätsstandard verpflichtet. Die Auswahl jeder einzelnen Komponente, die Qualitätskontrolle der verschiedenen Teile und der Gesamtkonfiguration werden von Littlebit nach strengen Richtlinien geprüft.</p><p>Das Sortiment reicht vom 1.6 kg leichten Subnotebook mit einem 12-Zoll Bildschirm &amp;amp;#8211; geeignet für Leute, die viel unterwegs sind &amp;amp;#8211; bis zum kompletten PC-Ersatz mit 15.7 Zoll Display und Top-Ausrüstung.</p><p>Als aktuelles Highlight und absolutes Multimedia-Talent kann zum Beispiel das Modell MAORI bezeichnet werden. Bereits in der Standardausrüstung verfügt es über viele Funktionen, welche selbst teure Desktop-Rechner bis heute nicht bieten können. Das Aufzeichnen von Fernsehprogrammen, das Schneiden von Videos, die Identifikation durch einen Fingerprintsensor, ein herausnehmbarer MP3-Player &amp;amp;#8211; dies sind nur einige der Spezialitäten dieses aussergewöhnlichen Notebooks.</p><p>Firmenprofil Littlebit Technology AG</p><p>Die Littlebit Technology AG wurde im Oktober 2000 gegründet und handelt mit mobilen Produkten unter dem Markennamen littlebit. Das Sortiment reicht vom überzeugenden Multimedia Desk Replacement Notebook über qualifizierte Business Lösungen bis zum praktischen Sub-Notebook. </p><p>Das Unternehmen achtet fokussiert auf einwandfreie Qualität, sowohl bei den Produkten wie auch beim kompletten Service. Strategische Wiederverkaufspartner profitieren von Marketingunterstützung, auch wird in die Förderung der Nachfrage gezielt investiert. Mit einem unbürokratischen Garantieservice sichert Littlebit Technology AG die Unterstützung für den Konsumenten auch nach dem Verkauf. Ein durchdachtes Logistik-Konzept orientieren sich an den Kundenbedürfnissen von morgen. </p></body.content></body></nitf>


