<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Näher zum Kunden durch IT in der öffentlichen Verwaltung</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Kreuzede" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912050"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Johann Kreuzeder, email: office@adv.at, Tel. 01/5330913" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 16:28:24"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Näher zum Kunden durch IT in der öffentlichen Verwaltung</hl1><hl2>ADV-Tagung  &quot;Electronic Government &quot;  am 24. und 25. Oktober 2002 in Wien</hl2></hedline><abstract><p>Der Einsatz von neuen Informationstechnologien und Geschäftsprozessen in der öffentlichen Verwaltung bewirkt geringere Kosten für den öffentlichen Dienst und kürzere Behördenwege für Bürger und Wirtschaft. Siemens Business Services (SBS) etabliert sich mit zahlreichen Projekten als kompetenter Partner für E-Government.</p></abstract></body.head><body.content><p>SBS stellt Personalwirtschaft des Bundes auf SAP HR um:</p><p>Das Bundesministerium für öffentliche Leistung und Sport sowie das Bundesministerium für Finanzen haben Siemens Business Services (SBS) (&lt;a href=&quot;http://www.siemens.at/sbs&quot;&gt;http://www.siemens.at/sbs&lt;/a&gt;) mit der Reorganisation der Personalwirtschaft mit SAP HR beauftragt. Bis Dezember 2003 werden die Bereiche Personaladministration und Personalplanung bundesweit auf die neue Software umgestellt. Insgesamt werden über 20.000 AnwenderInnen mit dem neuen System arbeiten. Ziele sind die Minimierung des Personalaufwandes um 20 Prozent, eine Optimierung der Geschäftsprozesse sowie die Schaffung elektronischer Personalakten, die die Papierakten ersetzen sollen.</p><p>Hohe Anforderungen an das Projektmanagement</p><p>Ein Projekt dieser Größenordnung erfordert von allen Projektbeteiligten ein hohes Maß an Flexibilität - neue Anforderungen und Problemstellungen werden durch laufende Controlling- und Feedbackmaßnahmen erkannt und in der Lösungserarbeitung berücksichtigt. </p><p>Das erste Teilprojekt bezieht sich auf die Personaladministration und Personalplanung und wird im Dezember 2003 abgeschlossen sein. In einem zweiten Teilprojekt werden Prozesse eingebunden, die im gesamten Bundesbereich einheitlich abgewickelt werden können. Dazu zählen beispielsweise die Zeiterfassung, das Reisemanagement sowie eine Erweiterung des Controllings durch Kennzahlen.</p><p>Elektronisches Archiv für notarielle Urkunden: cyberDOC</p><p>Die cyberDOC Gesellschaft für Digitale Kommunikation im Notariat GmbH, ein Joint Venture der Österreichischen Notariatskammer und Siemens Business Services (SBS), realisierte erstmalig in Europa ein elektronisches Urkundenarchiv. Diese Dokumente unterliegen der Verschwiegenheitspflicht und sind durch modernste zivile Verschlüsselungstechniken gesichert. Die langfristig und von mechanischen Einflüssen unabhängig an drei verschiedenen Standorten aufbewahrten Dokumente können in einem geschlossenen System von den rund 450 Notaren Österreichs mittels elektronischer Signatur abgerufen und bearbeitet werden. Damit bieten die österreichischen Notare ihren Klienten höchste Sicherheit und schnellste Verfügbarkeit. cyberDOC bietet die Chance zur Vereinfachung zahlreicher Verwaltungsverfahren, die auf notarielle Urkunden zugreifen.</p><p>Die Projekte werden im Rahmen einer ADV-Tagung am 24. und 25. Oktober in Wien umfassend vorgestellt. </p><p>Die ADV Arbeitsgemeinschaft für Datenverarbeitung veranstaltet seit 1990 eine jährliche Fachtagung zum Thema &quot;IT in der Öffentlichen Verwaltung“, um diesem Anwenderkreis Erfahrungsaustausch und Vorträge zu Entwicklungsstand und Perspektiven zu bieten. In diesem Sinn wird auch die Fachtagung 2002 zum Thema &quot;Electronic Government: Erfahrungen, Visionen, Umsetzung“ durchgeführt. </p><p>Nähere Informationen finden Sie im Internet: </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.adv.at/veranstaltungen/programme/VerwInf20021025.pdf&quot;&gt;http://www.adv.at/veranstaltungen/programme/VerwInf20021025.pdf&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


