<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>WHO: Referenzbuch gegen überflüssigen Medikamentenkauf&#13;</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905039"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Genf"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 14:30:04"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>WHO: Referenzbuch gegen überflüssigen Medikamentenkauf&#13;</hl1><hl2>Wirkung und Nebenwirkung von 325 lebenswichtigen Substanzen gelistet</hl2></hedline><abstract><p>Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) &lt;a href=&quot;http://www.who.int&quot;&gt;http://www.who.int&lt;/a&gt; hat das Referenzbuch für die sichere und wirksame Verwendung lebenswichtiger Medikamente präsentiert. Erstmals wird mit dem Leitfaden &quot;WHO Model Formulary&quot; eine umfassende Information aller auf der WHO-Liste der 325 lebenswichtigen Medikamente angeführten Substanzen &lt;a href=&quot;http://www.who.int/medicines&quot;&gt;http://www.who.int/medicines&lt;/a&gt; gegeben. Das Buch soll nicht nur über die empfohlene Dosismenge sondern auch über Nebeneffekte und Kontraindikationen aufklären. Mit dem Buch will die WHO eigenen Angaben zufolge die Patientensicherheit verbessern und überflüssige Ausgaben für Medikamente limitieren.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Buch ist hauptsächlich für Staatsregierungen und Institutionen gedacht und soll als Basis für die Entwicklung eigener nationaler Referenzlisten dienen. Zielgruppe der &quot;grünen&quot; Liste sind darüber hinaus Entwicklungsländer, wo kommerzielle und Werbematerialien von Pharmakonzernen oftmals die einzig verfügbare Informationsmöglichkeit über Medikamente darstellen. Das Referenzwerk wird Entwicklungsländern daher zu reduzierten Kosten angeboten und soll ihnen die Chance geben, Medizin kostengünstiger zu kaufen und eingesparte Gelder an anderer Stelle einzusetzen.</p></body.content></body></nitf>


