<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Vom IT-Helpdesk zur zukunftsorientierten IT-Service-Organisation</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Auffing" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910013"></doc-id><doc.copyright holder="Elisabeth Auffinger, email: eauffinger@pidas.at, Tel. 0316/712 715-22" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 09:55:10"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Vom IT-Helpdesk zur zukunftsorientierten IT-Service-Organisation</hl1></hedline><abstract><p>Die PIDAS Österreich Gesellschaft m.b.H. (vormals POLYDATA Ges.m.b.H.) veranstaltet am 26. September 2002 in ihren Räumlichkeiten in Wien ein Seminar zum Thema IT-Service-Organisationen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Interessant ist diese Veranstaltung für Helpdesk-, Support- oder EDV-Leiter, die unter hohem Kosten- und Innovationsdruck stehen und ihre Organisation prozessorientiert ausrichten möchten.</p><p>Die Inhalte des Seminars kurz zusammengefasst: Nach der Vorstellung einer IT-Service-Organisation in der Praxis können die Teilnehmer den Standort ihres eigenen Helpdesks bestimmen. Dazu analysieren sie die aktuelle Ist-Situation in Bezug auf Prozesse, Strukturen und technische Infrastruktur. Das Zusammenspiel Mensch &amp;amp;#8211; Organisation &amp;amp;#8211; Technik spielt dabei eine bedeutende Rolle. In Gruppenarbeit entwickeln die Teilnehmer eine Fallstudie und formulieren strategische Ziele. Sie erkennen Optimierungspotenziale, erarbeiten Lösungsszenarios und Wege zur Umsetzung. Das Endprodukt dieses Tages wird ein &amp;amp;#8222;Grundkonzept&amp;amp;#8220; sein, das den Teilnehmern Ansatzpunkte liefert, wie sie ihren Helpdesk in eine zukunftsorientierte IT-Service-Organisation ummodellieren.</p><p>Wann und wo findet es statt?</p><p>Am 26. September 2002 von 9:00 bis ca. 17:00 Uhr in unseren Räumlichkeiten in Wien, Wienerbergstraße 3, 8. Stock, 1100 Wien.</p><p>Was kostet es?</p><p>Für diesen informativen Seminartag verrechnen wir 150 EUR . </p><p>In diesem Betrag sind neben der Schulung auch das Mittagessen, Pausenverpflegung und die Trainingsdokumentation enthalten.</p><p>Für weitere Auskünfte und Anmeldung:</p><p>Elisabeth Auffinger, Corporate Marketing, PIDAS Ges.m.b.H., Metahofgasse 30, 8020 Graz, Tel: 0316/712 715-22, eauffinger@pidas.at, www.pidas.at </p><p>Über die POLYDATA Gruppe</p><p>Die POLYDATA Holding mit Hauptsitz in Zürich ist in der Schweiz, Deutschland und Österreich aktiv. Sie beschäftigt rund 500 Mitarbeiter. Das Unternehmen wurde vor über 30 Jahren gegründet und konzentriert sich heute auf das Design, die Implementierung und den Betrieb von Service-Organisationen wie PC-Helpdesks oder Kundendienstorganisationen. Unter dem Holdingdach befinden sich drei operativ tätige Geschäftseinheiten: PIDAS - The Customer Care Company ist zuständig für die Konzeption und den Betrieb von Service-Organisationen. soultec AG entwickelt Software, insbesondere die Customer Interaction Suite trueAct, die in Service-Organisationen eingesetzt werden. Die Tochtergesellschaft PCall betreibt Call Centers, die unter anderem Kundenanliegen auf dem First Level abwickeln. </p></body.content></body></nitf>


