<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Siemens-Netzwerker planen Demonstrationen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS,WF" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911040"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 15:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Siemens-Netzwerker planen Demonstrationen</hl1><hl2>Wollen sich nicht in Beschäftigungsgesellschaft abschieben lassen</hl2></hedline><abstract><p>Bei der Siemens-Netzwerksparte ICN &lt;a href=&quot;http://www.siemens.com&quot;&gt;http://www.siemens.com&lt;/a&gt; in München stehen 2.600 Entlassungen an. pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020820009&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020820009&lt;/a&gt; Um es nicht zu offenen Protesten kommen zu lassen, will man die Arbeiter in einer Beschäftigungsgesellschaft parken. &quot;Das lehnt die Belegschaft ab&quot;, erklärte der stellvertretende Betriebsratsvorsitzende Leonhard Mayer heute, Mittwoch, gegenüber pressetext.deutschland. Da müsse man auch gar keine Sprachakrobatik betreiben, so Mayer weiter, &quot;diese Beschäftigungsgesellschaft bringt keine Beschäftigung, und ist darum ein Etikettenschwindel. In Wahrheit geht es um Entlassungen, und als Übergang Null-Kurzarbeit für zwölf Monate, getragen vom Arbeitsamt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Auf zwei Betriebsversammlungen haben die Arbeitnehmer ihren Unmut dagegen ausgedrückt. Am letzten Samstag machte man einen Infostand in der Innenstadt mit 500 Beteiligten. Gesprochen wird in der Hofmannstraße in München auch über weitere Demonstrationen.</p><p>Die IG Metall hat ihre Kritik an den Entlassungen ebenfalls nochmals unterstrichen. Gemeinsam mit dem Siemens-Gesamtbetriebsrat werde man sich gegen diese Pläne zur Wehr setzen. Der bundesweite Widerstand gegen diese Pläne sei angelaufen und werde noch an Fahrt gewinnen. Ziel sei es, die Arbeitsplätze und die Tarifstandards zu sichern. </p></body.content></body></nitf>


