<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Massentests von Serial-ATA-Geräten positiv verlaufen</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912012"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="San Jose"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 09:55:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Massentests von Serial-ATA-Geräten positiv verlaufen</hl1><hl2>Nachfolger der IDE-Schnittstelle zu 95 Prozent kompatibel</hl2></hedline><abstract><p>Die erste Live-Testserie von Serial ATA, die von Seagate, Intel und Silicon Image unterstützt wurde, ist ein Erfolg gewesen. Die gestern, Mittwoch, von den Teilnehmern des Intel Developer Forum &lt;a href=&quot;http://www.intel.com&quot;&gt;http://www.intel.com&lt;/a&gt; vorgestellten Ergebnisse zeigten, dass die Interoperabilität zwischen Serial-ATA-Komponenten verschiedener Hersteller über 95 Prozent gewährleistet ist, erklärten die Unternehmen in San Jose im US-Bundesstaat Kalifornien.</p></abstract></body.head><body.content><p>Zu den Live-Tests fanden sich vergangenen Monat mehr als 50 Unternehmen in Colorado ein, unter anderem Hersteller von Kabeln, Konnektoren, Chips, Steckkarten, Motherboards, Festplatten und Gehäusen. Über 900 Tests von mit Serial ATA ausgestatteten Geräten wurden durchgeführt.</p><p>Zur Evaluierung von Serial ATA durchliefen Geräte und Zubehör allgemeine Kompatibilitätstests, wie das Booten und Laden von Betriebssystemen, und spezifische Testprogramme wie Datentransfer-Tests, die messen, wie zuverlässig Daten verschickt und empfangen werden, Signalqualitätstests für Hosts und Geräte, Initialisierungs- und Signalübergangstests.</p><p>Serial ATA (kurz SATA) ist der designierte Nachfolger der heutigen parallelen ATA-Schnittstelle, gemeinhin auch IDE genannt. Das Serial ATA Interface verbindet interne Speichergeräte wie Festplatten, DVDs und CD-R/Ws mit der Hauptplatine in Desktop PCs, mobilen Computern, in Servern und Network Storage Systemen. Die Spezifikation wurde im Herbst 2001 veröffentlicht.</p></body.content></body></nitf>


