<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Unternehmen mit Marketing-Kompetenz gesucht</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="opwz" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925009"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Halapier, email: barbara.halapier@opwz.com, Tel. 01/5338636-29" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Unternehmen mit Marketing-Kompetenz gesucht</hl1><hl2>Staatspreis Marketing 2002: Einreichfrist verlängert</hl2></hedline><abstract><p>Der Count-down läuft. Noch bis zum 22. Oktober können sich Unternehmen/Verbände/Organisationen mit ihrem Marketingkonzept am Wettbewerb für den Staatspreis Marketing 2002 beteiligen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Das Besondere am Staatspreis Marketing ist, dass mit diesem Preis Unternehmen und Organisationen für ihre &quot;best-practice-Lösung&quot; im Marketing ausgezeichnet werden. Es geht dabei um die Qualität der einzelnen Marketingmaßnahmen, den Marketing-Mix, den Wirkungsgrad der Marketingleistung, den betriebswirtschaftlichen Nutzen, um Originalität und Innovation.</p><p>Einreichen können Industrie-, Handels- und Dienstleistungsunternehmen, Organisationen, Institutionen und Verbände mit Sitz in Österreich. </p><p>Eine Jury aus unabhängigen Experten aus Wissenschaft und Wirtschaft wird alle Einreichungen bewerten, die Top-Five Marketing Unternehmen Österreichs nominieren und den Marketing-Staatspreisträger 2002 küren. </p><p>Die ausgewählten Unternehmen werden im April 2003 auf der &quot;Publica&quot; vom Bundesminister für Wirtschaft und Arbeit geehrt, ein Unternehmen wird mit dem Staatspreis Marketing 2002 ausgezeichnet. Zusätzlich vergibt die Jury einen Sonderpreis für die hervorragende Marketingleistung eines KMU.</p><p>Die zahlreichen Benefits für den Staatspreisträger, Details über die Nominierungen, den KMU-Sonderpreis und die Formulare für die Einreichung finden Sie unter </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.opwz.com/staatspreis/&quot;&gt;http://www.opwz.com/staatspreis/&lt;/a&gt;</p><p>Die bisherigen Marketing-Champions:</p><p>1999: Österreich Werbung</p><p>2000: p2 - Palmers AG</p><p>2001 ex aequo: </p><p>max.mobil. Telekommunikation Service GmbH</p><p>Sport 2000 Zentrasport Österreich reg.GenmbH</p><p>Sonderpreis der Jury 2001: Sennerei Zillertal </p></body.content></body></nitf>


