<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Versicherungspflicht gegen Hochwasser ist Gebot der Stunde</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,WF" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903029"></doc-id><doc.copyright holder="Elmar Leimgruber, email: gutversichert@reflex.at, Tel. 0699/10887267" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 12:57:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Versicherungspflicht gegen Hochwasser ist Gebot der Stunde</hl1><hl2>Niedrige Prämien und Schadendeckung für alle Betroffenen als Ziel</hl2></hedline><abstract><p>Ein neues Gesetz zur Versicherungspflicht gegen Elementarschäden wie Hochwasser und Sturm für alle Menschen in Österreich ist das Gebot der Stunde. Die Hochwasserkatastrophe der vergangenen Wochen zeigte die Notwendigkeit einer solchen Maßnahme, die in der Schweiz bereits seit 1992 verpflichtend sei, schreibt Elmar Leimgruber, Kundenberater der Merkur-Versicherung &lt;a href=&quot;http://www.merkur.at&quot;&gt;http://www.merkur.at&lt;/a&gt; in einem offenen Brief an Bundeskanzler Wolfgang Schüssel, Vizekanzlerin Susanne Riess-Passer sowie an den Verband der Österreichischen Versicherer (VVO) (unter gutversichert@reflex.at anforderbar). Die Schweiz schreibt ihren Bürgern vor, sich beim Versicherer ihrer Wahl gegen Feuer und die &quot;Elementarschäden Hochwasser, Überschwemmung, Sturm, Hagel, Lawinen, Schneedruck, Felssturz, Steinschlag und Erdrutsch&quot; zu versichern, um im Schadensfall zumindest finanziell abgesichert zu sein. &lt;a href=&quot;http://www.admin.ch/ch/d/sr/961_27/index.html&quot;&gt;http://www.admin.ch/ch/d/sr/961_27/index.html&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><p>Die freiwillige Versicherung gegen Hochwasserschäden sei bisher nämlich von zu wenigen Kunden in Anspruch genommen worden, weswegen viele jetzt Betroffene keinen oder nur geringen Versicherungsschutz hätten, bedauert Leimgruber. Die versicherten Sachschäden im Zusammenhang mit dem Hochwasser bewegten sich laut VVO voraussichtlich bei etwa 200 Mio. Euro, was nur einem Bruchteil der derzeit geschätzten tatsächlichen Überschwemmungsschäden in Höhe von 7,4 Mrd. Euro  (WIFO) bzw. fünf Mrd. Euro (ÖNB) entspreche, erläutert Leimgruber.</p><p>Der  Bund will mindestens 1,5 Mrd. Euro für die Hochwasseropfer aufbringen; zudem sind weitere Zahlungen der Länder vorgesehen. &quot;Dies ist jetzt aufgrund fehlender anderer Finanzpolster zur Unterstützung der betroffenen Bevölkerung auch unbedingt notwendig&quot;. Diese Milliarden an Euros müssten aber auch wieder eingenommen werden. Was die öffentliche Hand an Mitteln zur Verfügung stelle, müsse also letztlich sowieso jeder Bürger mitzahlen. &quot;Es kann daher nur im Interesse der Bundesregierung, der Versicherungen und überhaupt aller Menschen in Österreich sein, eine Pflichtversicherung gegen Elementarschäden auch hier zu Lande einzuführen,&quot; betont Leimgruber.</p><p>Die Prämiensätze für eine solche für alle Menschen in Österreich verpflichtende Versicherung würden nämlich nur einen Bruchteil davon ausmachen, was jetzt voraussichtlich an finanziellen Belastungen auf die Gesamtbevölkerung zukommt. Dennoch würden die im Laufe von Jahren eingenommenen Prämien wohl ausreichen, um bei zukünftigen Katastrophenfällen einen ausreichenden Finanzpolster schon im Topf der Versicherer zu haben, der im Schadensfall ohne große Belastungen der Gesamtbevölkerung an die Betroffenen ausgeschüttet werden kann, betont Leimgruber. </p><p>Über Elmar Leimgruber: Der gebürtige Südtiroler ist angestellter Kundenberater im Außendienst bei der ältesten Versicherung Österreichs, der Merkur. Er betreut kompetent und seriös neben seinen Bestandskunden auch immer wieder gern interessierte Neukunden. Seine Beratungsschwerpunkte für Private und Unternehmen liegen in den Bereichen Gesundheits- und Unfall- und Pensionsvorsorge, aber natürlich auch im Haus(halts)bereich. Online ist Leimgruber unter &lt;a href=&quot;http://www.gutversichert.tk&quot;&gt;http://www.gutversichert.tk&lt;/a&gt; erreichbar. Hier werden Kunden und andere Interessierte über Neuigkeiten aus dem Versicherungsbereich und über anderes Wissenswertes informiert.</p></body.content></body></nitf>


