<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Octocom: Einziges zertifiziertes Citrix-Schulungszentrum nun auch in Wien</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Publico3" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920027"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. (FH) Robert Scholz, email: robert.scholz@ecc-publico-stmk.com, Tel. +43 463 330 900-0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 13:04:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Octocom: Einziges zertifiziertes Citrix-Schulungszentrum nun auch in Wien</hl1><hl2>Nach Graz schult das Top-Citrix-Schulungszentren Octocom nun auch in Wien.</hl2></hedline><abstract><p>Octocom ist ein junges IT-Trainingsunternehmen, das sich innerhalb kürzester Zeit in die Oberliga der Trainingseinrichtungen in Österreich gespielt hat. Um auch geographisch näher am Kunden zu sein, hat das vor 4 Jahren gegründete Unternehmen nach Graz nun auch ein Schulungszentrum in Wien eröffnet. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6799.gif"></media-reference></media><p>Das Spezialgebiet von Octocom sind Software-Lösungen aus dem Hause Citrix. Als einziges zertifiziertes Citrix Schulungszentrum Österreichs bildet Octocom in jährlich rund 300 Seminaren nahezu sämtliche heimischen Citrix-Fachleute aus. Der klare Blick auf diese Technologie macht Octocom, die 95 % aller Citrix Trainings in Österreich durchführen, zur unangefochtenen Nr. 1 in diesem Nischenmarkt. Im Geschäftsjahr 2001 fuhr das Schulungszentrum 660.000 Euro Umsatz ein.</p><p> &amp;amp;#8222;Wir sind klein, schnell und flexibel&amp;amp;#8220;, begründet Erich Holan, Geschäftsführer von Octocom und selbst Citrix Trainer seinen Erfolg. Seit Februar des Jahres fungiert Octocom auch als offizielles Prüfungszentrum und hat bereits 200 Citrix-Zertifizierungen durchgeführt. Was Octocom auszeichnet ist allerdings mehr als ein &amp;amp;#8222;frontaler&amp;amp;#8220; Know-how Transfer. Wesentliche Basis für den Erfolg und Teil der Octocom-Philosophie sind ein eingespieltes Team, topausgebildete Trainer sowie ein familiärer und ungezwungener Schulungsstil.</p><p>Zu den Kunden von Octocom zählen sowohl Systemhäuser, die Citrix-Lösungen verkaufen und warten. Zum anderen schult Octocom auch die internen IT-Verantwortlichen der Unternehmen, die Citrix verwenden. &amp;amp;#8222;Die Unternehmen haben nach unseren Schulungen Citrix-Fachleute im Haus, wodurch die Zusammenarbeit mit externen Betreuern optimiert und beschleunigt wird. Das bringt nicht nur Kostenvorteile sondern erhöht auch die Flexibilität, Sicherheit und Reaktionszeit,&amp;amp;#8220; so Erich Holan. </p></body.content></body></nitf>


