<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Systemischer Verhaltenstrainer-Lehrgang - Start 8.11.02</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912004"></doc-id><doc.copyright holder="Isabella Schnabel,, email: schnabel@easytrain.at, Tel. +43-1-958 1936" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 08:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Systemischer Verhaltenstrainer-Lehrgang - Start 8.11.02</hl1><hl2>Teilnahmekosten aus EU-Mitteln bis zu 2/3 gefördert</hl2></hedline><abstract><p>Verhaltenstrainings erfolgreich umzusetzen bedeutet weit mehr, als Flipcharts und Folien bunt zu gestalten und rhetorisch gut zu sein. EASY TRAIN Training &amp;amp; Beratung ist es gelungen, einen Lehrgang zu entwickeln, der sich vom breiten Angebot der &quot;Train the Trainer-Ausbildungen” abhebt. Wir setzen den Schwerpunkt auf die Persönlichkeitsentwicklung der TeilnehmerInnen und begleiten sie dabei als Coaches am Weg der Entwicklung. Neben dem Rüst- und Handwerkszeug, das TrainerInnen in der Praxis brauchen, ist es unumgänglich, die eigene Persönlichkeit, persönliche Einstellungen, Werthaltungen und Glaubenssätze zu reflektieren.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6721.gif"></media-reference></media><p>Der systemische Ansatz ermöglicht den LehrgangsteilnehmerInnen, sich mit der eigenen Wirklichkeit und den Wirklichkeiten anderer Personen auseinander zu setzen. Wir arbeiten nicht mit &quot;richtig&quot; und &quot;falsch&quot;, sondern damit, welche Interventionen im Seminar förderliche Auswirkungen auf die Umwelten der TeilnehmerInnen bringen. So werden die Lehrgangsteilnehmer zu einem/r glaubwürdigen und respektvollen TrainerIn und ein Gewinn für ihre TeilnehmerInnen.  Dieser Lehrgang bietet sowohl NeustarterInnen als auch TrainerInnenprofis sehr gute Weiterentwicklungsmöglichkeiten.</p><p>Der Lehrgang wird im Schloss Hernstein, der Management-Schmiede Österreichs durchgeführt, um auch die wunderbare Umgebung bestmöglich für das Lernen zu nutzen. Viele Übungen können somit im Freien umgesetzt werden. Weiters steht den TeilnehmerInnen auch die gesamte Infrastruktur des Schlosses, wie Sauna, Fitnessraum, Schwimmbad, Park u.a.m. für die Dauer der Ausbildung zur Verfügung.</p><p>Die Teilnahme wird unter bestimmten Voraussetzungen aus EU-Mitteln mit einem Kostenzuschuss von bis zu 2/3 der Teilnahmegebühren gefördert. Eine Kontaktaufnahme vor Lehrgangsbeginn ist unbedingt notwendig!</p><p>Der gesamte Lehrgang umfasst 6 Module à 2 Tage und schließt mit der Präsentation eines &quot;Meisterstückes&quot; ab. Start 8.11.2002, Abschluss und Diplomverleihung: 17.5.2003. Abendeinheiten werden von Gastreferenten zu verschiedenen Themen abgehalten: z.B.: Energienhaushalt /Qi Gong, Kreativität als TrainerIn/Malen, Musik u.a.m. (im Preis inbegriffen)</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Leitung: Isabella Schnabel, EASY TRAIN Training &amp;amp; Beratung</p><p>Veranstaltungsort: Seminarhotel Schloss Hernstein, Berndorf, NÖ</p><p>Kosten: EUR 2.990,-- zuzügl. 20 % MwSt., EU-Förderung auf Anfrage&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Module:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>M1: Trainerpersönlichkeit und Trainingskompetenz entwickeln</p><p>Fr, Sa 8. + 9.11.2002</p><p>M2: Das Kommunikations- und Präsentationsrüstzeug für die aktive Seminargestaltung</p><p>Fr, Sa 6. + 7.12.2002</p><p>M3: Der Werkzeugkoffer - Methodisches Know-how im Training</p><p>Fr, Sa 17. + 18.1.2003</p><p>M4: Der Gruppengestaltungsprozess - Gruppen steuern, Teams leiten</p><p>Fr, Sa 21. + 22.2.2003</p><p>M5: Das Spiel als Arbeitsmethode für Seminare, Moderationen und Workshops</p><p>Fr, Sa 21. + 22.3.2003</p><p>M6: Systemisches Denken und Handeln im Training</p><p>Fr, Sa 25. + 26.4.2003</p><p>Testing: Präsentation des Meisterstücks, Diplomverleihung</p><p>Sa 17.5.2003</p><p>Alle TrainerInnen dieses Lehrganges arbeiten prozess- und erlebnisorientiert und legen großen Wert auf praktische Umsetzung der erworbenen Kenntnisse. Lernen soll Spaß machen, umsetzbar und realitätsnah sein. Die Bereitschaft zur praktischen Eigenarbeit ist daher Voraussetzung für die Teilnahme an diesem Diplomlehrgang.</p><p>Weitere Informationen finden Sie auch auf unserer Homepage: &lt;a href=&quot;http://www.easytrain.at/syst&quot;&gt;http://www.easytrain.at/syst&lt;/a&gt;</p><p>Fordern Sie unseren Programmfolder an:</p><p>EASY TRAIN Training &amp;amp; Beratung </p><p>Isabella Schnabel </p><p>Schulgasse 32/18</p><p>1180 Wien </p><p>Tel.: (01) 958 1936, Fax : (01) 403 51 80 </p><p>Mobil: 0664 262 50 46 </p><p>E-Mail: office@easytrain.at </p><p>Web: &lt;a href=&quot;http://www.easytrain.at&quot;&gt;http://www.easytrain.at&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


