<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Präsentation der Comprendium Enterprise Software Technologies Ltd.</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Comprend" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910012"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Eveline Fitzinger, email: fitzinger@temmel-seywald.at, Tel. +43/1/4024851-172" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien,"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 09:54:22"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Präsentation der Comprendium Enterprise Software Technologies Ltd.</hl1><hl2>Die neugegründete Holding stellt sich vor</hl2></hedline><abstract><p></p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;lt;b&amp;gt;Pressegespräch&amp;lt;/b&amp;gt; zur</p><p>Präsentation der neugegründeten Holding</p><p>Comprendium Enterprise Software Technologies Ltd.</p><p>- Ein neuer Player im Bereich Enterprise Content Management stellt sich vor </p><p>- Die Comprendium Enterprise Content Management Suite auf der Basis des i2z Content Frame Works, das verlässliche Rückgrat einer effektiven Unternehmensorganisation</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Termin:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>17. September 2002, 10:00 Uhr</p><p>Hilton Vienna Plaza</p><p>Schottenring 11, 1010 Wien</p><p>Plaza Suite, 10. Stock</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Gesprächspartner:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Thomas Flohr, Chairman </p><p>Roman Brunner, CEO &amp;amp; President</p><p>Erwin Stern, Vice President Marketing &amp;amp; Business Development</p><p>Stefan Ebner, CTO &amp;amp; Vice President</p><p>Nach der Präsentation stehen die Referenten für Einzelgespräche zur Verfügung.</p><p>Die im März 2002 gegründete Comprendium Enterprise Software Technologies stellt sich auf der DMS EXPO 2002 erstmals einer breiten Öffentlichkeit vor. Die stark expandierende Gesellschaft ist neben ihrem Hauptsitz in London auch in Deutschland, Frankreich, Österreich, der Schweiz, Spanien und Tschechien vertreten und zählt derzeit über 120 Mitarbeiter. </p><p>Comprendium ist ein Zusammenschluß mehrer etablierter und erfolgreicher Unternehmen im Bereich Content-, Document- und Intelligence-Management. Die Gruppe liefert standardisierte Software-Lösungen für die papierlose Dokumentenverwaltung, die sprachenunabhängige Erschließung jeglicher Informationsquellen, deren strukturierte Aufbereitung sowie automatische Übersetzung in über 30 Sprachen. Mit ihren beiden Hauptprodukten, der Comprendium ECM-Suite und InfoStore der Schweizer Solitas Informatik AG, bietet die Gruppe sowohl Lösungen für die Global 2000 und für den Mittelstand. Die Gruppe zählt insgesamt über 750 Kunden - darunter prominente Namen wie Allianz, BMW, Crédit Suisse, Novartis, Procter &amp;amp; Gamble, und Volksbank. </p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Anmeldung:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Temmel, Seywald &amp;amp; Partner Communications GesmbH</p><p>Mag. Eveline Fitzinger</p><p>Josefstädterstraße 44, A-1080 Wien</p><p>Tel.: +43/1/402 48 51-172</p><p>Fax: +43/1/402 48 51-66</p><p>e-mail: fitzinger@temmel-seywald.at</p></body.content></body></nitf>


