<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bereits 40 Prozent der Europäer online</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924030"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Köln"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 12:22:31"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bereits 40 Prozent der Europäer online</hl1><hl2>Deutsche surfen am längsten - Österreich führt bei Zahl der Breitband-Verbindungen</hl2></hedline><abstract><p>In den ersten sechs Monaten dieses Jahres waren bereits 40 Prozent aller Europäer online. Damit ist die Zahl der Online-User zwar gegenüber dem Vergleichszeitraum des Vorjahres um vier Prozentpunkte gestiegen, lag aber immer noch hinter den USA, die mit 59 Prozent regelmäßigen Internet-Nutzern aufwarten können. Das geht aus einer Studie der RTL Group &lt;a href=&quot;http://www.rtlgroup.com&quot;&gt;http://www.rtlgroup.com&lt;/a&gt; und ihres Werbevermarkters IP &lt;a href=&quot;http://www.ip-newmedia.de/&quot;&gt;http://www.ip-newmedia.de/&lt;/a&gt; hervor, die heute, Dienstag, in Köln vorgestellt wurde. Untersucht wurden 15 EU-Länder sowie Norwegen, Polen, Tschechien, Ungarn und die Schweiz. </p></abstract></body.head><body.content><p>Der bedeutendste europäische Internet-Markt ist und bleibt Deutschland, das ein Viertel der gesamten Internet-Nutzerschaft in Europa stellt. Dahinter folgen Großbritannien mit 15 Prozent und Frankreich mit 13 Prozent. Unter den Europäern sind die Deutschen mit 522 Minuten pro Monat durchschnittlich am längsten online, gefolgt von den Spaniern (495) und Franzosen (476). Die Internet-Nutzer in den USA sind mit 672 Minuten noch 150 Minuten länger online als die Deutschen. Im Bereich High-Speed-Internet führt Österreich im europäischen Vergleich. 29 Prozent der dortigen Nutzer surfen bereits mit einer Breitband-Verbindung im Netz. Auf den Plätzen folgen die Niederlande und Belgien. Deutschland liegt mit rund 14 Prozent im Mittelfeld.</p><p>Aufgrund von ökonomischen, technologischen, sprachlichen und kulturellen Grenzen ist die europäische Internet-Landschaft gespalten in einen weit fortgeschrittenen Norden und einen eher rückständigen Süden. Während die Verbreitung des Internet in den skandinavischen Ländern mit 60 bis 70 Prozent deutlich höher als in den USA liegt, hinken Portugal, Italien und Spanien mit 22 bis 24 Prozent noch deutlich hinterher.</p><p>Das Wachstum der Nutzerschaft hat sich jedoch verlangsamt. Im 1. Halbjahr 2002 stieg die Internet-Nutzung in Europa um ca. zehn Prozent im Vergleich zum Vorjahr an. Vor zwei Jahren war die Zahl der Nutzer noch um 45 Prozent gegenüber dem Vorjahr gewachsen. Das bedeutet: Im 1. Halbjahr 2002 waren 128 Mio. Europäer regelmäßig im Internet (2000: 97 Mio.). In den USA waren es im selben Zeitraum 143 Mio. Personen. Die höchste Wachstumsrate verzeichneten zwei Reformstaaten: die Tschechische Republik und Polen mit 42 Prozent bzw. 34 Prozent.</p><p>Beim E-Commerce-Umsatz sind Großbritannien und Deutschland die mit großem Abstand führenden Länder in Europa. In Großbritannien wurden im Vorjahr knapp 6,5 Mrd. Euro bei Online-Käufen umgesetzt, in Deutschland ca. fünf Mrd. Euro. In einem weltweit geschrumpften Werbemarkt konnte Online-Werbung 2001 in Europa insgesamt um ca. drei Prozent zulegen. 2001 wurde in Europa rund eine Mrd. Euro in Online-Werbung investiert. 75 Prozent der gesamten Ausgaben entfielen auf nur fünf Länder: Großbritannien, Deutschland, Frankreich, Italien und Schweden. Mit 26 Prozent war der Anteil Großbritanniens an den europäischen Online-Spendings am höchsten, gefolgt von Deutschland mit 18 Prozent.</p></body.content></body></nitf>


