<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Texas Instruments plant Superchip für Handys und PDAs</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905027"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Dallas"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 11:55:29"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Texas Instruments plant Superchip für Handys und PDAs</hl1><hl2>Vier Basisfunktionen: Bluetooth, WLAN und GPS auf einer CPU</hl2></hedline><abstract><p>Der US-Technologiekonzern Texas Instruments (TI) &lt;a href=&quot;http://www.ti.com&quot;&gt;http://www.ti.com&lt;/a&gt; will bis 2004 einen Chip veröffentlichen, der die vier Basis-Funktionalitäten für Mobiltelefone und PDAs in sich vereint. Der Prozessor soll dann sowohl für das Energie-Management, die Sprachübertragung, Frequenzeinstellungen als auch für die Datenverarbeitung verantwortlich sein. Dies würde die Zahl der benötigten Bauteile in mobilen Geräten von heute vier Chips und rund 180 passiven Komponenten auf eine CPU und 25 zusätzliche Komponenten reduzieren, teilte TI gestern, Mittwoch, in Dallas im US-Bundesstaat Texas mit.</p></abstract></body.head><body.content><p>Weiterhin sei geplant, die Bluetooth- und WLAN-Technologie zur drahtlosen Datenübertragung auf kurzen Strecken zusätzlich zu integrieren, so CEO Thomas Engibous. Auch die Einbindung von GPS-Funktionalität zur satelliten-gestützten Standortbestimmung sei denkbar. Die neuen mobilen Prozessoren sollen mit 90 Nanometer-Architekturen produziert werden, was die Rechenleistung bei gleicher Stromaufnahme verdreifachen könnte, teilte Texas Instruments weiter mit. </p></body.content></body></nitf>


