<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Stella Theater- Tournee - rund 130 Gastspiele in der Schweiz</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="aschmid" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904008"></doc-id><doc.copyright holder="Albert Phillip Schmid, email: info@stella-theater.ch, Tel. +41 (71) 466 10 60" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Romanshorn"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Stella Theater- Tournee - rund 130 Gastspiele in der Schweiz</hl1><hl2>Nicht unterhalten werden - Entertainment erleben</hl2></hedline><abstract><p>Von Mitte September 2002 bis im Mai nächsten Jahres geht die Stella-Theater-Crew auf Tournee durch die Schweiz. Mit einer dreiteiligen Gesamttournee werden drei verschiedene Ensembles drei exklusive Theater-Highlights in rund 130 Gastspielen anbieten.</p></abstract></body.head><body.content><p>Als Auftakt dieses für die Schweiz einzigartigen Theaterspektakels startet das Stella-Theater am 15. September 2002 mit einer festlichen Première der &quot;Operngala“. Romanshorn ist die Heimat von Theaterdirektor Albert Phillip Schmid, darum will er seine Tourneen in Romanshorn starten. Die Tourneen führen jeweils in alle Ecken der Schweiz, nach Davos, Basel, Yverdon, Brig und durch fast alle Kantone der deutschsprachigen Schweiz. </p><p>Das &quot;Phantom der Oper“ geht Mitte Januar 2003 von Romanshorn aus auf Tournee. Bis Freiburg und Neuenburg führt die Reise des berühmten Phantoms.</p><p>Am 15. März  startet mit einem Querschnitt durch &quot;The Golden Musicals“ das letzte Ensemble dieser Tournee wieder in Romanshorn und beendet am 15. Mai 2003 die diesjährige Saison. </p><p>Dann haben die Darsteller, Musiker und all die Mitarbeiter der Stella-Theater zusammen rund 130 Gastspiele gegeben. Das bedeutet für jeden Darsteller, in den jeweils zwei Tourneemonaten jeden Abend auf der Bühne zu stehen und sein Bestes zu geben. Eine Anforderung, die nur echte Profis mit hervorragend geschulten Stimmen bewältigen können.</p><p>Damit die Vorstellung reibungslos ablaufen kann kommen noch rund 20 Mitarbeiter hinzu, die am Vorstellungstag für den Aufbau der Bühne, sowie für Licht- und Tonanlage verantwortlich sind. Und nach der Vorstellung heisst es: &quot;das Ganze zurück“, auf die Fahrzeuge verladen, um am nächsten Tag am neuen Ort wieder frisch und fröhlich bereit zu sein.</p><p>Bei ihrer neuen Form des Entertainments beginnt die Show nicht erst auf der Bühne - nein - sondern bereits beim Eintritt ins Foyer bietet sich dem Publikum ein besonderes Spektakel der Unterhaltungskunst. Denn die Philosophie des Stella-Theaters ist es: die Zuschauer nicht &quot;nur“ zu berieseln, sondern sie Unterhaltung auf höchstem Niveau erleben zu lassen.</p><p>&quot;Darf es etwas zu trinken sein?“, erkundigt sich die farbenfrohe Madame Pompadour vom Servicepersonal. Eine weitere Schönheit bietet Snacks zum Kauf an, während ihr professionell geschminktes Gesicht den Gast mit einem umwerfenden Lächeln verzaubert. Und da huscht ein Musketier vorbei  - er ist ein Platzanweiser bei Stella. Man glaubt, sich in den Backstage-Bereich verirrt zu haben. </p><p>Wir befinden uns aber im Foyer des Stella-Theaters. Die Atmosphäre hier erinnert nicht an die sonst so gewohnt sterilen Opern- und Theater-Foyers, die dem gehobenen Publikum ein kühles aber stilvolles Ambiente bieten. Bei Stella-Theater ist alles anders, alle Mitarbeiter sind kostümiert. Vom der Kassier, übers Buffetpersonal bis hin zu den Orchestern, den Ensembles sowie selbstverständlich auch dem Direktor, der das Publikum persönlich begrüsst und auch wieder verabschiedet. </p><p>Stella zelebriert die Unterhaltungskunst, die das Publikum von Anfang an miterlebt. Das Entertainment, beginnt sogar noch vor dem Foyer. Bereits mit dem Eintreffen der  &quot;Promotion-Girls“, die vorab in den jeweiligen Orten kostümiert für ihr Theater, Operette und auch Musical werben. Wie ein roter Faden zieht sich diese Art des Auftretens durch das Foyer, weiter auf die Bühne und als Krönung des Abends nach der Show wieder zurück ins Foyer. Hier hat das Publikum die Möglichkeit mit den Künstlern auf Tuchfühlung zu gehen. &quot;Das ist es, was Stella von anderen Theatern unterscheidet. Wir haben ein Gesicht - , eine Seele - , wir sind für unsere Gäste jederzeit ansprechbar“, sagt Stella-Direktor Albert Phillip Schmid. Hier wird man nicht &quot;nur“ unterhalten, man erlebt die Unterhaltung von Anfang bis Ende mit</p><p> </p><p>Ein neuer Stern am Entertainment-Himmel</p><p>&quot;Es muss doch möglich sein, auch in kleine Ortschaften gehobenes Entertainment zu bringen“, dachte sich Schmid vor rund einem Jahr, &quot;und das zu fairen Preisen.“  Der Stella-Chef war schon immer mit Zirkus, Show und Theater verbunden. Zwar wurde es ihm von seinen Eltern nicht in die Wiege gelegt, doch bereits als Knabe schnupperte er leidenschaftlich gern Zirkusluft, später arbeitete er als Tierpfleger, der dem Dompteur außerhalb des Zentralkäfigs bei den Dressuren hilft, dann als  Organisator von Unterhaltungsprogrammen sowie als Entertainer und auch Marketingleiter. </p><p>&quot;Stella stammt aus dem Italienischen und bedeutet Stern“, erklärt Direktor Schmid, &quot;die Lehrtochter meiner Lebenspartnerin heisst Stella und wir fanden, dass dieser Name gut für unser Tournee-Theater passt.“ Denn Stella-Theater steht für einen neuen Stern am Entertainment-Himmel. &quot;Und genau das wollen wir auf unserer kommenden Tournee fürs Publikum sein“, erklärt Schmid.</p><p>Nicht nur bei der Namensfindung war Schmid wählerisch, insbesondere auch bei den zu engagierenden Ensembles. Gemeinsam mit seiner Lebenspartnerin besuchte er die verschiedensten Darbietungen in ganz Europa.  Die besten konnten wir  für unsere Schweizer Tournee engagieren, ist Schmid stolz. Und was sein Künstlerherz noch höher zum schlagen bringt: alle Ensembles treten nur mit Orchester auf. &quot;Musik aus der Konserve - wie es mittlerweile aus Kostengründen oft geboten wird - ist bei uns verpönt“, sagt Schmid.</p><p>Drei verschiedene Ensembles sind mit drei diversen Darbietungen unterwegs. Auf der ersten Schweizer Tournee wird &quot;Operngala“, &quot;Das Phantom der Oper“, und &quot;The Golden Musical“ geboten. Die gesamte Stella-Crew ist mit auf Tour: Die Promogirls, die Plakatierer, die Stage-Crew, die Bühnentechniker, die Platzanweiser, Kassierer, das Service-Personal, die Orchester, Chöre, die Ensembles und ihre Doppelbesetzungen, die Administration und natürlich auch der Direktor. Alle sind mit auf Achse und bieten so ihrem Publikum höchste Bühnenkunst zu fairen Preisen.</p><p>Anschrift:</p><p>STELLA THEATER AG</p><p>Amriswilerstrasse 88</p><p>CH - 8590 Romanshorn</p><p>Kontakt:</p><p>Telefon:    +41 (71) 466 10 60</p><p>Telefax:    +41 (71) 466 10 66</p><p>Hotline:    0901 258 258     / -.70 p. Min.</p><p>(Programmhinweise, Kartenbestellungen, Gruppenreisen, Abonnemente)</p><p>Montag - Freitag:     12.00 - 20.00 Uhr</p><p>Samstag - Sonntag:     10.00 - 14.00 Uhr</p><p>Internet:</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.stella-theater.ch&quot;&gt;http://www.stella-theater.ch&lt;/a&gt;</p><p>info@stella-theater.ch</p></body.content></body></nitf>


