<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ÖGV und Gesellschaft für Chemiewirtschaft veranstalten Polymersymposion</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BW,JL" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923003"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Helga Roder, email: office@gfc.at, Tel. 01-514 50 2365" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 08:40:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ÖGV und Gesellschaft für Chemiewirtschaft veranstalten Polymersymposion</hl1><hl2>Die höchsten Vertreter der Polymer Scientific Society treffen sich von 7.-9.10. in Wien</hl2></hedline><abstract><p>Dem Österreichischen Gewerbeverein (ÖGV) und der Gesellschaft für Chemiewirtschaft (GFC) ist es gelungen, die weltweit höchst reputativen Repräsentanten der Polymerwissenschaft Anfang Oktober beim Symposion &quot;Macromolecules in the 21st Century“ im Wiener Palais Eschenbach zu einem wissenschaftlichen Gedankenaustausch zusammenzubringen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Gleichsam an der Wiege der Polymere stand der aus Wien gebürtige und hier ausgebildete spätere Univ. Prof. Herman Franz Mark. Er beschäftigte sich neben vielen anderen Fragestellungen mit der systematischen und quantitativen Aufklärung der Molekularstruktur von Polymeren. Auch die ersten Anfänge der Erforschung der systematischen und mechanischen Eigenschaften von natürlichen und mechanischen Polymeren stammen von ihm. Er gilt weithin als &quot;Vater der Polymere“. 1938 verließ Mark aus politischen Gründen Österreich und forschte fortan an den renommiertesten Universitäten auf dem amerikanischen Kontinent. Er starb hochgeehrt im Alter von 97 Jahren.</p><p>Wien hat seitdem viele herausragende Polymerforscher hervorgebracht. Otto Vogl - geborener Traiskirchener - studierte ebenfalls in Wien und wechselte nach dem Studium nach USA, wo ab 1983 den Herman F. Mark Lehrstuhl der Polytechnic University in Brooklyn, New York leitete. Prof. Vogl begeht heuer seinen 75. Geburtstag, auch ein Anlass zum Feiern beim Wiener Polymer-Symposion. </p><p>Die Teilnehmer von &quot;Macromolecules in the 21st Century“ kommen aus 35 Staaten, wobei USA, Japan, Südkorea, China, Ghana, Russland und Thailand besonders hervorzuheben sind. Natürlich sind Teilnehmer aus der EU und den Beitrittsländern zahlenmäßig am stärksten vertreten. </p><p>Die Eröffnung des Symposions erfolgt am Montag, 7. Oktober 2002 durch Innovationsminister Mathias Reichhold und Akademie-Vizepräsident Peter Schuster und natürlich den Repräsentanten der einladenden Organisationen ÖGV, Ferdinand Gantner und GFC, Gustav Katlein.</p><p>Das gestraffte Vortragsprogramm erlaubt es trotzdem, den Meinungsaustausch innerhalb eines attraktiven Rahmenprogramm fortzusetzen. So wird etwa ein Heurigenabend in Traiskirchen zeigen, dass man trotz der enormen Anwendungsmöglichkeiten von Polymeren in Österreich Wein noch immer aus Gläsern trinkt!</p></body.content></body></nitf>


