<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Unternehmensberater: &quot;Die einzige Konstante ist die permanente Veränderung&quot;</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917012"></doc-id><doc.copyright holder="Dominik Schebach, email: schebach@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-308" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 10:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Unternehmensberater: &quot;Die einzige Konstante ist die permanente Veränderung&quot;</hl1><hl2>Anpassungsfähigkeit als Kernkompetenz</hl2></hedline><abstract><p>Der Unternehmensberater Cap Gemini Ernst &amp;amp; Young (CGEY) &lt;a href=&quot;http://www.cgey.com&quot;&gt;http://www.cgey.com&lt;/a&gt; setzt den sich ständig verändernden wirtschaftlichen Umständen sein Unternehmenskonzept des &quot;Adaptive Enterprise&quot; entgegen. &quot;In der heutigen Umgebung ist die einzige Konstante der permanente Wandel&quot;, erklärte Michael Büttner, Vice President für Strategic Consulting bei (CGEY) im Gespräch mit pressetext.austria.  &quot;Die extremen Veränderungen des Marktes mit einer raschen Abfolge von Krisen und Konjunkturhoch sind die Regel.&quot; In dieser Situation wird die Fähigkeit eines Unternehmens sich permanent neu anzupassen zu einer der Kernkompetenz und löst starre langfristige Strategien ab.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032197103i6304.gif"></media-reference></media><p>Das Modell ist aus der Natur entlehnt und legt den Schwerpunkt auf das schnelle Lernen, Kopieren und Anpassen auf veränderte Marktbedingungen. Im Idealfall werden so Entscheidungsprozesse auf wenige Wochen verkürzt. CGEY richtet sich mit dem Adaptive Enterprise an alle Unternehmen, die einem extremen Wettbewerb ausgesetzt sind wie zum Beispiel internationale Konzerne. Neben ganzheitlichen Modellen entwickelt CGEY auch Module für einzelne Bereich wie Logistikketten oder IT-Bereiche eines Unternehmens.  Die Umwandlung in ein Adaptiv Enterprise ist allerdings ein dynamischer Prozess, der mehrere Jahre in Anspruch nehmen kann, so Büttner. </p><p>&quot;Die Unternehmen müssen dazu auch intern eine Veränderungskultur entwickeln, die es ihnen ermöglicht, rasch auf die Signale aus ihrem Umfeld zu reagieren&quot;, ergänzt Peter Laggner (Bild), Geschäftsführer von CGEY Österreich. Als Beispiel führt Laggner einen Getränkekonzern an, der eine eigene Webseite für die Kundenkommunikation einführte. Als in den Newsgroups sich der Hinweis  auf ein neues Mixgetränk auf Basis eines der Produkte des Unternehmens verdichtete, führte der Konzern selbst innerhalb weniger Wochen ein neues  fertig abgefülltes Getränk auf den Markt.</p><p>Neben der hohen Lernbereitschaft und Flexibilität ist ein bestehendes Netz von Partnern, die schnell über bestehende Schnittstellen eingebunden werden können, eine Voraussetzung für ein Adaptive Enterprise, so Büttner. Damit muss das Unternehmen nicht jeden Prozess selbst abwickeln. Das Modell kann allerdings nur mit lern- und veränderungswilligen Mitarbeitern funktionieren.  Als größte Hürde bei der Umsetzung des flexiblen Unternehmensmodells sieht Laggner im deutschen Sprachraum dabei die noch immer vorherrschende &quot;Null-Fehler-Kultur&quot;, die viele wichtige Entscheidungen verzögert. </p></body.content></body></nitf>


