<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>BMC Software Forum am 3. Oktober 2002</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="results" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925028"></doc-id><doc.copyright holder="Alma Matejcek, email: matejcek@results.at, Tel. 01/879 52 52 14" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 11:39:33"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>BMC Software Forum am 3. Oktober 2002</hl1><hl2>Control your technology. Control your organization. Control your career.</hl2></hedline><abstract><p>Das BMC Software Forum findet heuer am 03.10.2002 in den Wiener Twin Towers, 10., Wienerbergstraße 11, statt. Unter dem Motto: &quot;Control your technology. Control your organization. Control your career.“ ladet BMC Software zu einem Event ein, bei dem Informationsvermittlung und Trendvorschau im Vordergrund stehen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der große Erfolg des vergangenen Jahres etablierte das BMC Software Forum als Gipfeltreffen für IT-Interessierte. In 21 Breakout Sessions zu den Themen Enterprise Data Management, Enterprise System Management und Security werden umfangreiche Informationen und Nutzungsanalysen geboten.</p><p>Top-Referenten werden sein:</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Dr. Jochen Neese, KPMG Consulting AG, Frankfurt/Deutschland, &quot;IT Kosten: Vermitteln, Vergleichen, Senken: Illusion und Wirklichkeit“&amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Matthias Horx, renomierter Trend und Zukunftsforscher, &quot;Von High-Tech zu Smart-Tech“&amp;lt;/li&amp;gt;</p><p>Dieses Jahr neu ist die Verleihung der BMC Excellence Awards an nominierte Kunden, Partner und einen Medienvertreter. Danach startet die </p><p>BMC Blue Night im 35. Stockwerk der Towers, bei der gemütlich Kontakte geknüpft und gepflegt werden können.</p><p>Bitte merken Sie sich den Termin vor. Wir würden uns freuen, Sie am 3.10. zu begrüßen. </p><p>Weitere Informationen und die Möglichkeit zur Anmeldung finden Sie unter &lt;a href=&quot;http://www.bmc.com/austria/forum&quot;&gt;http://www.bmc.com/austria/forum&lt;/a&gt; . </p></body.content></body></nitf>


