<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Libro wird vorerst weitergeführt</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BI" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905017"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien/Wr. Neustadt"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 10:52:47"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Libro wird vorerst weitergeführt</hl1><hl2>Drittgrößter Insolvenzfall in der österreichischen Wirtschaftsgeschichte</hl2></hedline><abstract><p>Der insolvente Medienhandelskonzern Libro wird vorerst weitergeführt. Dies wurde vom entsprechenden Konkursgericht bereits genehmigt, wie der KSV &lt;a href=&quot;http://www.ksv.at&quot;&gt;http://www.ksv.at&lt;/a&gt; heute, Donnerstag, mitteilte. Bei der ebenfalls heute stattgefundenen Berichts- und Prüfungstagsatzung beim Landesgericht Wr. Neustadt haben knapp 1.200 Gläubiger Konkursforderungen in Höhe von ca. 349 Mio. Euro angemeldet. Damit ist Libro, gemessen an den Passiva, das drittgrößte Insolvenzverfahren in der österreichischen Wirtschaftsgeschichte. Nur Konsum (1,89 Mrd. Euro) und die Maculan-Gruppe (810 Mio. Euro) haben dieses Summe bis dato überschritten.  </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Masseverwalter Günther Viehböck &lt;a href=&quot;http://www.viehboeck.at&quot;&gt;http://www.viehboeck.at&lt;/a&gt; und Bernhard Schatz haben Forderungen von 315 Mio. Euro vorläufig bestritten, da eine detaillierte Überprüfung aller Forderungen bislang noch nicht vorgenommen werden konnte. Die Prüfungstagsatzung wurde daher auf den 3.12.2002 ausgeweitet. Der KSV geht jedoch davon aus, dass ein Großteil der derzeit noch bestrittenen Forderungen letztlich anzuerkennen sein wird. </p><p>Während die Buchhandelskette Amadeus samt dem Markennamen Amadeus bereits an die Douglas-Gruppe veräußert wurde (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020826039&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020826039&lt;/a&gt; ), ist das weitere Schicksal der verbliebenen Libro-Standorte noch ungewiss. 28 Libro-Filialen wurden vom Masseverwalter bereits geschlossen. Branchenkenner gehen davon aus, dass Libro ohne das Kronjuwel Amadeus nur mehr schwer anzubringen sein wird. Ernsthafte Interessenten für die Übernahme des Libro-Bereiches, deren Identität aber noch nicht bekannt ist, sind angeblich vorhanden, schreibt der KSV. </p></body.content></body></nitf>


