<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Urteil: Ryanair darf Lufthansa in Werbung nicht herabsetzen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BI,MK" name="ressort"></meta><meta content="BI" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917052"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Köln/Dublin"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 16:37:27"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Urteil: Ryanair darf Lufthansa in Werbung nicht herabsetzen</hl1><hl2>Low-Budget-Carrier kontert mit einer Mio. Gratisflüge</hl2></hedline><abstract><p>Den Werbeslogan &quot;Lufthansa will keinen Wettberwerb!&quot; darf Ryanair &lt;a href=&quot;http://www.ryanair.com&quot;&gt;http://www.ryanair.com&lt;/a&gt; in Zukunft nicht mehr verwenden. Wie ddp heute, Dienstag, berichtet hat, geht dies aus einem gestrigen Urteil des Kölner Landgerichtes hervor. Das Gericht teilt mit der Lufthansa die Ansicht, dass der Spruch eine &quot;unsachliche Herabsetzung des Geschäftsgebarens der Lufthansa&quot; &lt;a href=&quot;http://www.lufthansa.de&quot;&gt;http://www.lufthansa.de&lt;/a&gt; darstellt. Die Behauptung sei als &quot;eine pauschale Verunglimpfung&quot; zu werten. Fast zeitgleich hat Ryanair heute angekündigt, ein neues Charterservice auf den europäischen Markt zu bringen. Zu diesem Anlass will das Unternehmen bis zu eine Mio. Gratis-Tickets anbieten.</p></abstract></body.head><body.content><p>In der Lufthansa-Causa drohen dem irischen Billigfluganbieter bei einem Verstoß eine Geldstrafe von bis zu 250.000 Euro. Ryanair muss darüber hinaus Bericht erstatten, wie oft der Slogan in Werbungen verwendet wurde und den durch die Behauptung entstandenen Schaden der Lufthansa ersetzen. </p><p>Im Februar 2002 erteilten die deutschen Gerichte der Ryanair die Erlaubnis öffentliche Preisvergleiche mit den Lufthansa-Angeboten anzustellen. Zur Feier des Urteiles kündigte Ryanair damals die Verteilung von 1.000 Freitickets am deutschen Markt an.</p><p>Die nun feilgebotenen Tickets für London-Flüge gelten vom 1. Oktober bis 17. Dezember. Die Passagiere müssen lediglich die Taxen selbst bezahlen. Ryanair rät zu einer frühen Buchung.</p></body.content></body></nitf>


