<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: Die EU-Berge kreißten - das GVO-Mäuslein ward geboren</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV,BI" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918004"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 07:20:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: Die EU-Berge kreißten - das GVO-Mäuslein ward geboren</hl1><hl2>Die EU-Kfz-Gruppenfreistellung bringt niemandem etwas - außer EU-Beschäftigten</hl2></hedline><abstract><p>Ein hochkarätig besetztes Podium diskutierte im Österreichischen Gewerbeverein (ÖGV) die Auswirkungen der EU-Kfz-Gruppenfreistellung (GVO) auf den Autofahrer. Einigkeit wurde erzielt: Weder Kfz-Hersteller, noch Kfz-Händler, nicht die Mechaniker und auch der Konsument wird von der GVO Vorteile erzielen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Tarbuk AG-Vorstandsvorsitzender Norbert Frömmer bezog sich auf eine Studie einer deutschen Fachhochschule, derzufolge die GVO eine Verteuerung der Autos um einige hundert Euro bringen wird. Er kann der Nachfolgeregelung der GVO-alt auch positive Seiten abgewinnen. Der Unsinn, dass bisher verschiedene Marken in getrennten Räumen eines Händlers dem Publikum zur Ansicht angeboten wurden, hat nun ein Ende. Wie die Kfz-Hersteller mit ihren Vertriebspartnern künftig umgehen werden, ist für Frömmer vollkommen ungewiss. Einige Hersteller haben die Verträge schon gekündigt, andere sind noch in einer Überlegungsphase.</p><p>ÖGV-Präsidialratsmitglied, Steuerberater und Wirtschaftstreuhänder Manfred Wagner sieht das Problem der Verwirklichung eines Gemeinsamen Kfz-Marktes in einer vollkommen uneinheitlichen Steuerpolitik.</p><p>Genau diesem Statement schloss sich Österreichs oberster Konsumentenschützer, VKI-Geschäftsführer Hannes Spitalsky vollinhaltlich an. Autos sind vor Steuern in Dänemark und Finnland am billigsten. Der Grund liegt darin, dass dort der Autokauf mit bis zu 200 Prozent besteuert wird. </p><p>ÖAMTC-Rechtschef Hugo Haupfleisch sieht trotzdem nicht den großen Pkw-Einkaufstourismus auf uns zukommen. Die mangelnde Vergleichbarkeit der Modelle, die national stark differieren, wie auch die manchmal schikanösen nationalen Ummeldepraktiken vergälen - gemeinsam mit der unsicheren Garantiesituation - den meisten potenziellen Schnäppchenjägern die Jagdgelüste.</p><p>Gekonnt stellte der Vertreter der EU-Kommission, Philipp Agathanos die Grundzüge der GVO vor. Auch er konnte die großen Vorteile der Neuregelung nicht erklären. Für den ÖGV steht fest, dass es für die EU sinnvoller gewesen wäre, im Kfz- und Kraftstoffbereich, die bereits von der Kommission angedachte Steuerharmonisierung durchzubringen, als eine Scheinliberalisierung vorzunehmen, bei der die Technik die Vorgaben macht und nicht EU-Juristen!</p></body.content></body></nitf>


