<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Allianz pumpt 750 Mio. Dollar in US-Tochter</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,FF" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913026"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 12:57:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Allianz pumpt 750 Mio. Dollar in US-Tochter</hl1><hl2>Reserven für Fireman’s Fund aufgrund möglicher Asbest- und Umweltrisiken aufgestockt</hl2></hedline><abstract><p>Der deutsche Versicherungsriese Allianz &lt;a href=&quot;http://www.allianz.com&quot;&gt;http://www.allianz.com&lt;/a&gt; wird, wie bereits im Frühjahr angekündigt, bei seiner Gruppengesellschaft Fireman’s Fund die Reserven in den USA aufstocken. Die Rückstellungen für Asbest- und Umweltrisiken werden um 750 Mio. Dollar erhöht, hieß es heute, Freitag, in einer Aussendung. Zur Finanzierung der Reserveerhöhung stellt die Allianz dem Fireman’s Fund Eigenmittel zur Verfügung. Dadurch werden die Reserven bei der in Kalifornien ansässigen Tochter auf 1,51 Mrd. Dollar verdoppelt. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Allianz hat in den vergangenen Jahren aufgrund von Asbestklagen bereits zweimal die Reserven der US-Tochter erhöht. 1995 wurden 800 Mio. Dollar und 2000 250 Mio. Dollar in den Firemen’s Fund gepumpt. Im vergangenen Jahr flossen Mittel in der Höhe von rund einer Mrd. Dollar in die US-Versicherung, um die Bonität zuerhalten. Die Allianz, die derzeit mit Problemen ihrer tiefrot bilanzierenden Bank-Tochter Dresdner Bank zu kämpfen hat (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020814043&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020814043&lt;/a&gt; ), überraschte im vergangenen Monat mit einem Q2-Verlust von 350 Mio. Euro. Daraufhin wurde die Jahresprognose nach unten revidiert. Der Versicherungsriese machte allerdings keine genaueren Angaben. Die ursprünglichen Berechnungen waren von einem Reingewinn von drei Mrd. Euro in diesem Jahr ausgegangen.</p></body.content></body></nitf>


