<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Xeon-Prozessoren fördern Dual-CPU-Systeme</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912032"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="San Jose"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 12:33:20"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Xeon-Prozessoren fördern Dual-CPU-Systeme</hl1><hl2>Intel präsentiert schnellere Chipsätze - Halbleiter ab Q4 2002 im Handel&#13;</hl2></hedline><abstract><p>Auf seinem Developer Forum hat Intel &lt;a href=&quot;http://www.intel.com&quot;&gt;http://www.intel.com&lt;/a&gt; zwei neue Xeon-Prozessoren für Zwei-Wege-Workstations und Server-Plattformen vorgestellt, die mit 2,8 bzw. 2,6 GHz getaktet sind. Die Chips sind auf der Basis von Intels 0,13-Mikron-Prozess-Technologie gefertigt, und verfügen über einen 512 KB großen Level-2-Cache. Zusammen mit dem Intel 860- oder E7500-Chipsatz sollen sie sich in Dual-CPU-Rechnersysteme einsetzen lassen, gibt Intel in einer Presseaussendung bekannt. Das Chipset nutzt RDRAM und unterstützt die graphische Performance von Workstations mittels AGP 4X Port. </p></abstract></body.head><body.content><p>&lt;a href=&quot;http://www.intel.com/pressroom/archive/releases/20020911comp.htm&quot;&gt;http://www.intel.com/pressroom/archive/releases/20020911comp.htm&lt;/a&gt; </p><p>Die Halbleiter sollen im vierten Quartal 2002 und somit einen Monat früher als geplant auf den Markt kommen. Nach Aussagen des Herstellers soll der 2,8 GHz-Chip bei einem Abnahmevolumen von 1.000 Stück 562 Dollar kosten, während die 2,6 GHz-Version (ab 1.000 Stück) um 433 Dollar erhältlich sein wird. </p><p>Mike Fister, Senior-Vice-President bei Intel, gab auch einen kurzen Ausblick auf zukünftig kommende Xeon-Chipsätze, die unter den Codenamen &quot;Placer&quot;, &quot;Granite Bay&quot; und &quot;Pluma 533&quot; vorgestellt wurden. Die beiden erstgenannten Modelle sollen AGP 8X-Support bieten und sich an Ein-Prozessor-Systeme richten, während sich der Pluma auch für Dual-CPU-Systeme eignet. Alle drei Modelle unterstützen DDR-266-Speicher und bieten einen 533-MHz-System-Bus. Die Chipsätze werden voraussichtlich gemeinsam mit den Xeon-Prozessoren für Server und Workstations im vierten Quartal 2002 ausgeliefert werden. Preise gab Intel noch nicht bekannt. </p></body.content></body></nitf>


