<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Motorola entwickelt 1,2 GHz-Prozessor-Blade</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903014"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wiesbaden/Loughborough"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 10:18:35"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Motorola entwickelt 1,2 GHz-Prozessor-Blade</hl1><hl2>Early-Adopter-Version bereits verfügbar</hl2></hedline><abstract><p>Die Motorola Computer Group &lt;a href=&quot;http://www.motorola.com/computer&quot;&gt;http://www.motorola.com/computer&lt;/a&gt; , Teil der Motorola Inc., bringt mit dem 5385 CompactPCI ihren bisher schnellsten Prozessor Blade auf den Markt. Das Gerät arbeitet mit einem 1,2 GHz Mobile Intel Pentium III-M Prozessor, der integrierte Micron Copperhead Chipsatz unterstützt einen doppelten Datendurchsatz von bis zu 2GB/266 MHz (DDR) SDRAM. Die On-Board-Kommunikation wird durch einen internen PCI-X-Bus gewährleistet, so Motorola in einer Aussendung. Der 5385 ist so konzipiert, dass durch die Integration dualer Gigabit Ethernet-Schnittstellen PICMG 2.16 CPSB Switched Fabric Backplanes unterstützt werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>Support bietet das Board auch für IPMI (Intelligent Platform Management Interface) gemäß PICMG 2.9 für das Chassis-Management sowie Standard-Betriebssysteme wie Linux, Windows 2000 und VxWorks. Der 32/64-Bit-Mezzanine-Erweiterungssteckplatz erlaubt dem Anwender die Integration eines PMC-Moduls zur Schaffung eines applikationsspezifischen Netzwerk-Blades. Der 5385 soll die Anforderungen der PICMG 2.1 Hot Swap-Spezifikation erfüllen und unterstützt Motorolas Advanced High Availability Software für Linux. </p><p>Early-Adopter-Versionen des 5385 CompactPCI sind nach Aussagen von Motorola bereits verfügbar. In Produktion gehen soll das Board im vierten Quartal 2002, der Preis wird vom Hersteller mit 2.995 Dollar genannt. </p></body.content></body></nitf>


