<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>China entwickelt eigenen RISC-Server-Prozessor</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930039"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Peking"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 13:40:40"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>China entwickelt eigenen RISC-Server-Prozessor</hl1><hl2>Server &quot;Aufsteigender Drache&quot; basiert auf Linux</hl2></hedline><abstract><p>Die Volksrepublik China hat ihren eigenen RISC-Prozessor entwickelt. Wie die regierungsamtliche  Tageszeitung 'People's Daily' heute berichtet, wurde &quot;Dragon&quot; von der Computer-Abteilung der chinesischen Akademie der Wissenschaften konstruiert. Erste Server mit dem Produktnamen &quot;Aufsteigender Drache&quot; kommen von dem Hersteller Shuguang Tianyan Information Technology.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Server-Prozessor sei alleiniges geistiges Eigentum des chinesischen Volkes, keinerlei Patente des Monopolisten Intel würden verletzt, so der Bericht weiter. Dragon-Server sollen im Bereichen der nationalen Sicherheit und des Verteidigungsministeriums eingesetzt werden, wo ausländische Technologien schon aus Sicherheitsgründen ausgeschlossen seien.</p><p>Die technischen Angaben für die CPU sind etwas verschwommen gehalten: Auf Dragon basierende Webserver würden stabil und schnell arbeiten, heißt es. RISC steht für &quot;Reduced Instruction Set Computer&quot;, womit Prozessoren mit reduziertem Befehlssatz gemeint sind. Beispiele für RISC-Chips sind Sparc, Motorola 88000, PowerPC und Alpha AXP. </p></body.content></body></nitf>


