<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Wechsel an der Spitze bei Tenovis International vollzogen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="UK5769" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917001"></doc-id><doc.copyright holder="Andrea Rinnerberger, email: andrea.rinnerberger@tenovis.com, Tel. (01) 878 70 7424" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien/Frankfurt"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 06:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Wechsel an der Spitze bei Tenovis International vollzogen</hl1><hl2>Winn folgt als CEO Záboji nach</hl2></hedline><abstract><p>David Winn (52) ist neuer Chief Executive Officer (CEO) des Kommunikationsdienstleisters Tenovis International und damit Nachfolger von Peter B. Záboji. Winn bringt mehr als 20 Jahre Erfahrung im Top-Management internationaler Unternehmen mit. Der Yale-Absolvent und Harvard MBA war einige Jahre bei Boston Consulting in Europa tätig. Bei American Express war er zuerst Vice President Internationales Marketing, bevor er zum Président General Directeur (PDG) der American Express Bank in Frankreich ernannt wurde. Bei IBM Europa war er General Manager für das PC-Geschäft Europe, Middle East and Africa (E-MEA), später übernahm er die Gesamtverantwortung für das Marketing bei IBM EMEA. Schließlich führte er das Systemintegrationsgeschäft für Banken und Finanzdienstleister bei IBM Global Services. Im Jahr 2000 wurde er Präsident des Internetdienstleisters Sitesmith Europa - eines Unternehmens, das später von Metromedia Fiber Networks übernommen wurde.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6750.gif"></media-reference></media><p>&quot;Der TK- und IT-Markt ist hart umkämpft. Aber Tenovis ist gut aufgestellt und wir werden den Weg, der führende Anbieter in Europa für herstellerunabhängige Kommunikationslösungen zu werden, konsequent fortsetzen“, beschreibt David Winn die Herausforderung.</p><p>Tenovis </p><p>Tenovis beschäftigt europaweit rund 6.000 Mitarbeiter und betreut seine 200.000 Kunden europaweit in 82 Kundenzentren. Der Dienstleister bietet intelligente und effiziente Business Kommunikationslösungen rund um das Zusammenwachsen von Telekommunikation und Internet. Das Spektrum reicht von Telefonanlagen, Lösungen für Internet-Telefonie und Terminals bis zu Telehousing, Multimedia-Services, Business Contact Centern, Outsourcing-Konzepten sowie spezifischen Branchenlösungen. Im Jahr 2001 erzielte Tenovis einen Umsatz von rund einer Milliarde Euro. Eigentümer von Tenovis ist die amerikanische Private Equity Firm KKR (Kohlberg Kravis Roberts &amp;amp; Co.).</p><p>Tenovis Österreich</p><p>Tenovis Österreich mit Hauptsitz in Wien erbringt das gesamte, modulartige Leistungsspektrum von Software- bis zu Hardware-Lösungen - alles aus einer Hand. Modularität steht im Zentrum der Unternehmenspositionierung. Mehrwert verschafft der Kommunikations-Dienstleister seinen Kunden aber auch mit der bedingungslosen Serviceorientierung entlang dem Motto &quot;Zuhören - Verstehen - Lösen“. </p><p>Das IT-Unternehmen verzeichnete 2001 einen Umsatz von rund 32 Mio. €. Österreichweiten Vor-Ort-Service ermöglicht Tenovis mit Kundenzentren in Wien, Nieder- und Oberösterreich, Salzburg, Tirol, Vorarlberg, Steiermark und Kärnten. Unter der Geschäftsleitung von Ing. Mag. Walter Becvar und Andreas Bakany sind rund 200 Mitarbeiter beschäftigt. </p><p>Bis dato zählt das Unternehmen über 14.500 Verträge mit österreichischen Kunden. Auf Tenovis vertrauen namhafte Unternehmen wie die Generali Versicherung AG, Interunfall Versicherung AG, Raiffeisen, BEKO-Gruppe, Tyrolean Airways, Wirtschaftskammer Wien, Karl Franzens Universität Graz und die Post AG. </p><p>Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an:</p><p>Andrea Rinnerberger</p><p>Unternehmenskommunikation</p><p>Tenovis GmbH </p><p>T (01) 87 870 - 74 24, F (01) 87 870 - 7303</p><p>Andrea.Rinnerberger@tenovis.com </p></body.content></body></nitf>


