<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>A1 FUN PLUS</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="public" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906018"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Ursula Novotny, email: u.novotny@mobilkom.at, Tel. +43 664 331 27 40" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 12:20:31"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>A1 FUN PLUS</hl1><hl2>Mit dem neuen Freizeittarif von A1 bis zum Jahresende keine Grundgebühr bezahlen</hl2></hedline><abstract><p>Aktion von A1: Ab 9.9. bis 25. Oktober 2002 für A1 FUN PLUS entscheiden und bis Jahresende keine Grundgebühr bezahlen - Um 7 Cent pro Minute: Zu allen A1 Handys und rund um die Uhr </p></abstract></body.head><body.content><p>Am 9. September 2002 launcht A1 den Freizeittarif A1 FUN PLUS. Rund um die Uhr zahlen Kunden innerhalb des A1 Netzes, also zu mehr als 2,8 Mio. Kunden, nur 7 Cent pro Minute Als Freizeittarif ist A1 FUN PLUS vor allem für jene Kunden interessant, die gerne abends und am Wochenende telefonieren: Kunden zahlen zu diesen Zeiten 15 Cent pro Minute bei Anrufen ins Festnetz und 25 Cent zu anderen Mobilfunkanbietern. Das monatliche Grundentgelt beträgt EUR 19,-- und ist so um zwei Euro günstiger als beim bisherigen A1 FUN Tarif.</p><p>Aktion bis 25. Oktober 2002: Bis Jahresende ohne Grundentgelt telefonieren</p><p>Wer sich in den nächsten Wochen entscheidet, kann bis Jahresende ohne Grundentgelt telefonieren Kunden, die sich bis zum 25. Oktober 2002 für A1 FUN PLUS anmelden, zahlen bis zum Jahresende nur die Gesprächsgebühren. Auch A1 Kunden mit einer Restbindungsdauer von höchstens sechs Monaten können diesen Bonus nutzen. B-FREE Umsteiger erhalten 40,- EUR Umsteigerbonus.</p><p>Weitere Informationen über die kostenlose Hotline 0800 664 664 sowie unter www.A1.net.</p></body.content></body></nitf>


