<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;Wein ist Poesie in Flaschen&quot;</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK,WF" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Loewe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924052"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Martina Löwe, email: loewe@agenturloewe.at, Tel. 01/5853900" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Winden a. See, Bgld."></evloc><date.issue norm="2002-09-24 17:05:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;Wein ist Poesie in Flaschen&quot;</hl1><hl2>Höpler Art 2002 präsentiert Fotokunst</hl2></hedline><abstract><p>Der Kunstzyklus &quot;Höpler Art“ setzt auch heuer eine besondere Aktion in Sachen Kunstförderung: Die Plattform für junge Künstler steht diesmal ganz im Zeichen der Fotokunst. 24 junge Künstler der Wiener Lehranstalt &quot;Die Grafische“ nahmen im April 2002 am Fotowettbewerb &quot;Wein ist Poesie in Flaschen“ teil. Alle eingereichten Werke wurden nun am burgenländischen Weingut Höpler in Winden präsentiert. Eine prominente Jury und das Publikum kürten dabei ihre Lieblingswerke. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6823.gif"></media-reference></media><p>Das Weingut Höpler ist nicht nur für seine edlen Weine bekannt, es verschafft sich auch zunehmend einen Namen in der Kunstförderung. Höpler Art versteht sich als Plattform für junge Künstler, die am Anfang ihrer Karriere stehen. Unter diesem Motto veranstaltet das Weingut jährliche Aktionen zum Thema &quot;Wein und Kunst“. Denn Wein ist in der Tat Poesie in Flaschen und damit ein Kunstwerk, das Künstlern von einem kurzweiligen und gleichzeitig zeitintensiven Verwandlungsprozess - von der puren Traube zum edlen Tropfen - erzählt und sie auf der Gefühlsebene inspiriert. Genau diesen Verwandlungsprozess unterstützt und bewirkt Höpler Art umgekehrt auch mit ihrer kontinuierlichen Kunstförderung.</p><p>Dass Wein und Kunst ein harmonisches Paar bilden, wurde durch die 24 jungen Fotokünstler im heurigen Jahr einmal mehr eindrucksvoll zum Ausdruck gebracht. Eine Prominenten-Jury - u.a. mit dem Starfotograf Claudio Alessandri, Prof. Werner Sobotka, der Vizerektorin der Universität für angewandte Kunst Prof. Gabriela Moroder-Krist und dem italienisch/burgenländischen Bildhauer Wander Bertoni -  prämierte aus allen ausgestellten Werken die &quot;beste“ Arbeit. Dem Grundsatz der Höpler Art entsprechend, ein möglichst breites Publikum einzubinden,  wurden auch alle anwesenden Gäste bestehend aus Kunden, Partnern und Freunden des Weingutes sowie Schülern, Professoren und Partnern der Graphischen Lehranstalt aufgefordert, ihr beliebtestes Motiv zu küren. </p><p>Ein weiterer Höhepunkt war die Präsentation einer Wein-Sonderedition zu Höpler Art 2002. Die Flaschen dieser Sonderedition ziert ein Foto des 25 jährigen Künstlers Gregor Eder aus Wien, das im Rahmen eines Etikettenwettbewerbs im Juni 2002 als Siegerfoto hervorging. Der mit dem Verkauf der Sonderedition erzielte Erlös kommt Höpler Art zugute und dient dazu, weitere Projekte zu Gunsten junger Künstler zu ermöglichen. Die Sonderedition - bestehend aus 4.000 Flaschen Zweigelt 2000 - ist um  € 9,90 bei Metro österreichweit erhältlich.</p><p>&quot;Die natürliche Einheit von Wein und Kunst aufzuzeigen und dabei junge Künstler zu fördern stellt für mich eine große Herausforderung dar“, erklärt Christof Höpler seine Ambitionen.  </p></body.content></body></nitf>


