<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Stil und Komfort am Desktop durch neue Microsoft Wireless Produkte</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="mswien" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920039"></doc-id><doc.copyright holder="Thomas Lutz, email: tlutz@microsoft.com, Tel. +43 (1) 61064-145" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 16:05:09"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Stil und Komfort am Desktop durch neue Microsoft Wireless Produkte</hl1><hl2>Neue Tastatur-&amp;amp;-Maus-Bundels von Microsoft</hl2></hedline><abstract><p>Edel im Design und stark in der Technik: So präsentieren sich die neuen Tastatur-&amp;amp;-Maus-Bundels von Microsoft. User mit höchsten Ansprüchen an Funktionalität, Komfort und Stil erleben mit Wireless Optical Desktop und Wireless Optical Desktop Pro kabellos die neue große Freiheit am PC und Mac. Für alle, die es mehr auf schnurlose Mäuse abgesehen haben, bietet Microsoft zusätzlich die Wireless Optical Mouse Black. Sie besticht besonders durch ihre hochwertige, schwarze Oberbeschichtung.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Funktionalität, Komfort und Stil - so lassen sich die neuen Tastatur-&amp;amp;-Maus-Bundels von Microsofts beschreiben“, erklärt Roland Schwab, Produktmanager bei Microsoft. &quot;Wireless Optical Desktop und Wireless Optical Desktop Pro vereinen Design und Technologie. Diese Bundles bestehen aus einer ergonomisch gestalteten Tastatur und einer optischen Maus, die in prächtigem Silber und Schwarz gehalten sind. Beide Eingabegeräte übertragen ihre Daten per Funk an den PC oder Mac“, so Schwab weiter. Wireless Optical Desktop kostet 89,90 Euro, Wireless Optical Mouse Black ist einzeln um 52,90 Euro erhältlich - beide Produkte kommen Ende September auf den Markt. Wireless Optical Desktop Pro ist die Variante mit ergonomisch geformter Tastatur. Sie kommt Ende Oktober für 109,- Euro auf den Markt. (alle Preise inkl. MwSt., unverbindliche Preisempfehlungen).</p><p>Steuern Sie die digitale Welt mit einem Finger!</p><p>Vorbei sind die Zeiten, als Musik- oder Video-Clips umständlich über Software Player navigiert werden mussten. Mit dem Wireless Optical Desktop und dem Wireless Optical Desktop Pro kann man mit einem Finger die digitale Welt steuern. Stopp, Start, Pause, Vor- und Zurückspulen sind mit dem Multimediacenter, das zentral in der Mitte des Keyboards angebracht ist, eine Fingerübung. Auch die Lautstärke lässt sich hier regeln. Die am häufigsten gebrauchte Multimedia-Steuerung funktioniert bequem über zwei große Tasten im Herzen des Centers. Eingerahmt wird sie von den neun flexibel programmierbaren Hot-Keys. Diese zeitsparenden Funktions-Tasten sind mit den wichtigsten Programmen belegt. </p><p>Mit Tasten wie Eigene Dateien, Eigene Bilder und Eigene Musik erhält der User in Sekunden Zugriff auf seine gespeicherten Daten. Auch für die täglich genutzten Programme wie Outlook, Internet Explorer oder Messenger genügt nun ein einziger Knopfdruck. Die oft wenig verwendeten F-Tasten bieten mit den neu gestalteten Microsoft-Tastaturen jetzt die doppelte Anzahl an Funktions-Möglichkeiten: Jede Taste ist doppelt belegt. Die erste Ebene steht für eine individuelle Belegung offen. Die zweite ist fest programmiert. Hier findet der Benutzer alle Funktionen, die er täglich benötigt wie zum Beispiel Hilfe, Rückgängig, Wiederherstellen. Neu, Öffnen, Schließen, Wiederholen, Vorwärts, Senden, Rechtschreibung, Speichern und Drucken. Diese Funktionen müssen damit nun nicht mehr in den Schaltflächen der Programme angezeigt werden; das erlaubt eine bessere Sicht auf die Dokumente. </p><p>Kabellose Freiheit am Desktop</p><p>Die neuen Microsoft Tastatur-&amp;amp;-Maus-Bundels sorgen durch die integrierte Wireless-Technologie für vollkommene Übersicht am Desktop. Die kabellose Freiheit funktioniert bis zu einer Entfernung von 1,80 Meter vom Empfänger, selbst wenn dieser nicht im direkten Sichtbereich positioniert ist. Die weit mehr als 200 Frequenzen schließen Interferenzen des Zwei-Kanal-Funkempfängers mit anderen Geräten nahezu aus. </p><p>Das gilt auch für die mitgelieferte Wireless Optical Mouse. Das größere und transparente Scroll-Rad sowie das ergonomische Design, das sowohl für Rechts- als auch für Linkshänder geeignet ist, rundet die neue optische Maus ab. Zusätzlich ist die neue Wireless Optical Mouse mit einer besonderen Teflonbeschichtung an den GlidePads ausgestattet. Das Verschmutzen der Pads ist somit nahezu ausgeschlossen - die Mäuse gleiten noch leichter über die Arbeitsoberflächen. Wireless Optical Mouse ist nicht nur ein Lichtblick auf jedem Schreibtisch, sie besticht auch durch ihre optische Technologie, die präzise Zeigerbewegungen garantiert. Die Maus ist auch als Einzelversion mit dem Zusatz &quot;Black“ erhältlich. Im Gegensatz zu der Variante im Bundle, verfügt die Wireless Optical Mouse Black über eine hochwertige, gummierte Oberschicht, die sich der Hand anschmiegt und die Mausführung noch angenehmer macht. Somit sind ein noch besseres Handling und ein noch einfühlsameres Bedienen gewährleistet.</p><p>Microsoft (Nasdaq &quot;MSFT&quot;) wurde 1975 gegründet. Das Unternehmen ist der weltweit führende Anbieter von Software, Services und Internet-Technologien für die private und geschäftliche Nutzung. Microsoft bietet eine breite Palette an Produkten und Diensten an, die alle das Ziel haben, Menschen mit Software zu unterstützen - jederzeit, überall und auf jedem Gerät.</p></body.content></body></nitf>


