<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ohne Breitband kein Spielspaß</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="KK,BE" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927025"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 12:59:18"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ohne Breitband kein Spielspaß</hl1><hl2>PS2-Online-Spiele kommen ohne Highspeed nicht in Fahrt</hl2></hedline><abstract><p>Ohne Breitband-Anschluss bringt das Online-Spielen mit der Playstation 2 (PS2) &lt;a href=&quot;http://de.playstation.com&quot;&gt;http://de.playstation.com&lt;/a&gt; nur den halben Spielspaß. Zu dieser Erkenntnis, die jeder Spieler ohne entsprechenden Highspeed-Zugang nach fünf Spielminuten hat, kommt die Fachzeitschrift &quot;GamePro&quot; &lt;a href=&quot;http://www.gamepro.de&quot;&gt;http://www.gamepro.de&lt;/a&gt; in ihrer aktuellen Ausgabe (11/2002) nach einem Praxistest der neuen Internet-Spielewelt. Seit Ende August können PS2-Spieler in den USA online gehen. Für Deutschland wird der neue Dienst Ende des Jahres erwartet.</p></abstract></body.head><body.content><p>In den USA bietet Sony den für das Online-Spielen notwendigen Adapter für 40 Dollar (rund 41 Euro) an, berichtet der Nachrichtendienst ddp. Damit sind Internet-Ausflüge per Analog-Modem, ISDN und DSL möglich. Das Anbringen und Konfigurieren des Adapters funktionierte im Test &quot;nahezu problemlos&quot;. Beim Spielen allerdings zeige sich: Die Faszination anspruchsvoller Spiele lässt sich nur mit Breitbandanschluss richtig erleben, da nur mit dieser Technik Partien mit vielen Spielern möglich seien.</p><p>Darüber hinaus bewertet das Magazin die Auswahl an internetfähigen Spielen als &quot;deutlich zu gering&quot;. Derzeit lasse sich nur eine Handvoll Titel online spielen, darunter das Action-Taktikspiel &quot;Socom&quot; und &quot;Tony Hawk's Pro Skater 3&quot;. Weitere Titel sind jedoch angekündigt.</p></body.content></body></nitf>


