<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Hollywood wirbt in der arabischen Welt für Frieden</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="PS,MK" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906028"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Los Angeles"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 14:32:28"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Hollywood wirbt in der arabischen Welt für Frieden</hl1><hl2>Kritiker: Botschaft wird nicht ankommen</hl2></hedline><abstract><p>Beinahe ein Jahr nach den Terroranschlägen vom 11. September 2001 hat Hollywood einen TV-Werbespot vorgestellt, der international und vor allem in der arabischen Welt für Frieden und Toleranz werben soll. Der TV-Spot ist das erste Produkt der so genannten &quot;Hollywood 9/11 International Messaging Group&quot;, berichtet die New York Times (NYT) &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com&quot;&gt;http://www.nytimes.com&lt;/a&gt; . Das Konsortium von Hollywood-Produzenten wurde im vergangenen November nach einem Appell des US-Regierung gegründet (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=011111006&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=011111006&lt;/a&gt; ). Die Traumfabrik sollte im Kampf um die öffentliche Meinung national und international der Politik unter die Arme greifen. Der nun präsentierte Spot ist unabhängig und ohne inhaltliche Einflussnahme aus Washington entstanden, betonen die Produzenten. Kritiker sehen in dem TV-Spot ein sinnloses Vorhaben.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Ich glaube, niemand wird diese Botschaft empfangen&quot;, bezweifelt Fouad Ajami, Professor für den Nahen Osten an der John Hopkins Universität, die Effektivität des Werbespots gegenüber der NYT. Die Absicht der Botschaft werde in der arabischen Welt nicht richtig ankommen, arabische Kommentatoren würden den Spot als Propaganda wahrnehmen und mit Hohn überschütten.</p><p>Ursprünglich sollte Muhammed Ali, Ex-Boxweltmeister und weltweit wohl bekanntester US-Muslim, für Toleranz und Frieden in der islamischen Welt werben (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=011221029&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=011221029&lt;/a&gt; ). Wegen angeblicher Terminüberschneidungen kam es aber laut NYT nicht dazu. Nun ist Nawal el Moutawakel-Bennis der Star des TV-Spots. Die marokkanische Hürdenläuferin gewann als erste arabische Frau eine Goldmedaille bei den Olympischen Spielen im Jahr 1984.</p><p>In dem TV-Spot läuft sie durch die Straßen von Casablanca, vorbei an Frauen in islamischem Gewand, und stellt Sport als eine Möglichkeit dar, Konflikte zu überbrücken. Die USA werden nie erwähnt, der 11. September nur kurz angeschnitten. &quot;Das Leben sollte nicht so sein wie es jetzt ist&quot; (nach dem 11. September), erklärt sie und ruft gleichzeitig dazu auf, den kommenden Generationen Vergebung zu lehren. Moutawakel-Bennis seien ihre Botschaft und ihre Worte nicht vorgegeben worden, so die Produzenten des TV-Spots. Man sei mit Vorsicht an die Sache heran gegangen. Für Ajami ist der Spot dennoch nicht gelungen, vor allem weil daraus nicht klar hervor gehe, wer wem was vergeben solle.</p></body.content></body></nitf>


