<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Börsen-Platzierung als Alternative für Springer</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920043"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 16:58:27"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Börsen-Platzierung als Alternative für Springer</hl1><hl2>Rechtsstreit zwischen Kirch und Deutsche Bank geht weiter</hl2></hedline><abstract><p>Der Axel Springer Verlag &lt;a href=&quot;http://www.asv.de&quot;&gt;http://www.asv.de&lt;/a&gt; hält sich Verhandlungskreisen zufolge die Option offen, das von Leo Kirch gehaltene Springer-Aktienpaket von 40,3 Prozent an die Börse zu bringen. Diese Alternative werde erwogen, falls die Verhandlungen mit dem schweizerischen Ringier-Verlag scheitern, hieß es laut der Nachrichtenagentur ddp heute, Freitag, in Unternehmenskreisen in Berlin. Wie heute bekannt wurde, verhandeln Springer und Ringier seit einiger Zeit über einen Zusammenschluss (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020920014&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020920014&lt;/a&gt; ). Vorgesehen sei, dass Springer Ringier vollständig kaufe und Ringier mit dem Verkaufserlös das Springer-Paket von Kirch erwerbe. Ein Teil der Aktien sollten an Großaktionärin Friede Springer gehen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Knackpunkt bei den Verhandlungen sei die Bewertung und somit der Preis für Ringier, erklärten die Kreise. Bei einem Scheitern werde Springer vermutlich auf die zweite Verwertungsmöglichkeit für das Aktienpaket zurückgreifen und in Zusammenarbeit mit der Deutschen Bank die Anteile in Zweitplatzierung an die Börse bringen. Springer favorisiere allerdings den Zusammenschluss mit Ringier. Eine Springer-Sprecherin wollte sich auf Anfrage nicht äußern. Details zu Gesprächen zwischen Springer und Ringier gebe der Verlag nicht bekannt.</p><p>Unterdessen gibt es im Rechtsstreit zwischen der Deutschen Bank und Kirch wegen des Verkaufs des Springer-Aktienpakets keine außergerichtliche Einigung. Die vorläufigen Insolvenzverwalter der Muttergesellschaft der PrintBeteiligungs GmbH, in der das Paket liegt, hätten den zwischen den beiden Parteien ausgehandelten Kompromiss abgelehnt, erklärte der Anwalt der Deutschen Bank, Peter Heckel, auf Anfrage der ddp. Zum Inhalt der Kompromisslösung wollte Heckel sich jedoch nicht äußern.</p><p>Am Freitagnachmittag muss nun das Landgericht München über den Fall entscheiden. Heckel geht davon aus, dass der Antrag von Kirch abgelehnt wird. Kirch will die Frist für den Verkauf seines Springer-Aktienpakets bis zum 30. September verlängern. Mit der Beteiligung ist ein an die insolvente Kirch-Gruppe ausgegebener Kredit der Deutschen Bank von mehr als 720 Mio. Euro besichert. Ursprünglich hatten beide Parteien sich darauf verständigt, dass Kirch seinen Anteil an Springer selbstständig bis Ende August verkaufen darf.</p></body.content></body></nitf>


