<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Intel und VeriSign: Fester Zugriffsschutz für Notebooks</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911016"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="San Jose"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 10:42:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Intel und VeriSign: Fester Zugriffsschutz für Notebooks</hl1><hl2>Banias-basierte Computer erhalten ID-Karten-Technologie</hl2></hedline><abstract><p>Der Chiphersteller Intel &lt;a href=&quot;http://www.intel.com&quot;&gt;http://www.intel.com&lt;/a&gt; und das Sicherheitsunternehmen VeriSign wollen gemeinsam ID-Karten-Technologie für Notebooks mit der Banias-CPU entwickeln. Damit soll die Sicherheit von Daten auf portablen Computern bei Diebstahl oder anderen Formen von unautorisierten Zugriffen gewährleistet werden. Die Technologie wird neben dem Zugangsschutz auch Funktionen zur digitalen Signierung von Dokumenten und dem Aufbau verschlüsselter P2P-Verbindungen in Unternehmensnetzwerken ermöglichen, teilte Intel gestern, Dienstag, auf seiner Entwicklerkonferenz in San Jose im US-Bundesstaat Kalifornien mit.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die VeriSign-Software zur Kontrolle der Zertifikate auf einer ID-Karte wird auf ein ROM gebrannt und direkt in den Chipsatz des Rechners integriert. So wird es für Angreifer schwieriger, die Schutzvorrichtungen durch Manipulation der Software zu umgehen.</p><p>Der Banias-Prozessor soll Intels nächsten großen Schritt bei Prozessoren für mobile Geräte einleiten. Die Technologie kann nach Angaben des Herstellers selbstständig ihre Energieversorgung steuern. Ungenutzte Schaltkreis-Gruppen werden dabei weniger stark mit Strom versorgt. Die Markteinführung ist für die erste Jahreshälfte 2003 geplant. </p></body.content></body></nitf>


