<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neue Lizenzpolitik: Neue Preismodelle für Bürger-Lösungen im E-Government</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,PS" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="bastl" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924041"></doc-id><doc.copyright holder="Birgit E. Astl - Astl PR - für Novell, email: office@astlpr.com, Tel. +43-1-585 65 16 12" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 15:04:08"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neue Lizenzpolitik: Neue Preismodelle für Bürger-Lösungen im E-Government</hl1><hl2>‚Government-to-Citizen’ Lizenzen um ein Zehntel, 'Business-to-Consumer’ 75 % billiger</hl2></hedline><abstract><p>Novell (Nasdaq: NOVL), der führende Hersteller von Net Business Lösungen, bietet ab sofort günstigere Lizenz-Angebote für externe Anwender webbasierter Services von Unternehmen und Behörden an. Novell schnürte erheblich günstigere Lizenzpreis-Pakete exklusiv für die externen Anwender in den Bereichen ‚Government-to-Citizen’ und ‚Business-to-Consumer’. </p></abstract></body.head><body.content><p>Bisher war das Lizenzmodell von Novell generell auf Mitarbeiter in Unternehmen als auch auf Endanwender zugeschnitten. Mit dem neuen Preismodell reagiert Novell sehr früh auf die herrschenden Marktgegebenheiten, denn Kunden und Bürger fragen verstärkt Internet-Dienstleistungen nach. Das neue Lizenzmodell soll den Firmen und Institutionen dabei helfen, diese wachsende Nachfrage effizient und vor allem leistbar zu befriedigen.</p><p>‚Government-to-Citizen’ Lizenzen um ein Zehntel !</p><p>Das Novell Preismodell sieht zwei neue Kategorien von preisreduzierten Anwenderlizenzen vor, die kostengünstige Web Services für sehr große Anwendergruppen ermöglichen. </p><p>Die “Government-to-Citizen” Lizenz wird für nur zehn Prozent des Preises der Standard-Anwenderlizenz angeboten. Die neue “Business-to-Consumer” Anwenderlizenz kostet nur noch 25 Prozent davon. Die Standard-Anwenderlizenz bleibt noch weiterhin die Lizenz für Mitarbeiter und IT-Hersteller. Für alle drei Lizenz-Kategorien berechnet Novell den Preis auf Grundlage der Anzahl der Nutzer eines Software-Services, nicht nach der Anzahl der Rechner, die an das Netzwerk angeschlossen sind. “Unternehmen benötigen Preissysteme für Software, die sowohl gerecht als auch leicht verständlich sind”, so Dan Kusnetzky, Vice President System Software Research beim Marktforschungsunternehmen IDC. “Um gerecht zu sein, müssen Lizenzmodelle berücksichtigen, dass es in web-basierten Systemen viele unterschiedliche Typen von Anwendern gibt.“ </p><p>Vorteile für beide Seiten </p><p>&quot;Novells neue Lizenzpreise schaffen für Firmen erstens Kostensenkung und zweitens Wettbewerbsvorteile in ihren Märkten“, so Peter Latzenhofer Geschäftsführer Novell GmbH Österreich. “Oft sind teure Softwarelizenzmodelle der Grund, dass Unternehmen keine kostengünstigen Services für Ihre Kunden im Web anbieten. Novell ändert dies durch die erheblichen Preisreduzierungen. Andere Lizenzmodelle machen Internetlösungen oft unrentabel: Die Lizenzgebühren pro Anwender sind sowohl für Angestellte als auch für Kunden gleich. Und das, obwohl die Häufigkeit des Gebrauchs und der Nutzen in beiden Fällen vollkommen unterschiedlich sind.”</p><p>Für die Kunden und Bürger ermöglichen die neuen Lizenzen - Business-to-Consumer und Government-to-Citizen den einfachen und sicheren Zugriff auf Dienstleistungen und Informationen aus den unterschiedlichen Bereichen.</p><p>Aktuell gilt das neue Preismodell für die folgenden Produkte: Novell ZENworks OnDemand Services, Novell Portal Services, Novell DirXML, Novell iChain, Novell NetMail, Novell Account Management sowie Novell iFolder.</p><p>Details zum neuen Lizenzmodell auf: &lt;a href=&quot;http://www.novell.at&quot;&gt;http://www.novell.at&lt;/a&gt;</p><p>Pressematerial (Texte und Fotos): &lt;a href=&quot;http://novell.presslounge.at&quot;&gt;http://novell.presslounge.at&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


