<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Studie: Wo hören/sehen die Österreicher am liebsten Werbung?</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="reinhard" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912007"></doc-id><doc.copyright holder="Marketing Data, R.Burian, email: info@marketingdata.at, Tel. +43 01 479 66 20" year="2002"></doc.copyright><evloc city="wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Studie: Wo hören/sehen die Österreicher am liebsten Werbung?</hl1><hl2>TV, Radio, Internet, Zeitungen, Plakat und Prospekte kämpfen um die Gunst der Konsumenten</hl2></hedline><abstract><p>Der Werbung ist &amp;amp;#8211; mehr oder weniger &amp;amp;#8211; jeder Mann und jede Frau permanent ausgesetzt. Wo aber, bzw. bei welchen Medien sich die Österreicher am liebsten von den geheimen Verführern bezirzen lassen, ist eine andere, für die betroffenen Werbungstreibenden eine existenziell wichtige Frage.</p></abstract></body.head><body.content><p>In der aktuell vorliegende sms-panel 1000!-Studie-  &lt;a href=&quot;http://mobile-research.at&quot;&gt;http://mobile-research.at&lt;/a&gt; - nennen - als erstgenanntes, liebstes Medium für Werbung - 22% das Prospekt, Fernsehen folgt mit 19%. Für Plakate entscheiden sich 12%, Zeitungen kommen auf 10% und Radio und Internet auf je 7% (k.A. 23%). Die Studie basiert auf 1000 sms-interviews und ist repräsentativ für Österreich (15 bis 69 Jahre).</p><p>Frauen (23%) geben der Fernsehwerbung wesentlich öfter den Vorzug als Männer (16%), im Internet liegen die Männer (8%) vor den Frauen (5%).  </p><p>Innerhalb der Altersklassen präferieren  die älteren Semester (Pensionisten) die Prospekte (32%), Fernsehwerbung spricht vor allem die 30 bis 49-jährigen, sowie teilweise die Jungen (15 bis 19 Jahre) an. Im Internet sind es die Jungen, aber durchaus auch selektiv ältere Jahrgänge, die surfend Werbung konsumieren. Plakate üben hinsichtlich der konsumierten Werbung vorrangig bei jungen und mittleren Jahrgängen eine besondere Anziehungskraft aus. Bei den Zeitungen liegen die 30 bis 59-jährigen über dem Durchschnitt.</p><p>Fachhochschul- und Universitätsabsolventen nennen Plakat, Radio und Zeitungen wesentlich öfter ihr Lieblingsmedium für Werbung als die Befragten der anderen Bildungskategorien. Regional werden im Süden (Stmk., Kärnten, Burgenland) - öfter als in den anderen Gebieten - Radio und Prospekte als Präferenzmedium für Werbung betrachtet, Zeitungen spielen dort vergleichsweise eine etwas geringere Rolle.</p><p>Der Vorsprung der sms-panel-Forschung liegt u. a. darin, dass die Untersuchungs-ergebnisse nur wenige Stunden nach Erhebungsbeginn vorliegen (Zeitfaktor als wichtiger Wettbewerbsvorteil). Möglich wurde diese Innovation der Markt- und Meinungsforschung durch die von ucp  - &lt;a href=&quot;http://www.ucpag.com&quot;&gt;http://www.ucpag.com&lt;/a&gt; - entwickelte Software-Lösung sms.XL, die  die Aus- und Rücksendung, sowie die Zusammen-führung von verschiedenen Netzbetreibern von bis zu 65.000 research-sms pro Stunde ermöglicht. </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.marketingdata.at&quot;&gt;http://www.marketingdata.at&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


