<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;Chapter 11&quot; bald auch für Staaten</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS,BI" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924044"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin/New York"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 15:23:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;Chapter 11&quot; bald auch für Staaten</hl1><hl2>IWF-Vize Krueger: Neues Konkursrecht ab Frühjahr möglich</hl2></hedline><abstract><p>Das vom Internationalen Währungsfonds (IWF) &lt;a href=&quot;http://www.imf.org&quot;&gt;http://www.imf.org&lt;/a&gt; geplante Konkursrecht für Staaten könnte ab dem kommenden Frühjahr Realität werden. Eine Woche vor dem Treffen von IWF und Weltbank in Washington habe nun auch die zunächst skeptische USA ihr O.K. gegeben, meinte die stellvertretende Direktorin des IWF, Anne Krueger, in einem Interview mit der Zeitung &quot;Die Welt&quot; &lt;a href=&quot;http://www.welt.de&quot;&gt;http://www.welt.de&lt;/a&gt; . &quot;In der vergangenen Woche hat Finanzminister Paul O‘Neill diese Haltung noch einmal bekräftigt&quot;, so Krueger. Nach der Frühjahrstagung 2003 könne vermutlich mit der Umsetzung des Planes begonnen werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die frühere Volkswirtschafts-Professorin in Stanford hatte angeregt,  Schuldenprobleme von Entwicklungsländern dadurch zu lösen, dass sie sich für zahlungsunfähig erklären können. Somit würden sie für eine bestimmte Zeit vor den Zugriffen und Forderungen ihrer Gläubiger geschützt werden und in dieser Zeit einen Neuanfang versuchen können. Vorbild ist das in den USA praktizierte Verfahren nach &quot;Chapter 11&quot;, das angeschlagenen Unternehmen eine letzte Chance vor dem Konkurs gibt. Länder seien natürlich nicht genau wie Unternehmen, so Krueger. &quot;Aber es gibt Situationen, in denen Länder in tiefe Schuldenprobleme stürzen und es für sie keinen realistischen Ausweg gibt, wieder auf den Wachstumspfad zurückzufinden. Mit dem neuen Verfahren könnte eine Umschuldung beschleunigt werden.&quot;</p></body.content></body></nitf>


