<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Globalaudionet kann Konkurs verhindern</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="WF,MK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905050"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 16:23:12"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Globalaudionet kann Konkurs verhindern</hl1><hl2>Gläubiger stimmen Zwangsausgleich zu</hl2></hedline><abstract><p>Die Gläubiger der Globalaudionet Radioinformations-Service AG &lt;a href=&quot;http://www.globalaudionet.com&quot;&gt;http://www.globalaudionet.com&lt;/a&gt; haben einem Zwangsausgleich des seit April in Konkurs befindlichen Unternehmens zugestimmt. Die Zustimmung erfolgte laut Auskunft des KSV von 1870 &lt;a href=&quot;http://www.ksv.at&quot;&gt;http://www.ksv.at&lt;/a&gt; bereits am 12. August 2002. Nun muss das zuständige Gericht den Zwangsausgleich bestätigen. Mit den Gläubigern wurde eine Quote von 20 Prozent der anerkannten 252.000 Euro an Verbindlichkeiten vereinbart. Für Globalaudionet bedeutet dies eine 80-prozentige Schuldentilgung sowie die Aufhebung des Konkurses nach Ablauf der vorgesehenen Zahlungsfristen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Ausgleichsvereinbarung sieht eine zehnprozentige Schuldenbegleichung innerhalb von 14 Tagen nach Bestätigung durch das Gericht vor. Die restlichen zehn Prozent werden sieben Monate nach der Annahme durch die Gläubiger, also im März 2003, fällig. </p><p>Globalaudionet ist ein Audiopressedienst, der Originaltonmitschnitte von Pressekonferenzen, Statements zu Chronik, Kunst, Kultur, Sport etc. für Unternehmen und Veranstalter produziert. Über eine Plattform werden die Audio-Files Radiostationen kostenlos zur Verfügung gestellt. Das Unternehmen ist laut CEO Mario Fagitsch zu 50 Prozent in seinem Eigentum. Die andere Hälfte gehört dem Schweizer Unternehmen City M&amp;amp;A, das mehrheitlich im Besitz des österreichischen &quot;Ex-Börsengurus“ Michael Lielacher ist. Über City M&amp;amp;A ist Lielacher auch an Blue Bull beteiligt.</p></body.content></body></nitf>


