<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: TO WHOM IT MAY CONCERN (to Magna-Konzern?)</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS,BI" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909011"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 10:46:50"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: TO WHOM IT MAY CONCERN (to Magna-Konzern?)</hl1><hl2>Dienstzeugnis für Herrn Mag. Karl-Heinz Grasser</hl2></hedline><abstract><p>Herr Mag. Karl-Heinz Grasser war im Zeitraum Februar 2000 - September 2002 als Finanzminister der Republik Österreich tätig. Im Hinblick auf einen anschließend bereits fixierten Übernahmevertrag eines namhaften Konzerns war das Traineeverhältnis von vornherein temporär angelegt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Aufgaben Mag. Grassers sind der Regierungserklärung vom 9.2.2000 zu entnehmen:</p><p>* Aufbrechen erstarrter Strukturen und Abschlanken der Verwaltung.</p><p>* Schaffung eines ausgeglichenen Bundeshaushaltes.</p><p>* Nachhaltige Entlastung des Budgets.</p><p>* Controlling auch als Element der Verwaltung einrichten.</p><p>* Nachhaltige Senkung der Lohnnebenkosten um 1,09 Mrd. Euro.</p><p>* Vereinfachung des Steuersystems, Vereinfachung der Steuererhebung, Verbesserung des Rechtsschutzes auf diesem Gebiet.</p><p>u.v.a.m.</p><p>Herr Mag. Grasser hat sich stets bemüht, den an ihn gerichteten Anforderungen nachzukommen. Besonders hervorzuheben ist dabei seine Fähigkeit, mit seinen Beamtenkollegen ein brüderschaftliches Verhältnis aufzubauen. Die leitende Ministerialbürokratie konnte so nach eigenem Gutdünken ihre Ideen ausarbeiten. Dank der Attraktivität und Eloquenz gelang es Mag. Grasser diese Ideen - ohne die Inhalte nachzuvollziehen - glaubhaft an eine naive Zuhörerschaft zu transportieren.</p><p>Besonders ist dabei hervorzuheben, dass es Mag. Grasser sogar noch in seiner letzten aktiven Arbeitswoche im Zuge einer österreichweiten Road-Show gelang, vor Vertretern von KMU seine Politik als mittelstandsfreundlich zu verkaufen, obwohl sie nachweislich dieses Segment dramatisch benachteiligt.</p><p>Wie bei den meisten Finanzministern wird Mag. Grasser außer einem Berg von Schulden in den Büchern nichts Wesentliches Materielles hinterlassen. Wir werden daher seine phänomenalste Entdeckung - die Staatsschuldenuhr in der Kärntner Straße - wieder in Gang setzen und die neue Richtung anzeigen. Sie wird noch viele Generationen an Mag. Grassers Wirken erinnern.</p><p>Mit der Wehmut des Abschieds von einem bemühten Mitarbeiter wünschen wir Herrn Mag. Grasser auf seinem weiteren beruflichen und privaten Lebensweg - hoffentlich außerhalb der Politik - alles Gute.</p><p>Für die Republik Österreich</p><p>gez. Die steuerzahlenden Wirtschaftstreibenden</p></body.content></body></nitf>


