<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>WorldCom sucht neuen CEO</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911017"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Clinton"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 11:02:03"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>WorldCom sucht neuen CEO</hl1><hl2>Personalveränderungen im Top-Management</hl2></hedline><abstract><p>Der krisengeschüttelte Telekommunikationskonzern WorldCom &lt;a href=&quot;http://www.worldcom.com&quot;&gt;http://www.worldcom.com&lt;/a&gt; ist auf der Suche nach einem neuen CEO. Dies hat das Unternehmen in der Nacht von Dienstag auf Mittwoch bekanntgegeben. In der Zwischenzeit bleibt John Sidgmore CEO, um anschließend wieder als  Vice Chairman des Unternehmens tätig zu sein. Sidgmore hat im April die Nachfolge von Konzernchef Bernard Ebbers angetreten. Der derzeitige WorldCom CEO hat schon bei Amtsantritt deutlich gemacht, dass er diese Funktion nur vorübergehend ausüben wird. &lt;a href=&quot;http://www1.worldcom.com/global/about/news/&quot;&gt;http://www1.worldcom.com/global/about/news/&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Ich habe WorldCom durch die erste Phase des Konkursverfahrens gebracht. Nun ist es an der Zeit einen fixen CEO einzusetzen&quot;, begründet Sidgmore die Personalrochade. Als Vice Chairman wird er in Zukunft zusammen mit Ebbers die strategischen Entscheidungen bei WorldCom fällen. Mitglieder des Vorstands einschließlich Sidgmore und Ebbers wollen die Personalgespräche leiten. Daneben hat das Unternehmen eine Recruiting-Firma mit der CEO-Suche beauftragt. Der neue Unternehmenschef soll so schnell wie möglich eingesetzt werden. </p><p>Darüber hinaus hat WorldCom bekanntgegeben, dass C.B. Rogers, vormaliger CEO bei Equifax, in den Vorstand gewählt wurde. WorldCom versichert, dass Belegschaft und Kunden von den Veränderungen im Management nicht negativ beeinflusst werden. Wie pte berichtete, kämpfen ehemalige WorldCom-Arbeiter seit Monaten um ihre Löhne. Am Montag dieser Woche wurden von den früher Beschäftigten Forderungen von 36 Mio. Dollar beim Konkursgericht eingereicht. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020809007&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020809007&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


