<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche Telekom auf der Suche nach Zusatzeinnahmen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925018"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bonn/Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 10:30:56"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche Telekom auf der Suche nach Zusatzeinnahmen</hl1><hl2>Neuanschlüsse in Wohnungen werden deutlich teurer</hl2></hedline><abstract><p>Die Deutsche Telekom &lt;a href=&quot;http://www.telekom.de&quot;&gt;http://www.telekom.de&lt;/a&gt; will ihre Kunden künftig verstärkt zur Kassa bitten. Ein Telefonanschluss in einer neuen Wohnung, der bisher 44,45 Euro plus Mehrwertsteuer kostete, soll in Zukunft empfindlich teurer werden, berichtet das &quot;Handelsblatt&quot; &lt;a href=&quot;http://www.handelsblatt.de&quot;&gt;http://www.handelsblatt.de&lt;/a&gt; heute, Mittwoch, unter Berufung auf Unternehmenskreise. Diese unkalkulierbaren Zusatzkosten werden dann erhoben, wenn es in der neuen Wohnung noch keinen Telefonanschluss gibt und der Kunde lediglich einen einfachen analogen Telefonanschluss haben möchte. Die Telekom will sich in diesen Fällen alle Arbeiten, vom Verlegen der Leitung bis zur Telefonsteckdose, zusätzlich zur Pauschalgebühr bezahlen lassen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die deutsche Regulierungsbehörde für Telekommunikation und Post (RegTP) &lt;a href=&quot;http://www.regtp.de&quot;&gt;http://www.regtp.de&lt;/a&gt; bestätigte gegenüber der Zeitung, dass ihr ein Antrag der Telekom vorliege, den sie am 2. Oktober im nächsten Amtsblatt veröffentlichen werde. Details über den Inhalt wurden nicht bekannt. Die Regulierungsbehörde muss sämtliche Preise der Telekom absegnen, solange das Unternehmen eine marktbeherrschende Stellung hat. Bei Telefonanschlüssen hält der Exmonopolist noch immer einen Marktanteil von 97 Prozent. </p><p>Die Preiserhöhung ist ein weiterer Schritt der Telekom, im deutschen Festnetz Preise und Kosten neu auszubalancieren und damit eine Altlast aus Monopolzeiten, das so genannte Anschlussdefizit, zu beseitigen. Bei den staatlichen europäischen Telekoms war es üblich, dass aus sozialen Gründen die Telefonanschlüsse möglichst billig angeboten wurden. Die früheren Telekom-Monopolisten konnten dieses Defizit allerdings durch höhere Preise, vor allem bei Ferngesprächen, wieder ausbügeln. Da seit der Telekom-Liberalisierung im Jahre 1998 die Preise aufgrund der neuen Konkurrenz sukzessive gefallen sind, will die Telekom diesen Entgang nun mit höheren Anschlussgebühren wieder kompensieren.  </p></body.content></body></nitf>


