<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Einladung zur Pressekonferenz von Anite Consulting GmbH</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919015"></doc-id><doc.copyright holder="Gabriele Knoll, email: knoll@knoll.vienna.at, Tel. +43-1-470 60 14" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 10:20:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Einladung zur Pressekonferenz von Anite Consulting GmbH</hl1></hedline><abstract><p>Seit Jahren agiert das österreichische IT-Consulting-Unternehmen GMO mit großem Erfolg am österreichischen Markt. Komplexe Projekte für z.B. Bank Austria, Generali Versicherung, Erste Bank, Raiffeisen Zentralbank, Wiener Städtische, Wienstrom, Telekom Austria und Connect Austria wurden als State-of-the-Art-Lösungen umgesetzt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Vor kurzem wurde der letzte Integrationsschritt mit der Beratungsgruppe Anite durch die Namensänderung vollzogen. Mit 2.500 Mitarbeitern, einem fast 30 %-igem Wachstum im letzten Geschäftsjahr, einer Erhöhung von 41,5 % des Gewinnes Vorsteuern, zählt Anite zu den erfolgreichsten Playern am internationalen Markt.</p><p>Ian Tate macht auf Einladung von Anite Consulting Österreich im Zuge seiner Europareise in Wien Halt. Um die Hintergründe, vor allem aber die zukünftigen Strategien der Gruppe und Trends im IT-Business darzulegen. Dazu möchten wir Sie gerne einladen.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Pressekonferenz</p><p>am 2. Oktober 2002, um 9:30</p><p>Ares Tower, 19. Stock</p><p>Donau-City-Straße 11</p><p>1220 Wien</p><p>Parkplätze vorhanden!&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Housewarming - Party, am 2. Oktober 2002, ab 15:00</p><p>Ihre Gesprächspartner sind:</p><p>Ian Tate, Director of European Operations, Anite</p><p>Heinz Meyering, Managing Director Anite Consulting GmbH</p><p>DI Johann Beck, Managing Director Anite Consulting GmbH, Österreich</p><p>Pressestelle:</p><p>ThinkTank! </p><p>Gabriele Knoll, </p><p>Witthauergasse 25, 1180 Wien </p><p>Tel.: +43-1-470 60 14, Fax: +43-1-470 90 723 </p><p>E-Mail: knoll@knoll.vienna.at </p></body.content></body></nitf>


