<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Maximal 70 Minuten dürfen vergehen:</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="welser" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917053"></doc-id><doc.copyright holder="Walter Hattinger, email: wb@welser-messe.at, Tel. 07242-9392-6622" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wels"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 17:03:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Maximal 70 Minuten dürfen vergehen:</hl1><hl2>Cobra ist schneller zur Stelle, als Verbrechern lieb ist.</hl2></hedline><abstract><p>Wenn sie einmal da sind, geht alles blitzschnell: Die Männer des &quot;Einsatzkommando Cobra“ (EKO Cobra) überwältigen nicht nur Terroristen und Amokläufer, sie greifen auch bei Naturkatastrophen ein. Im Rahmen der Erlebnismesse  Retter von 20.-22. September in Wels bieten sie eine spektakuläre Live-Vorführung samt Hubschrauber und Geiselbefreiung.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Alltag der insgesamt 336 Cobra-Beamten hat mit den Vorbildern aus dem Kino nur sehr wenig zu tun: Geschossen wird nur im Ernstfall, trainiert dafür umso mehr - für jenen Tag , an dem Menschenleben auf dem Spiel stehen. &quot;Schießwütige Rambos können wir nicht brauchen“, schildert Cobra-Hauptmann Andreas Feilmayr. Gefragt sind hingegen Beamte, deren Fähigkeiten jene eines Durchschnitts-Österreichers deutlich übersteigen. So muss der Cobra-Anwärter ein mehrtägiges Auswahlverfahren absolvieren - die Palette reicht dabei vom Gebrauch der Schusswaffe bis zum psychologischen Tests. </p><p>Zum Einsatz kommt die Cobra übrigens sehr oft: Von Gendarmerie und Polizei werden die Beamten durchschnittlich jeden zweiten Tag angefordert. Dazu kommt ein weiteres Aufgabengebiet: Nach den Terroranschlägen in den USA gilt das Augenmerk auch dem Schutz von österreichischen Flugzeugen.</p><p>Nach der grundlegenden Neuorganisation der Sondereinheiten des Innenministeriums haben Gewalttäter künftig noch weniger Chancen, ungeschoren davonzukommen. &quot;Unsere Truppe ist bundesweit auf vier Standorte verteilt - einer davon ist Linz. Jeder Ort in Österreich kann innerhalb von 70 Minuten erreicht werden“, schildert Feilmayr.  Das hat man bereits bei der jüngsten Hochwasser-Katastrophe eindrucksvoll unter Beweis gestellt: Unvergessen sind etwa die dramatischen Bilder von Hubschrauber-Rettungsaktionen durch Cobra-Mitglieder.</p><p>Zu Lande, zu Wasser und in der Luft - die Cobra ist überall zuhause</p><p>Langeweile herrscht auch zwischen den Einsätzen nicht: Das Leben eines Beamten ist geprägt von hartem Training. Tauchen, Sprengen, Fallschirmspringen und Nahkampf sind dabei nur vier Beispiele aus dem Übungsplan. Detail: Die erwähnte Aufnahmsprüfung ist für die Beamten nicht die einzige Hürde, die es zu bewältigen gibt. Feilmayr: &quot;Es gibt monatliche Leistungstests. Wer dabei zweimal in Folge die geforderten Limits nicht erfüllt, muss die EKO COBRA wieder verlassen.“</p><p>Detailinfos unter www.rettermesse.at</p></body.content></body></nitf>


