<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kirch gewinnt Zeit für Springer-Verkauf</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="WF,MK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910056"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 17:03:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kirch gewinnt Zeit für Springer-Verkauf</hl1><hl2>Gericht will erst am 20. September entscheiden</hl2></hedline><abstract><p>Leo Kirch hat sich beim Verkauf seines 40-prozentigen Springer-Anteils weitere zehn Tage Zeit verschafft. Erst am 20. September will das Münchner Landgericht im Rechtsstreit zwischen Kirch und der Deutschen Bank entscheiden, berichtet die Financial Times Deutschland (FTD) &lt;a href=&quot;http://www.ftd.de&quot;&gt;http://www.ftd.de&lt;/a&gt; heute, Dienstag. Der gefallene Medienmogul hat sein Springer-Paket für einen 720-Mio-Euro-Kredit an die Bank verpfändet. Nun kämpft er vor Gericht um sein Recht, die Beteiligung selbst verkaufen zu können. Die Deutsche Bank kündigte laut FTD nach der Verhandlung an, über Kirchs Springer-Paket nicht vor dem 20. September zu verfügen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Kirch behauptet bereits einen Käufer zu haben. Sein Anwalt Wolf-Rüdiger Bub sagte der FTD am Rande der Verhandlung, dass Kirch den Verkauf der vinkulierten Namensaktien beim Springer Verlag beantragt habe. Wer der Käufer sein soll, ist aber nach dem Absprung der WAZ-Gruppe unklar. Schafft es Kirch nicht innerhalb der kommenden zehn Tage selbst einen Käufer zu finden, fällt das Aktienpaket an die Deutsche Bank. Für sie wäre ein Verkauf an die Schweizer Ringier-Gruppe laut FTD lukrativ, weil sie nicht nur Geld für den Kredit zurückbekommen würde, sondern dann auch Provision für die Abwicklung des Einstiegs der Schweizer beim deutschen Verlagshaus kassieren könnte.</p><p>Nach einem Bericht der &quot;Frankfurter Allgemeinen Zeitung&quot; gibt es gleichzeitig auch Verhandlungen zwischen Springer und Ringier über eine strategische Partnerschaft. Demnach würde sich auch der Springer Verlag an der Ringier-Gruppe beteiligen, wobei die Höhe der Beteiligung noch offen sei.</p></body.content></body></nitf>


