<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ARP DATACON präsentiert Datentransport übers Stromnetz:</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="mwytek" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913008"></doc-id><doc.copyright holder="Ing. Ewald Wendl, Tel. 02236/683100" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wr. Neudorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 10:13:06"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ARP DATACON präsentiert Datentransport übers Stromnetz:</hl1><hl2>ARP DATACON bietet revolutionäre Power-Ethernet-Bridge</hl2></hedline><abstract><p>Bei ARP DATACON, einem der führenden europäischen Anbieter von EDV-Zubehör für Geschäftskunden, ist ab sofort eine externe Power-Ethernet-Bridge erhältlich. Bahnbrechend: Sie überträgt Daten über das Stromnetz &amp;amp;#8211; und zwar in einem Umkreis von 100 Metern und mit einer Bandbreite von bis zu 14 MBit/s.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6735.gif"></media-reference></media><p>Das Stromnetz wird zum LAN mit der Power-Ethernet-Bridge von ARP DATACON. Alles was der Anwender für eine Datenübertragung von PC zu PC benötigt, ist eine Steckdose mit 230 Volt und eine Ethernet-Karte im Computer, einen Switch oder einen Hub. Bei der Anbindung der externen Power-Ethernet-Bridge erfolgt eine Konvertierung des Stromanschlusses auf einen RI45-Port, der eine Übertragungsrate von 14 MBit/s auf Basis des Netzwerkprotokolls TCP/IP liefert. </p><p>Der Anschluss erfolgt über Plug-&amp;amp;-Play, so dass keine Installationstreiber erforderlich sind. Zur Sicherheit der Daten liefert ARP DATACON eine 56-Bit-Verschlüsselungssoftware (DES) mit. </p><p>Damit ein reibungsloser Betrieb des LANs aus der Steckdose gewährleistet ist, sollten alle Power-Ethernet-Bridge am selben Elektroverteiler angeschlossen sein. Die Reichweite der IEEE 802.3- und 802.3a-kompatiblen Geräte liegt bei 30 bis 100 Metern und eignet sich damit ausgezeichnet für kleine Büro- oder Heimnetzwerke. </p><p>Die externe Power-Ethernet-Bridge (Art. Nr. 235103) ist ab sofort zu einem Preis von 139 Euro zuzüglich Mehrwertsteuer bei ARP DATACON erhältlich. Weitere Informationen wie Spezifikationen und Lieferumfang stehen unter &lt;a href=&quot;http://www.arp.com&quot;&gt;http://www.arp.com&lt;/a&gt; bereit oder sind unter der Telefonnummer 02236 / 683 100 (Fax 02236 / 658 53) verfügbar.</p><p>Diese Presseinformation ist ab sofort im Internet abrufbar unter &lt;a href=&quot;http://www.pr-com.de&quot;&gt;http://www.pr-com.de&lt;/a&gt; </p><p>ARP DATACON mit Hauptsitz in Rotkreuz (Schweiz) ist einer der führenden europäischen Anbieter von EDV-Zubehör für Geschäftskunden. In Österreich mit einer Niederlassung in Wr. Neudorf präsent, steht ARP DATACON für höchste Servicequalität und Liefertreue: Artikel werden garantiert innerhalb von 24 Stunden versendet; persönliche Kundenberater stehen bei der Bestellung und für alle technischen Fragen kostenlos und kompetent zur Verfügung. Weitere Serviceleistungen sind ein unkompliziertes Rückgaberecht und eine umfassende Qualitätsgarantie. Der Direktanbieter setzt sich dafür ein, dass der Kunde die Herstellergarantie auch sicher erhält. Großkunden bietet ARP DATACON darüber hinaus eine auf SAP R/3-basierende Lösung für die elektronische Beschaffung. Das Unternehmen ist seit 1988 tätig und hat über 100.000 Firmenkunden, darunter 3c Communications, Generali, Kapsch, Panalpina oder Visa.</p><p>Weitere Informationen:</p><p>ARP DATACON GmbH</p><p>IZ-NÖ-Süd, Str. 7, Obj. 58/C8</p><p>A-2355 Wr. Neudorf</p><p>Tel. 02236 / 683 100</p><p>Fax 02236 / 658 53</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.arp.com&quot;&gt;http://www.arp.com&lt;/a&gt;  </p></body.content></body></nitf>


