<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Domain kinder.at gehört nicht Ferrero</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,JL" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912059"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 18:27:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Domain kinder.at gehört nicht Ferrero</hl1><hl2>OGH beendet zweijährigen Rechtsstreit</hl2></hedline><abstract><p>Die Internet-Domain kinder.at &lt;a href=&quot;http://www.kinder.at&quot;&gt;http://www.kinder.at&lt;/a&gt;  gehört nicht der Ferrero Österreich HandelsgesmbH, sondern verbleibt beim bisherigen Eigentümer, dem Internet-Unternehmen MediaClan &lt;a href=&quot;http://www.mediaclan.at&quot;&gt;http://www.mediaclan.at&lt;/a&gt; . Der OGH hat nach Angabe von MediaClan einen Antrag auf außerordentliche Revision der Klagsabweisung durch das OLG Wien abgewiesen und damit einen fast zwei Jahre dauernden Rechtstreit beendet. Das Urteil des OLG Wien ist damit rechtskräftig. Wie MediaClan heute, Donnerstag, in einer Aussendung mitteilte, werde das Unternehmen nun &quot;mit aller Kraft darangehen, auf kinder.at ein Portal für ebendiese Kinder einzurichten&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Wir sind froh, dass dieses absurde Verfahren nun endlich entschieden wurde&quot;, meint Marion Breitschopf, Geschäftsführerin von MediaClan. Der Rechtsstreit habe der klagenden Partei selbst keinen guten Dienst erwiesen, weil der OGH laut Aussage des MediaClan-Anwalts Michael Pilz die Marke &quot;Kinder&quot; für &quot;möglicherweise gänzlich schutzunfähig&quot; hält.</p><p>Ferrero besitzt in Österreich die Vertriebsrechte der Marke &quot;Kinder&quot; (Überraschungseier, Milchschnitte, Pingui etc.). Der Süßwarenhersteller hatte am 29. November 2000 geklagt, weil er der Meinung war, dass der überwiegende Teil der Internet-Nutzer den Domain-Namen mit der Marke in Verbindung bringe (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=001219050&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=001219050&lt;/a&gt; ). Dieser Sicht erteilte der OGH nun eine Absage.</p></body.content></body></nitf>


