<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Speed und Flexibilität bei Trust Consult</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JL" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="trust" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910007"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Stephanie Holubowsky, email: stephanie.holubowsky@trustconsult.com, Tel. +43-1-712 17 07-377" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Speed und Flexibilität bei Trust Consult</hl1><hl2>Neuausrichtung der Strukturen und Systeme</hl2></hedline><abstract><p>Offensive Konzepte bieten den entscheidenden Zeitvorsprung bei der Reaktion auf veränderte Marktanforderungen. Unternehmungen sind heutzutage mit immer neuen Herausforderungen konfrontiert: &quot;ihre Lieferzeit um 20% zu reduzieren&quot;, &quot;für ein neues Produkt eine Durchlaufzeit von zwei Wochen zu garantieren&quot; und vor allem &quot;schneller zu sein als die Konkurrenz&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>Dies ist nur mit optimierten Geschäftsprozessen, flexiblen &quot;task forces&quot; und ständiger Wissensvernetzung möglich.</p><p>    </p><p>&quot;Speed und Flexibilität&quot; wird in denen sich immer rascher wandelnden Unternehmensumfeldern zum entscheidenden strategischen Erfolgsfaktor. Das eröffnet neue Chancen und Potentiale.</p><p>Trust Consult (&lt;a href=&quot;http://www.trustconsult.com&quot;&gt;http://www.trustconsult.com&lt;/a&gt;) bietet als eines der führenden österreichischen Beratungsunternehmen mit langjähriger Projekterfahrung dazu folgendes &quot;Speed-Konzept&quot; für die Industrie an: </p><p>*) Zielformulierung (z.B.: Wettbewerbsvorteil durch “Speed”)</p><p>*) Machbarkeits- und Potentialanalyse (z. B. Einsatz innovativer Technologien) </p><p>*) Maßnahmenkatalog und Zielüberprüfung</p><p>Aufbauend auf das &quot;Speed-Konzept&quot; werden sowohl schnell wirkende als auch nachhaltige Maßnahmen gemeinsam mit dem Kunden umgesetzt. Falls Sie an einem Präsentationstermin interessiert sind, ersuchen wir Sie, Frau Mag. Stephanie Holubowsky unter folgender Nummer zu kontaktieren: +43-1-712 17 07 DW 377</p><p>Trust Consult in Kürze:</p><p>Trust Consult Unternehmensberatung Ges.m.b.H. ist ein in Wien ansässiges, international tätiges Management Consulting Unternehmen. Beratungsschwerpunkte sind Unternehmensführung, Controlling/Finanzen, Management Informationssysteme, Data Warehousing sowie Logistik, Organisation und Informationstechnologie. Wesentlicher Grundsatz von Trust Consult ist, nicht nur zu analysieren und zu konzipieren, sondern die jeweiligen Projekte im Unternehmen auch umzusetzen. Notwendige Veränderungsprozesse werden mit Mitarbeitern und Führungskräften so gestaltet, dass sie auch ohne Berater im Unternehmensalltag weiterleben. Trust Consult beschäftigt zur Zeit über 80 MitarbeiterInnen mit unterschiedlichen Schwerpunkten. </p></body.content></body></nitf>


