<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Heimische Top-Unternehmen misstrauen dem Internet</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,BE" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917032"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 13:33:13"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Heimische Top-Unternehmen misstrauen dem Internet</hl1><hl2>WKÖ und Innenministerium starten Initiative für mehr Sicherheit im WWW</hl2></hedline><abstract><p>Österreichische Unternehmen erkennen die neuen Chancen, die das Internet bringt, und wollen sie nutzen - aber sie trauen dem Netz der Netze nicht. In einer von legend.at &lt;a href=&quot;http://www.legend.at&quot;&gt;http://www.legend.at&lt;/a&gt; im Auftrag der österreichischen Wirtschaftskammer (WKÖ) &lt;a href=&quot;http://www.wko.at&quot;&gt;http://www.wko.at&lt;/a&gt; durchgeführten Studie unter den heimischen Top-500-Unternehmen kamen erstaunliche und auch bedenkliche Ergebnisse zu Tage. Bis dato werden in Österreich nur ein bis zwei Prozent des Umsatzes durch E-Business (im engeren Sinn) erzielt. Obwohl 97 Prozent der befragten Unternehmen eine Website besitzen, verkaufen nur 29,6 Prozent ihre Dienste und Produkte im Netz. Mangelnde Rechts- und Datensicherheit sind dabei die &quot;E-Business-Killer&quot; Nummer eins. Gemeinsam mit dem Innenministerium hat die WKÖ nun eine Initiative zu mehr Sicherheit im Netz gestartet. </p></abstract></body.head><body.content><p>Unter der Devise &quot;Mehr Sicherheit im Internet&quot; werden Innenministerium und WKÖ ab Oktober eine Reihe gemeinsamer Initiativen setzen, um die  Rahmenbedingungen für die IT-Infrastruktur zu verbessern und das Vertrauen der Wirtschaft und Konsumenten in die modernen Technologien zu stärken. Als erste konkrete Maßnahme kündigten WKÖ-Präsident Christoph Leitl und Innenminister Ernst Strasser heute, Dienstag, in einer Pressekonferenz die Einrichtung einer gemeinsamen Arbeitsgruppe an. Experten des Innenministeriums sowie von Unternehmen aus der IT-Branche werden dabei besonders für KMU interessante Firmenpakete zur Hebung der Datensicherheit ausarbeiten. Cyberkriminalität sei kein Kavaliersdelikt, ein enger Schulterschluss von Wirtschaft und Sicherheitsministerium daher ein ganz wesentlicher Schritt, so Strasser. Um die Rechtssicherheit in diesem Bereich voranzutreiben, seien allerdings mehr Anzeigen seitens der Betroffenen notwendig. &quot;Vieles wird nicht angezeigt. Wir brauchen hier noch eine Bewusstseinsschärfung.&quot; Ab Frühjahr 2003 wird die WKÖ mit einer Roadshow namens &quot;Telefit&quot; durch die Lande ziehen, um über Fragen der Sicherheit im Internet aufzuklären und zu sensibilisieren.  </p><p>Trotz hoher Webpräsenz der Top 500 wurde diese in erster Linie aus Imagegründen lanciert. In der Studie wurde das fehlende Vertrauen der Unternehmen in das elektronische Geschäft mit mangelnder Rechts- und Datensicherheit, mangelndem Datenschutz und mangelndem Kundennutzen begründet. Weitere Kritikpunkte waren &quot;keine besseren Konditionen&quot;, &quot;zu hohe Kosten&quot; und &quot;unsichere Zahlungsabwicklung&quot;. Im Gegensatz zum raschen Aufstieg des Internet im privaten Bereich habe sich in den Top-500-Unternehmen die Akzeptanz von internetbasierten IT-Lösungen, die über Informationsdienste hinausgehen, nicht merklich gesteigert. Ein großes Potenzial an Effizienzsteigerung, Kostensenkung und Neugeschäft werde daher nicht ausgeschöpft, hieß es in der Studie. </p><p>47 Prozent der österreichischen Top 500 Unternehmen besitzen ein Extranet, aber nur 10,8 Prozent dieser Unternehmen öffnen Finanzapplikationen und Paymentservices für das Extranet. Nur 37 Prozent der Unternehmen stehen Outsourcing-Überlegungen im IT-Bereich positiv gegenüber. Auch hier stehen Sicherheitsbedenken  im Vordergrund. Auch das Thema E-Government scheidet die Unternehmensgeister. Zwar würden 83 Prozent der befragten Unternehmen Online-Dienste der Gewerbebehörden, Gerichte und der Finanzverwaltung nachfragen und nutzen wollen.  Allerdings hegen 42 Prozent Bedenken bezüglich Sicherheit und Datenschutz. </p></body.content></body></nitf>


