<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>NetInventory 3.0 erleichtert Hard- und Software-Planung</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916021"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 12:09:13"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>NetInventory 3.0 erleichtert Hard- und Software-Planung</hl1><hl2>Inventarisierungstool soll Überblick schaffen</hl2></hedline><abstract><p>NetSupport &lt;a href=&quot;http://www.netsupport.de&quot;&gt;http://www.netsupport.de&lt;/a&gt; präsentiert auf der Systems 2002 mit NetInventory 3.0 eine universelle Inventarisierungslösung. NetInventory 3.0 ermöglicht bei Windows-basierten Clients und Servern, dass die gesamte Hard- und Software in Reports dargestellt werden kann. Das Inventarisierungstool soll den IT-Verantwortlichen einen umfassenden Überblick über die unternehmensinterne Hard- und Software verschaffen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Laut NetSupport läuft die Inventarisierung vollautomatisch ab. NetInventory 3.0 eignet sich für Desktops und Laptops, gleichgültig ob sie per LAN, WAN oder mobil integriert sind. Das Tool erkennt 30.000 Hard-und Softwareprodukte und ermöglicht über eine frei konfigurierbare WMI-Schnittstelle das Sammeln von Zusatzinformationen. Die gewonnen Daten sollen dann zielgruppenorientiert dargestellt werden. Auch Software-Lizenzverstöße werden laut Unternehmen von NetInverntory 3.0 problemlos aufgespürt.</p><p>NetSupport sieht die Abnehmer der intelligenten Software sowohl bei großen als auch kleineren Unternehmen. Vor allem Großunternehmen könnten von der Möglichkeit, für jeden Standort einen regionalen Inventarisierungspunkt zu definieren, profitieren. </p><p>Laut NetSupport wird die Preisgestaltung von der Anzahl der Client-Lizenzen abhängig sein. Für 100 Clients verlangt das Unternehmen 16,50 Euro pro Client kosten. NetInventory 3.0 soll ab 14. Oktober auf der Systems 2002 in München erhältlich sein.</p></body.content></body></nitf>


