<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Wagner Steinperl: Frischer Wind aus der Provinz</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917015"></doc-id><doc.copyright holder="Matthias Steinperl, email: office@frischerwind.at, Tel. +43-2742 -20 214  " year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 10:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Wagner Steinperl: Frischer Wind aus der Provinz</hl1></hedline><abstract><p>Dass der Osten des Landes in kreativer Hinsicht nicht jenseits der Grenze der Bundeshauptstadt am Ende ist, beweist Wagner Steinperl mit Werbung und Wundern seit mehr als eineinhalb Jahren.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6752.gif"></media-reference></media><p>Die Sankt Pöltner Agentur hat es sich von der Provinz aus zur Aufgabe gemacht, dem 0815-Werbemüll frischen Wind entgegenzuwehen. Und aus dem ursprünglichen Landlüfterl ist mittlerweile eine beachtliche Böe geworden, die u.a auch größere Schiffe nach vorne treibt. Darunter die Immorent AG, Reed Exhibitions, das Egger-Brauwirtshaus &quot;Zum Gwercher&quot; und Wunderbaldinger. Dass das Internet auch seine guten Siten hat, stellte man schön mehrmals unter Beweis, zuletzt mit &lt;a href=&quot;http://www.metropolisreisen.at&quot;&gt;http://www.metropolisreisen.at&lt;/a&gt; .</p><p>Dabei handelt es sich bei Wagner Steinperl um viel Wind um wenig Agentur. &quot;Fein, aber klein&quot;, lautet die Parole des 5-Mensch-Projektes (Standardaufstellung). Denn nur so können wirklich kreative Lösungen schnell, günstiger und nicht viel besser aus dem neuen Hut hervorgezaubert werden.</p><p>Abgesehen davon haben sich die Arbeiten der Newcomer auch preislich ganz schön entwickelt. Ein Auszug aus der Preisliste (Stand: September 2002): Ein Hahn in Silber, fünf in Bronze und eine Anerkennung beim &quot;NÖ Landespreis für beispielhafte Werbung 2002&quot;, nominiert mit &lt;a href=&quot;http://www.plusjus.at&quot;&gt;http://www.plusjus.at&lt;/a&gt; (als einzige Österreicher) bei den &quot;Deutschen Multimedia Awards 2002&quot; in Stuttgart, Sieger mit plusjus.at beim Publikumsvoting der Justitia 2002 auf diepresse.at.</p><p>&quot;Wer nicht wirbt, der stirbt&quot;, hat ein weiser Werbemann einmal im schwarzen Rollkragenpullover von seiner Kanzel gepredigt. &quot;Wer nicht wirbt, der spart&quot;, werden jene entgegnen, die Werbung als notwendiges Übel ansehen. &quot;Wer wie alle anderen wirbt, der (stirbt) auch&quot;, sagt Wagner Steinperl. Es ist heute unerlässlich, sich auf die eigentliche Aufgabe der Werbung zu besinnen - kreative, differenzierte und verständliche Lösungen, die den Kunden mit Augenmaß und -zwinkern zum Erfolg begleiten.</p><p>Potentielle Nutznießer des frischen Windes können jetzt nicht mehr sagen, sie hätten von nichts gewusst und sollten sich auf &lt;a href=&quot;http://www.frischerwind.at&quot;&gt;http://www.frischerwind.at&lt;/a&gt; besser vergewissern, ob die Agentur nicht auch für sie Preisverdächtiges anfertigen kann und soll. Ist ein schönes Gefühl, auf der Bühne zu stehen.</p><p>Rückfragehinweis:</p><p>Wagner Steinperl OEG für Werbung und Wunder</p><p>Matthias Steinperl</p><p>Tel.: +43 (0) 2742 - 20 214  </p><p>E-Mail: office@frischerwind.at</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.frischerwind.at&quot;&gt;http://www.frischerwind.at&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


