<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IF@BO 2002: Hohe Kontaktqualität beim IT&amp;amp;T Branchenevent</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923007"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: barbara.leitgeb@messe.at, Tel. 01 72720 - 227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 10:11:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IF@BO 2002: Hohe Kontaktqualität beim IT&amp;amp;T Branchenevent</hl1><hl2>21.872 Fachbesucher - Mehr als die Hälfte Top-Entscheider</hl2></hedline><abstract><p>Messe als Spiegelbild der Branche +++ Schwieriges wirtschaftliches Umfeld +++ 21.872 Fachbesucher +++ Mehr als die Hälfte &quot;Top-Entscheider“ +++ Positive Zukunftsaussichten: Branche erwartet Aufschwung</p></abstract></body.head><body.content><p>Schwerpunktthemen &quot;Mobile Computing“ und &quot;Infosecurity“ kamen gut an +++ </p><p>234 Aussteller und rund 22.000 Fachbesucher trafen sich in den letzten vier Tagen zum Herbst-IT&amp;amp;T-Event IF@BO 2002 im Messezentrum Wien. Reed Messe Wien Geschäftsführer Matthias Limbeck zog am heutigen letzten Messetag Bilanz: &quot;Die IF@BO 2002 hat gezeigt, dass in schwierigen wirtschaftlichen Zeiten dem Medium Fachmesse ein ganz besonderer Stellenwert zukommt. Nur das koordinierte Zusammenspiel von Veranstalter und Ausstellern macht es möglich, in der gegenwärtigen sehr schwierigen Situation eine marktgerechte Branchenplattform zu bieten. So konnten wir etwa mit den Partner Sessions Business Forum und  Infosecurity einen deutlichen Mehrwert für Aussteller und Fachbesucher generieren.“ Sehr zufrieden zeigte sich Limbeck mit der Qualität der Besucher: &quot;Mehr als die Hälfte waren Top-Entscheider aus Unternehmen, knapp ein Viertel kam aus dem EDV-Bereich“. Damit habe Reed die Rolle des Veranstalters als &quot;Broker für hochqualitative Geschäftskontakte“ erfüllt. </p><p>Die im Vorjahr eingeleitete B2B-Ausrichtung der IF@BO wurde auch heuer konsequent und mit Erfolg weiterverfolgt. Dazu Messeleiter Joachim Weese: &quot;Mit einem Fachbesucheranteil von 87 Prozent hat sich die IF@BO endgültig als reine Fachmesse positioniert.“</p><p>Schwerpunktthemen setzten Impulse</p><p>Schon im Vorfeld der IF@BO war festzustellen, dass die Branche durch die Marktbereinigungen der letzten Jahre, die angespannten Budgets der Unternehmen und Investitionsunlust dringend neue Impulse braucht. Die IF@BO hat daher verstärkt auf Leitthemen wie Mobile Computing, IT&amp;amp;T-Sicherheit im Rahmen der Infosecurity Austria und spezielle Ausrichtung auf KMU gesetzt. </p><p>Die Besucherbefragung der IF@BO zeigt, dass diese Schwerpunktbereiche bei den Besuchern gut angekommen sind. Befragt nach den besonderes interessanten Angeboten im Rahmenprogramm nannten 33 Prozent die Vorträge des Business Forums, 30 Prozent konnten sich für die Mobile Computing Show begeistern und 24 Prozent interessierten sich für das Infosecurity-Forum.</p><p>Symantec, der weltweit führende Anbieter von Internet-Sicherheitslösungen und -Dienstleistungen präsentierte sich gemeinsam mit fünf Partnern im Rahmen der Infosecurity. Symantec-Geschäftsführer Klaus-Jürgen Jandl fasst den Messeauftritt zusammen: &quot;Wir selbst und auch unsere Partner waren mit der IF@BO sehr zufrieden. Die hauptsächliche Nachfrage konzentrierte sich bei uns auf Antivirus-Lösungen und Appliance-Lösungen, und wir hatten sehr konkrete Anfragen, die uns zeigen, dass das Problembewusstsein der österreichischen Unternehmen in den letzten beiden Jahren doch sehr gestiegen ist.“ Laut Jandl haben die Unternehmen erkannt, das im Security-Bereich Investitionen notwendig sind und darauf auch reagiert. &quot;Security-Verantwortliche wurden etabliert und seit Beginn des Jahres 2002 ist auch eine verstärkte Nachfrage nach Komplettlösungen festzustellen.“</p><p>Die IF@BO -Besucherbefragung bestätigt diesen Eindruck. Die Frage ob es nach dem 11. September des letzten Jahres im Unternehmen Veränderungen in Bezug auf Personal, Budget oder Sicherheitsdenken gegeben habe, bejahte mehr als ein Drittel (38 Prozent) der IF@BO -Besucher.</p><p>Trendthema Mobile Computing</p><p>Mobile Computing - das Leitthema des heurigen Jahres - ist bei Ausstellern und Fachbesuchern gleichermaßen gut angekommen. So berichtet etwa Karl G. Aller, Geschäftsführer des Business Software-Anbieters Mesonic: &quot;Mobile Computing war ein guter Schwerpunkt. Alles dreht sich heute um ständig verfügbare Daten und durch gezielte Messevorbereitung wie z.B. Aussendungen konnten wir auch sehr konkrete Anfragen am Stand verzeichnen.“ Befragt zum Messeverlauf sagt Aller: &quot;Angesichts der Wirtschaftsflaute und der herrschenden Investitionsunlust hat mich die Besucheranzahl positiv überrascht. Auch die Qualität der Besucher und damit auch die der Anfragen waren sehr gut. Insgesamt aber kann man vom Messestandort Wien doch noch einiges mehr erwarten.“ Der Zukunft sieht Karl Aller durchaus positiv entgegen. Er erwartet für die Jahreswende bzw. das erste Quartal 2003 wieder einen Aufwärtstrend für die Branche. </p><p>Starkes Interesse an der mobilen Datenübertragung wurde auch bei tele.ring verzeichnet. Walter Sattlberger, tele.ring Pressesprecher, in einem ersten Statement: &quot;Die Besucher zeigten sich besonders am neuen Produkt &quot;tele.ring infomizer&quot; sehr interessiert. Äußerst positives Feedback konnte auch für die Mobile Computing Show mit Josef Broukal registriert werden. Leider entsprachen die Besucherzahlen nicht ganz unseren Erwartungen. Dies dürfte auch darauf zurückzuführen sein, dass die Messe nicht am Wochenende geöffnet ist.“</p><p>Hoher Anteil an Entscheidungsträgern </p><p>Die Qualität der Fachbesucher entsprach einer B2B-Messe: 72 Prozent der Besucher gaben an, &quot;ausschlaggebend bzw. mitentscheidend“ bei Investitionen mitzuwirken. Damit konnte eine der Hauptforderungen für das Contacting erfüllt werden.</p><p>Manfred Travnicek, Director Marketing &amp;amp; PR bei SAP, über seine IF@BO -Eindrücke: &quot;Wir waren mit der Positionierung der neuen Lösungsangebote für KMU durchaus zufrieden. Unsere Partner und wir konnten eine Vielzahl neuer Kontakte knüpfen, was jedoch auch daran lag, dass wir bereits im Vorfeld interne Kommunikation durchgeführt haben und die Österreich-Premiere des Produktes SAP Business One damit ausreichend publiziert haben. Der erste österreichische Kunde für SAP Business One konnte im Rahmen der IF@BO gewonnen werden.“</p><p>Auch für Daniela Schrefl, Geschäftsführerin von Liber Works Mobile Systems &amp;amp; Solutions, zählt die Kontaktqualität: &quot;Wir sind erstmals auf der IF@BO vertreten und sind ausgesprochen zufrieden. Obwohl wir hauptsächlich im Pharma-Bereich tätig sind, konnten wir überraschend viele und überraschend konkrete Anfragen verzeichnen. Die Aussichten für das Messenachgeschäft sind vielversprechend.“</p><p>Ing. Mag. Rudolf Fischer, COO Telekom Austria, zeigt sich zufrieden mit dem Verlauf der IF@BO 2002: &quot;Die IF@BO ist für Telekom Austria eine wichtige Möglichkeit, die Entwicklung des Telekommunikationsmarktes in Österreich eindrucksvoll darzustellen.“</p><p>Thomas Lutz, Unternehmenssprecher von Microsoft Austria, die erstmals nach mehrjähriger Pause wieder auf der IF@BO vertreten war, berichtet: &quot;Unser Stand war sehr gut besucht, das Kino war ebenfalls gut frequentiert. Ein Highlight von unserer Seite war die gemeinsame Lösungsplattform &quot;Tablet PC“ welche als das Top Messethema angesehen wurde. Auch die Produkt- und Lösungslaunches des Gemeinschaftsstandes Microsoft/HP waren gefragt, besonders zukunftsorientierte &quot;cutting edge“ Lösungen unserer Partner aus Bereichen wie Mobility, CRM und E-Business wurden extrem gut angenommen.“ Der neue Tablet PC, der auf der IF@BO erstmals live zu sehen war, wird ab 7. November von Microsoft und allen OEM-Partnern gelauncht.</p><p>Alexander Sperl, Director Marketing Communications bei mobilkom austria, fasst seine Messeeindrücke zusammen: &quot;Die mobilkom austria als Marktführer ist schon seit vielen Jahren auf der Ifabo vertreten. Auch in diesem Jahr konnten unsere innovativen Dienste für Geschäftskunden höchstes Interesse bei dem Fachpublikum der Ifabo wecken. Wir hoffen, dass sich die Anzahl &amp;amp; Qualität der Aussteller in den nächsten Jahren weiter erhöhen wird.“</p><p>Beste Betreuung für Fachbesucher</p><p>In hohem Maße zufrieden zeigten sich die Fachbesucher mit der Betreuung durch die IF@BO -Aussteller. 85 Prozent der Besucher beurteilte die fachliche Kompetenz des Standpersonals mit &quot;sehr gut/gut“. Auch dem Engagement und Bemühen um die Besucher sowie dem Eingehen auf die Besucher-Wünsche wurde großes Lob ausgesprochen: ebenfalls 85 Prozent der Besucher vergaben dafür die Note &quot;sehr gut/gut“.</p><p>Auch im Vorfeld der Messe klappte die Kommunikation. Mehr als 50 Prozent der Besucher haben sich über die Homepage der IF@BO informiert und äußerten sich sehr positiv über die Einfachheit des Einstieges (83 Prozent), die Übersichtlichkeit (79 Prozent) und die optische Aufbereitung (75 Prozent). Die Möglichkeit der Vorregistrierung über die Homepage nutzen 22 Prozent.</p><p>Ein Blick in die Zukunft</p><p>Insgesamt zeigt sich die Branche für die Zukunft durchaus optimistisch. Mehr als die Hälfte der IF@BO-Fachbesucher (56 Prozent) meint, dass sich die wirtschaftliche Situation der Branche in den nächsten 12 Monaten &quot;sehr verbessern/verbessern“ wird, womit auch die Voraussetzungen für einen umfassenden IT&amp;amp;T-Event im Herbst 2003 in guten Licht erscheinen. Die Richtung steht fest:</p><p>&quot;Wien braucht eine IT-Messe, die speziell auf die Bedürfnisse der Klein- und Mittelbetriebe eingeht. Dieser Schwerpunkt soll in Zukunft bei der IF@BO noch schärfer heraus gearbeitet werden.“, sagt DI Matthias Limbeck, Geschäftsführer der Reed Messe Wien, und weiter: &quot;Das Konzept einer B2B-Messe wird jedenfalls auch in den kommenden Jahren beibehalten.“ Auch über konkrete Maßnahmen denkt Limbeck bereits nach: &quot;Neben dem Online Ticketing soll im nächsten Jahr ein Kontaktportal eingerichtet werden, über das im Vorfeld Präsentationstermine vereinbart werden können. Damit kann die Messevorbereitung und die Nutzung der Ressourcen für Aussteller und Besucher weiter verbessert werden.“ </p></body.content></body></nitf>


