<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>www.languages.at: Übersetzungen online ordern</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926020"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Christiane Roth, email: roth@languages.at, Tel. +43-316-328087" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Graz"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 10:55:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>www.languages.at: Übersetzungen online ordern</hl1><hl2>Grazer Übersetzungsbüro geht mit Business-Sprachenportal ans Netz</hl2></hedline><abstract><p>Das Grazer Übersetzungsbüro Roth&amp;amp;Roth Übersetzen-Dolmetschen-Publizieren bietet seit kurzem ein neues Service: Unter der Adresse &lt;a href=&quot;http://www.languages.at&quot;&gt;http://www.languages.at&lt;/a&gt; kann man Übersetzungen online ordern und sich in einem dreisprachigen Business-Sprachenportal umfassend über Sprachen informieren.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die zweigeteilte Seite ermöglicht nicht nur raschen und serviceorientierten Zugriff auf die qualitätvollen Übersetzungsleistungen des Unternehmens sondern bietet zusätzlich auch jede Menge Informationen und Links für alle, die im Export tätig sind, anderweitig Auslandskontakte pflegen oder beruflich mit Sprachen zu tun haben:</p><p>Sprachen lernen traditionell, online oder via Telelearning, internationale Tages-, Regional- und Wirtschaftspresse, Online-Wörterbücher und andere Textressourcen, vorformulierte E-Mail Texte zum Kopieren, Vorschläge zu interessanten Büchern und CDs, Cityguides für die Planung von Städtereisen, Links zu Sprachreiseanbietern und vieles mehr.</p><p>&quot;Ziel ist es, unsere Kunden zu ihrer vollsten Zufriedenheit zu bedienen sowie ein kompetentes Rundum-Service für jedermann zur Verfügung stellen, das unsere Kernkompetenz in Sachen Sprachen unterstreicht&quot;, so Inhaberin Mag. Christiane Roth. &quot;Wer an Sprachen denkt, soll vor allem eine Adresse vor seinem geistigen Auge haben: &lt;a href=&quot;http://www.languages.at&quot;&gt;http://www.languages.at&lt;/a&gt;&quot;.</p><p>Die Seite ist auch für andere Anbieter offen: Link-Exchange und ähnliches ist erwünscht.</p><p>Rechtzeitig zum Tag der Sprachen am 26. September 2002 erscheint auch der erste Newsletter des Unternehmens: LanguageNews Ausgabe 1/2002 ist im pdf-Format unter &lt;a href=&quot;http://www.languages.at&quot;&gt;http://www.languages.at&lt;/a&gt; (Gratis-Downloads) kostenlos downloadbar. Unter dieser Adresse sind auch Zusatzinformationen über das Unternehmen und Übersetzungsleistungen abrufbar.</p><p>Kontaktperson:</p><p>Mag. Christiane Roth</p><p>Roth&amp;amp;Roth Übersetzen-Dolmetschen-Publizieren</p><p>Alberstrasse 4, A-8010 Graz</p><p>Tel.: 0316/328087</p><p>Fax: 0316/328087</p><p>E-Mail: roth@languages.at</p></body.content></body></nitf>


