<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Oracle mit Gewinn- und Umsatzrückgang</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918012"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Redwood City"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 09:56:52"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Oracle mit Gewinn- und Umsatzrückgang</hl1><hl2>Vorsichtiger Ausblick auf zweites Quartal</hl2></hedline><abstract><p>Der weltweit zweitgrößte Software-Hersteller Oracle &lt;a href=&quot;http://www.oracle.com&quot;&gt;http://www.oracle.com&lt;/a&gt; ist mit Umsatz- und Gewinnrückgängen konfrontiert. Wie das Unternehmen gestern, Dienstagabend, bekanntgab, ist der Gewinn im ersten Quartal auf 343 Mio. Dollar gefallen, nachdem im Vergleichszeitraum des Vorjahres noch ein Plus von 511 Mio. Dollar erzielt worden war. Gleichzeitig ist der Umsatz im Jahresvergleich von 2,3 Mrd. auf zwei Mrd. Dollar gesunken. Der Umsatz mit neuen Softwarelizenzen, ein wichtiger Indikator für die Nachfrage im Softwaresektor, sei um 23 Prozent auf 549 Mio. Dollar geschrumpft. Die Lizenzerlöse aus Updates wuchsen den Angaben zufolge um neun Prozent auf 620 Mio. Dollar. &lt;a href=&quot;http://www.oracle.com/corporate/press/index.html?1440469.html&quot;&gt;http://www.oracle.com/corporate/press/index.html?1440469.html&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Aussichten auf das kommende Quartal sind bei Oracle verhalten.  Der Gesamtumsatz im zweiten Geschäftsquartal (30. September 2002) werde um vier bis sieben Prozent unter dem entsprechenden Vorjahreswert von 2,35 Mrd. Dollar liegen, teilte das Unternehmen mit. Analysten rechneten bislang mit Umsatzeinbußen von zwei Prozent für das zweite Quartal, berichtete die Nachrichtenagentur ddp. Auch bei Software-Lizenzen erwartet Oracle Umsatzrückgänge von zehn bis 15 Prozent. Der Gewinn pro Aktie werde 0,08 bis 0,09 Dollar betragen.</p><p>Nach Äußerungen von Oracle-Finanzchef Jeff Henley zum Erstquartalsergebnis sollen nach dem bereits begonnenen Arbeitsplatzabbau im laufenden Quartal weitere rund 600 Stellen gestrichen werden. Derzeit beschäftigt Oracle rund 41.500 Mitarbeiter. Henley hoffe, &quot;irgendwann in der zweiten Hälfte des Geschäftsjahres&quot; zu positivem Wachstum zurückzufinden. Eine genauere Prognose sei aber sehr schwierig.</p></body.content></body></nitf>


