<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Popstars in Kampagne gegen P2P-Tausch</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926037"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Washington"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 14:16:50"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Popstars in Kampagne gegen P2P-Tausch</hl1><hl2>Millionenschwere Begleitmusik für Gesetz zum Angriff auf P2P-Nutzer</hl2></hedline><abstract><p>In den USA startet heute, Donnerstag, eine millionenschwere Kampagne gegen Copyright-Verstöße. Im Zentrum der ganzseitigen Anzeigen, die im Auftrag der Musikindustrie &lt;a href=&quot;http://www.riaa.org&quot;&gt;http://www.riaa.org&lt;/a&gt; an geschaltet werden, stehen Britney Spears and Stevie Wonder. Wie die &quot;Washington Post&quot; meldet, sollen die Nutzer so davon abgehalten werden, Musikdateien über P2P-Netzwerke downzuloaden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Aktueller Anlass ist die anstehende Abstimmung über ein Gesetz, das der Musik- und der Filmindustrie das Hacken privater PCs erlauben soll, um die Nutzer von File-Sharing-Plattformen gezielt anzugreifen. Den Abgeordneten liegt ein zehnseitiger Gesetzestext der Republikaner Howard Berman &lt;a href=&quot;http://www.house.gov/berman/pr062502.htm&quot;&gt;http://www.house.gov/berman/pr062502.htm&lt;/a&gt; und Howard Coble, die Lobbyarbeit für die Branche machen, zur Beschlussfassung vor. pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020626018&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020626018&lt;/a&gt;</p><p>Fast 90 Interpreten und Komponisten haben die Anzeige unterzeichnet, die von allen wichtigen Branchenverbänden und Unternehmen gesponsert wird. Zu den prominennten Unterzeichnern gehören der Tenor Luciano Pavarotti, Hip-Hop-Superstar Eminem, Countrystar Dixie Chicks und der frühere Beach Boy Brian Wilson. &quot;Würden Sie in einen Plattenladen gehen, um eine CD zu stehlen? Es ist das Gleiche, wenn sich Leute über den Computer einloggen, um Musik zu stehlen&quot;, flötet die Pop-Diva Spears dazu in einem Fernsehspot. </p></body.content></body></nitf>


