<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gentechniker machen Fruchtfliegen homosexuell</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917004"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="City of Hope/Kalifornien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 07:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gentechniker machen Fruchtfliegen homosexuell</hl1><hl2>Temperaturunterschiede bewirken sexuelle Umkehr</hl2></hedline><abstract><p>US-Forscher machen männliche Fruchtfliegen mit Hilfe eines genetischen Schalters zu Homosexuellen. Bei Temperaturen über 30 Grad wird die Erbanlage der genetisch veränderten Fliegen aktiv und lässt die Heterosexuellen schwul werden, berichtet das Magazin Proceedings of the American Academy of Sciences &lt;a href=&quot;http://www.pnas.org&quot;&gt;http://www.pnas.org&lt;/a&gt; in seiner jüngsten Ausgabe.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Das Gen mit dem Namen Shibire unterbindet die Geruchswahrnehmung an Füßen und Beinen der Tiere&quot;, so Toshihiro Kitamoto vom Beckman Forschungs-Institut im kalifornischen City of Hope &lt;a href=&quot;http://bricoh.coh.org&quot;&gt;http://bricoh.coh.org&lt;/a&gt; . Möglicherweise nehmen die Tiere daraufhin Duftstoffe nicht mehr wahr, die sie unter normalen Umständen von ihren Geschlechtsgenossen fernhalten. Die männlichen Fruchtfliegen interessieren sich dann weniger für Weibchen. Sie machen stattdessen anderen Männchen den Hof oder erwidern deren Werben, berichtet die Nachrichtenagentur ddp.</p><p>Da die Aktivität des Gens von der Umgebungstemperatur abhängt, können Kitamoto und seine Kollegen die Vorliebe der Fruchtfliegen auch wieder umkehren: Kühlen die Forscher das Behältnis der Tiere auf unter 30 Grad ab, umwerben die männlichen Fruchtfliegen wieder Weibchen. </p></body.content></body></nitf>


