<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Levi Strauss kommt mit &quot;Antistrahlungs&quot;-Jeans</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BE,GM" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912049"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London&#13;"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 16:19:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Levi Strauss kommt mit &quot;Antistrahlungs&quot;-Jeans</hl1><hl2>Nähte in Taschen sollen Schutz bieten - Nähere Details noch nicht bekannt</hl2></hedline><abstract><p>Die Modeindustrie scheint in die Diskussion möglicher Gesundheitsrisiken durch Handystrahlen eingetreten zu sein. Wie die Financial Times &lt;a href=&quot;http://www.ft.com&quot;&gt;http://www.ft.com&lt;/a&gt; heute, Donnerstag, berichtet, hat das Mode-Label Levi Strauss &lt;a href=&quot;http://www.levistrauss.com&quot;&gt;http://www.levistrauss.com&lt;/a&gt; Jeans designed, die den Träger vor Handy-Strahlen schützen. Technische Informationen wurden nicht bekannt gegeben. </p></abstract></body.head><body.content><p>Die Jeans sollen im kommenden Jahr in Großbritannien unter der Levis Marke Dockers auf den Markt kommen und sind mit Handytaschen mit &quot;Anti-Strahlungsnähten zum Schutz vor möglichen Gesundheitsrisiken&quot; ausgestattet. Laut Angaben des Textilunternehmens wolle man mit dem Schritt auf die Bedenken der Konsumenten eingehen, aber keinesfalls andeuten, dass die Ängste gerechtfertigt sind. Wissenschaftler und die Handyindustrie haben bislang noch nicht auf Levis neues Modestück reagiert.</p><p>Vorrichtungen zum Schutz vor Handy-Strahlung sind nichts Neues. Laut Michael Milligan, Generalsekretär des Mobile Manufaturers Forum, belegen zahlreiche Studien, unter anderem von der WHO und dem Department for Trade and Industry, dass Schutzvorrichtungen nicht nötig und auch wenig effektiv sind.</p></body.content></body></nitf>


