<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Einzigartiges Serviceportal &amp;amp;#8222;cheggt&quot; Staatspreis</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BW,FF" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="axelp" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923004"></doc-id><doc.copyright holder="IDEC &amp;amp; tincom Axel Pernitsch, email: axel.pernitsch@tincom.at, Tel. 0316/84 59 12" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Graz"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 09:29:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Einzigartiges Serviceportal &amp;amp;#8222;cheggt&quot; Staatspreis</hl1><hl2>Grazer Innovationsteam für Online - Versicherungsvergleich ausgezeichnet.</hl2></hedline><abstract><p>Österreichs erster Online-Versicherungsvergleich, &amp;amp;#8222;www.chegg.net&amp;amp;#8220;,  wurde mit dem multimedia und e-Business Staatspreis 2002 der Kategorie e-Organisation und Web Services ausgezeichnet. Verantwortlich für den großen Erfolg dieses Webportals zeichnet die innovative Idee der SELSA Intelligence AG, die perfekte Programmierung des Internet- und Datenbankspezialisten IDEC (www.idec.at) und das kreative Brandingkonzept der Kommunikationsagentur TINCOM (www.tincom.at).</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6805.gif"></media-reference></media><p>In der Begründung der Jury wird der besondere Mehrwert von &amp;amp;#8222;chegg.net&amp;amp;#8220; für den User in der Schaffung der Markttransparenz des schwer überschaubaren österreichischen Versicherungsangebotes hervorgehoben.</p><p>Den Internet- und Datenbankexperten von IDEC gelang es, mehr als 40 verschiedene Versicherungsanstalten mit Ihren Leistungsangeboten und über 1.000 Berechnungstabellen in einem übersichtlichen Ranking darzustellen.</p><p> </p><p>Durch den Einsatz der perfekten IDEC-Internettechnologie kann der User auf Knopfdruck sein persönliches Versicherungsprofil in Sekundenschnelle ermitteln.</p><p>Das auf Geschwindigkeit und Usability optimierte Webdesign, Namensfindung und Brandingkonzept stammen aus der Kreativschmiede TINCOM. Mit dem Slogan &amp;amp;#8222;chegg dir das gelbe vom ei &amp;amp;#8211; chegg dir deine versicherung selbst&amp;amp;#8220; konnte TINCOM der Aufgabenstellung von THOMAS LANG, Vorstand der SELSA Intelligence AG voll entsprechen.</p><p>Inzwischen kann Lang mehr als 15.000 User und 3.000 Kunden zu den erfolgreichen &amp;amp;#8222;cheggern&amp;amp;#8220; zählen. Dass auch immer mehr Versicherungsmakler und Finanzdienstleister das Serviceportal täglich für ihren Bedarf nutzen, unterstreicht die Professionalität des Webportals. &amp;amp;#8222;chegg.net&amp;amp;#8220; zeigt, dass mit guten Ideen und professioneller Umsetzung sehr erfolgreich im Internet agiert werden kann.</p><p>Der Staatspreis 2002 ist nach dem First Tuesday-Award  2001 die zweite große Auszeichnung für das innovative Team aus Graz.</p><p>Weitere Infos unter: </p><p>www.chegg.net</p><p>www.idec.at</p><p>www.tincom.at</p></body.content></body></nitf>


