<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ARD: Steuerrückzahlung von 464 Mio. Euro</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BI,WF" name="ressort"></meta><meta content="BI" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925022"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin/Mainz"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 10:52:05"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ARD: Steuerrückzahlung von 464 Mio. Euro</hl1><hl2>Sender droht mit Programmeinschnitten und höheren Gebühren</hl2></hedline><abstract><p>Die ARD &lt;a href=&quot;http://www.ard.de&quot;&gt;http://www.ard.de&lt;/a&gt; befindet sich in einem finanziellen Bedrängnis. Wie die Süddeutsche Zeitung &lt;a href=&quot;http://www.sueddeutsche.de&quot;&gt;http://www.sueddeutsche.de&lt;/a&gt; heute, Mittwoch, berichtet hat, verlangt der deutsche Finanzminister Hans Eichel eine rückwirkende Steuerzahlung von rund 464 Mio. Euro. Die beträchtliche Summe setzt sich aus Forderungen für Werbeeinnahmen aus den Jahre 1995 bis 2000 zusammen. Laut ARD wären das rund 783 Mio. Mark plus 123 Mio. Mark an Zinsen, also umgerechnet 464 Mio. Euro. Der Sender protestiert und beruft sich darauf, dass die Finanzbehörde bis zum Jahr 2000 die bisherige Regelungen akzeptiert hätte. Eine nachträgliche Änderung wäre daher für die ARD inakzeptabel.</p></abstract></body.head><body.content><p>ARD-Vorsitzender Fritz Pleitgen hofft auf eine rasche und vernünftige Lösung der Problematik. In einen Brief an den Ministerpräsidenten von Rheinland-Pfalz, Kurt Beck, appelliert Pleitgen, dass sein Sender keine zusätzlichen Finanzmitteln für den Fiskus auftreiben könne. Würden die Forderungen weiter aufrecht bleiben, wären gravierende Programmeinschnitte und Gebührenerhöhungen unvermeidbar. Beck intervenierte bereits bei seinem Parteifreund Eichel. Doch das Finanzministerium beruft sich auf den Bundesrechnungshof. Dieser lastet der ARD an, in den letzten Jahren durch Rechentricks Steuerzahlungen aus dem Weg gegangen zu sein. </p><p>Da die Werbeeinnahmen in den letzten Jahren immer weniger wurden, gilt seit 2001 ein neues Rechenmodell. Die ARD ist nun verpflichtet 60 Mio. Euro pro Jahr abzugeben. Trotzdem kommt für Pleitgen höchstens eine Rückzahlung für 1999 bis 2000 in Frage. Der Finanzminister fordert aber mehr und eine Beruhigung der Lage ist nicht in Sicht. Der Ostdeutsche Rundfunk Brandenburg (ORB) erhielt bereits die ersten Nachzahlungs-Bescheide.</p></body.content></body></nitf>


