<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Hanf in der Schweiz: Das letzte Gefecht</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="Infam" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918024"></doc-id><doc.copyright holder="Roger Bottlang, Herausgeber, email: rb@hanfmedien.com" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wohlen"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 11:23:47"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Hanf in der Schweiz: Das letzte Gefecht</hl1><hl2>Die Oktober-Ausgabe von &quot;HANF - das magazin&quot; jetzt am Kiosk</hl2></hedline><abstract><p>Allen Liberalisierungsabsichten zum Trotz wird die Repression gegen den Hanf derzeit überall in der Schweiz massiv verstärkt. Das stört nicht nur Produzenten, Händler und Konsumenten, sondern auch Präventionsfachleute und Politikerinnen: &quot;Anstatt das geltende Recht übereifrig durchzusetzen, würden die Behörden besser warten, bis die neuen Rahmenbedingungen definiert sind“, sagt die Berner SP-Nationalrätin Ruth-Gaby Vermot in der Oktober-Ausgabe von &quot;HANF - das magazin“. Anstatt sie zu schliessen, sollten die Hanfläden besser in die Prävention eingebunden werden, fordert Vermot.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032341029i890.gif"></media-reference></media><p>Dass staatliche Aufklärung nicht immer sachlicher und fundierter daherkommt als private und auch szenenahe Angebote, zeigt der Bericht von Hans Cousto: Der Fachmann in Sachen Techno- und Drogenkultur hat Aufklärungsangebote im Internet verglichen und analysiert. Coustos Fazit: &quot;amtlich“ heisst keineswegs &quot;richtig“. Welche Aufklärungsangebote brauchbar sind und welche man besser gleich vergisst, ist in der Titelgeschichte der Oktober-“HANF“ nachzulesen.</p><p>Wie nötig objektive Aufklärung über die medizinische Verwendung von Cannabis ist, zeigt Dr. med. Franjo Grotenhermen mit seiner neusten Untersuchung auf. Die Arbeitsgemeinschaft Cannabis als Medizin (ACM) befragte 53 Patienten zu Wirkung und Nebenwirkungen von Cannabis. Obwohl die  Patienten mit ihrer Medizin sehr gute Erfahrungen machen, sind viele Ärzte immer noch nicht bereit, Cannabis zu verschreiben. Noch weniger weit her ist es mit der Bereitschaft der Kassen, die Kosten für Cannabis-Präparate zu übernehmen.</p><p>Einen noch weiteren Weg zur cannabisfreundlichen Nation hat Frankreich vor sich. Ausgerechnet das Land, das den Hanfanbau nie ganz aufgegeben hat, liegt jetzt  in Sachen Hanf-Repression europaweit an der Spitze. Und nach dem katastrophalen Ausgang der Wahlen stehen die Chancen für eine Liberalisierung im Land der Genüsse ausgesprochen schlecht.  Hintergründe, Stellungnahmen und Gegenbewegungen zur rigiden Cannabis-Politik in Frankreich - jetzt in der Oktober-Ausgabe von &quot;HANF - das magazin“.</p><p>Dazu gibt es - wie immer in &quot;HANF - das magazin“ - jede Menge Kultur und Unterhaltung. Besonders unverzichtbar ist die 16-seitige Growing-Beilage mit nützlichen Tipps und Tricks für die wichtigsten Tage im Jahr jedes Hanfanbauers. In der Oktober-Ausgabe dreht sich alles um die fachgerechte Trocknung der begehrten Blüten.</p><p>&quot;HANF - das magazin&quot; inklusive 16-seitiger Growing-Beilage zum Herausnehmen und Sammeln gibt es zum Einzelverkaufspreis von 6,80 Franken am Kiosk. Das Jahresabo kostet 69,60 Franken. Das Miniabo mit drei Ausgaben gibt es für 12 Franken.</p></body.content></body></nitf>


