<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kunst gegen Gewalt</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="dohr" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905020"></doc-id><doc.copyright holder="Ulli Dohr / Herta Cech, email: office@dohr.net, Tel. 01 532 16 15" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 10:57:58"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kunst gegen Gewalt</hl1><hl2>präsentiert &quot;ICONIC PANOPTICON von Sharif Waked&quot;</hl2></hedline><abstract><p> </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031216322i1401.gif"></media-reference></media><p>KUNST GEGEN GEWALT</p><p>präsentiert im Rahmen der Ars Electronica</p><p>ICONIC PANOPTICON von Sharif Waked</p><p>8.9.02, 10 Uhr bis 12.9.02, 19 Uhr</p><p>Brucknerhaus, Linz </p><p>Welche Bilder verbinden wir in Österreich mit der traditionellen Kleidung afghanischer Frauen und mit der Symbolik von Schleier und Tschador? </p><p>Sharif Waked zeigt uns rechteckige, zwei Meter hohe Säulen, die wie Burkas mit schwarzem Tuch verhüllt sind und eine kleine rechteckige Öffnung haben, um die Frauen-Augen zu symbolisieren. </p><p>Waked macht uns damit gleich mehrere Dinge bewußt: Die Gewalt der Männerblicke gegen Frauen ganz allgemein ebenso wie den Kampf der Palästinenser in Israel, aber auch die diskursiv-abstrakte brutale Entblößung, die jeder sogenannten &quot;Modeshow&quot; auch im deutschen Sprachraum zu eigen ist.</p><p>Symbole der Gewalt, in Kleider gegossen - und ein ganz direkter Bezug auf die Situation der Palästinenser an den Checkpoints. </p><p>Wakeds Installation setzt auf die Katharsis: Er lullt uns ein mit schönen Bildern, bevor er uns plötzlich aus allzu &quot;modischen&quot; Betrachtungen reißt.</p><p>&quot;Iconic Panopticon&quot; ist u. a. auch als Frage nach einer neuen Politisierung von </p><p>(Mode-)Kunst zu verstehen, insbesondere von (Mode-)Kunst, die gezielt über Medien und neue Technologien agiert. </p><p>Als ebenso witzige wie surrealistische Manifestation der Isolation der Frau bzw. des Ich in einem gewalttätigen Umfeld reiht sich die Arbeit im Rahmen der Ars Electronica in die Aktion &quot;Kunst gegen Gewalt&quot; ein.</p><p>www.kunstgegengewalt.at    </p><p>Verein Art &amp;amp; Vision    </p><p>p.A. Deutsche Bank    </p><p>Hohenstaufengasse 4    </p><p>1010 Wien    </p><p>info@kunstgegengewalt.at    </p></body.content></body></nitf>


