<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Aurora Engine bringt den Gameboy ins Netz</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912052"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Budapest"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 17:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Aurora Engine bringt den Gameboy ins Netz</hl1><hl2>Programmierer entwickelt Mobile Gaming für den GBA</hl2></hedline><abstract><p>Der ungarische Programmierer Peter Moraliyski hat eine Lösung gefunden, mit der künftig GameBoy-Advance-Spiele  auch Funktionen von angeschlossenen Mobiltelefonen nutzen können. Durch die Verbindung eines Handys mit Nintendos GBA sollen drahtlose Multiplayer-Spiele und Downloads aus dem Internet für das Unterhaltungsgerät verfügbar werden. Nach Aussagen des Entwicklers ist die &quot;Aurora Engine&quot; mit Nokia, Ericsson, Siemens und einigen anderen Mobiltelefonmarken kompatibel. &lt;a href=&quot;http://people.inf.elte.hu/ph0x/aurora&quot;&gt;http://people.inf.elte.hu/ph0x/aurora&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6733.gif"></media-reference></media><p>Kernstück der Entwicklung ist eine vom Mobiltelefon unabhängige Software-Schicht, die der Nutzer einfach in die eigene Game-Engine integrieren können soll. Mit dem momentanen Entwicklungsstand arbeitet die Aurora Engine nur mit SMS-Technologie, Unterstützung von MMS, GPRS, Bluetooth und anderen Wireless-Standards soll aber in näherer Zukunft realisiert werden. Über das Mobiltelefon soll der Nutzer auch auf das Internet zugreifen können, um auf diese Weise Spielstände und Highscores abzuspeichern oder Inhalte herunterzuladen. </p><p>Die Tastatur des Mobiltelefons kann als zusätzlicher Controller für den GBA verwendet werden, beispielsweise zur Eingabe von Level- oder Cheatcodes. Eine weitere Möglichkeit ist die Nutzung der Tastatur als &quot;extra keys&quot; für komplexe Spiele. Umgekehrt soll auch der Output des GBA am Handy-Display dargestellt werden können. </p><p>Die technischen Details und weitere Informationen zur Aurora Engine will Peter Moraliyski in Kürze unter oben angegebener Web-Adresse bekannt geben. </p></body.content></body></nitf>


