<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>E-Government für jede Gemeinde</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020923002"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Kurt Waldherr, email: kurt.waldherr@forms2web.at, Tel. +43-7672-705-6700" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-23 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>E-Government für jede Gemeinde</hl1><hl2>Rechtsverbindliche Digitale Signatur für österreichische Gemeinden</hl2></hedline><abstract><p>Forms2web Communications GmbH bietet seit Mai 2002 eine  ASP-Lösung für österreichische Kommunen. Das Angebot umfasst derzeit  mehr als 100 elektronische Formulare sowie die Nutzung der zugehörigen  Serverlösung.</p></abstract></body.head><body.content><p>Ab Oktober 2002 können die Kommunenpaket-Formulare auch rechtsverbindlich digital signiert werden. Gemeinden sind damit in der Lage, ihren BürgerInnen sämtliche Amtswege online zu ermöglichen.</p><p>Da sich die Nutzungsgebühr aus der Anzahl der Einwohner berechnet, eignet sich das Kommunenpaket auch für kleine Gemeinden.</p><p>Die Anzahl der Formulare wird laufend erweitert und von forms2web gewartet.</p><p>Für die BürgerInnen der Kommunen bedeutet das Kommunenpaket eine wesentliche Vereinfachung von &quot;Amtswegen&quot;. Formulare werden zu jeder beliebigen Zeit am PC zu Hause ausgefüllt. Jedes Formular kann schrittweise bearbeitet werden und unterstützt die BürgerInnen durch automatische Berechnungen und Eingabeprüfungen.</p><p>Selbstverständlich können die Formulare des Kommunenpakets auch von blinden BürgerInnen ausgefüllt werden.</p><p>Österreichs Kommunen bekommen mit dem forms2web-Kommunenpaket eine neue Möglichkeit zur positiven Selbstdarstellung. Trotz der Funktionalitäten und der hohen Qualität der Formulare kommt dabei die Individualität der Kommunen nicht zu kurz. Gemeindelogos und individuelle Texte können in den Formularen definiert und von den Gemeinden verändert werden. Das Kommunenpaket funktioniert sowohl mit dem Microsoft Internet-Explorer als auch mit dem Netscape Navigator.</p><p>Eine Demo-Umgebung und weiterführende Informationen zum forms2web-Kommunenpaket stehen unter &lt;a href=&quot;http://www.kommunenpaket.at&quot;&gt;http://www.kommunenpaket.at&lt;/a&gt; zur Verfügung.</p><p>Nähere Informationen über forms2web sind unter &lt;a href=&quot;http://www.forms2web.at&quot;&gt;http://www.forms2web.at&lt;/a&gt; zu finden.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Über forms2web communications GmbH&amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>forms2web communications GmbH ist eine 100%-Tochter der österreichischen dpi-Gruppe, die im Bereich Dialog-Marketing, Digital- und Formulardruck tätig ist.  Die dpi Holding GmbH erzielt mit 650 Mitarbeitern einen Jahresumsatz  von 80 Mio. Euro. Forms2web communications GmbH tritt seit Oktober 2001, derzeit am  österreichischen Markt, auf. Das Unternehmen ist Anbieter von Software für elektronische Formulare, Internet-Applikationen für den Druck und Beleglesung. Nähere Informationen über forms2web sind unter: &lt;a href=&quot;http://www.forms2web.at&quot;&gt;http://www.forms2web.at&lt;/a&gt; zu finden.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Ansprechpartner für Redaktionen:&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Mag. Kurt Waldherr</p><p>forms2web communications GmbH</p><p>Büro Oberösterreich</p><p>Gutenbergstraße 2</p><p>4840 Vöcklabruck</p><p>Tel.: 07672-705-6700</p><p>Fax.: 07672-705-4909</p><p>Mobil: 0664-4558362</p><p>e-Mail: kurt.waldherr@forms2web.at </p></body.content></body></nitf>


