<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Die Revolution im Trainingsbereich mit dem gewissen Spassfaktor und Überraschung</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="aabsolut" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930063"></doc-id><doc.copyright holder="Patrick Ansorg, email: p.ansorg@aaabsolut.ch, Tel. 031 318 38 38" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 21:45:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Die Revolution im Trainingsbereich mit dem gewissen Spassfaktor und Überraschung</hl1><hl2>AAABSOLUT präsentiert mit dem neuen POWERBALL® ein hochpräzises Trainingsgerät</hl2></hedline><abstract><p>Der POWERBALL® ist das Trainingsgerät, das süchtig macht. Wer ihn in der Hand hält, gibt ihn nie wieder her. Im Inneren dieser tennisballgrossen Wunderkugel baut ein elektronisch ausgewuchteter Rotor bei bis zu 14’000 Umdrehungen pro Minute Kreiselkräfte bis 16kg auf - ohne Batterie! - mit reiner Muskelkraft. Die Achse auf welcher der Rotor dreht ist aus Stahl gefertigt und kann deshalb nicht brechen. POWERBALL® ist aus besonders haltbarem und schlagfesten Kunststoff hergestellt. Eine Silikonummantelung auf der Oberfläche verhindert, dass er leicht wegrollt und er liegt gut in der Hand. Die Rotation ist computerberechnet ausgewuchtet und deshalb absolut präzise. Der Ball hat eine ausgezeichnete Rotationsstabilität.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6867.gif"></media-reference></media><p>Im Inneren des Gerätes befindet sich ein ca. 200gr schwerer Rotor, das Herzstück des POWERBALL®. Wird dieser einmal in Bewegung versetzt, entsteht ein Drehimpuls um die Achse. Wie sich ein solcher Drehimpuls auswirkt, ist jedem Radfahrer bekannt. Setzt man sich auf ein stehendes Rad, fällt man um. Je schneller man aber fährt, umso stabiler wird es. Für die Lenkbewegung muss deshalb mit zunehmender Geschwindigkeit mehr Kraft aufgewendet werden. </p><p>Genauso baut der Rotor im Inneren des POWERBALL® eine Stabilität auf, die durch das Trägheitsmoment (die Schwungmasse ist ca. 2cm von der Achse entfernt), sowie der Rotationsgeschwindigkeit verursacht wird. Der Benutzer versucht nun, den Rotor und somit die Rotationsachse seitlich zu kippen und übt dabei ein Drehmoment auf den Rotor aus. Der Kreisel reagiert hierauf mit einer Gegenbewegung, er möchte sich wieder aufrichten. Diese Kraft heisst &quot;Präzession&quot;.</p><p> </p><p>Die Gegenbewegung ist wesentlich stärker, als man auf den ersten Blick vermuten könnte. Das Prinzip der Präzession dürfte jedem bekannt sein, der einmal einen Fahrrad- oder Autoreifen auf der Straße gerollt hat. Dieser läuft zuerst geradeaus, kippt dann nach links oder rechts weg und richtet sich dann gleich wieder auf, um noch einige Umdrehungen weiterzutaumeln. Im Gegensatz zum Reifen, der auf der Strasse entlang rollt befindet sich der Rotor innerhalb des POWERBALL® jedoch in einer kreisförmigen Führung. Er kann sich deshalb nicht vollständig aufrichten, sondern die Präzession wird von der Führung kanalisiert. Der einzige &quot;Ausweg&quot; für den Rotor ist es somit, innerhalb der Führung &quot;wegzurollen&quot; und dabei die Geschwindigkeit des Rotors zu erhöhen.</p><p>Zwischenzeitlich hat der Benutzer das Gehäuse jedoch schon um eine weitere Viertelumdrehung gekippt und der Rotor präzessiert weiter. Dieser Vorgang setzt sich ständig fort. Die Energie, die der Benutzer dabei aufwendet, wird in zunehmende Drehzahlen des Rotors umgesetzt. So ist es möglich, den Rotor auf bis zu 14.000 Umdrehungen pro Minute zu beschleunigen, wobei um den Rotor Kreiselkräfte entstehen, die rund das 90fache des Eigengewichts des Rotors betragen, also 16(!)kg.</p><p>Wenn der Rotor nicht mehr vom Benutzer bewegt wird, wird die in der Rotation gespeicherte Energie durch Reibung allmählich wieder aufgezehrt.</p><p>Der POWERBALL® arbeitet nicht, wie andere Trainingsgeräte, mit festen Gewichten, bzw. Federn, sondern unter Ausnutzung des Kreiselkraftprinzips. Deshalb ist die Kraft des POWERBALL® variabel und passt sich jederzeit dem Trainingsstand des Benutzers an.</p><p>Die generierte Kreiselkraft bei 14.000 U/Min entspricht 16(!)kg.</p><p>Der POWERBALL® ist grundsätzlich für jede Altersgruppe geeignet. Jeder kann vom äußerst positiven Trainingseffekt (Stärkung der Greifkraft, der Handgelenke, Unter- und Oberarme, Anregung der Durchblutung sowie Sensibilisierung der Koordinationsfähigkeiten) profitieren.</p><p>Hier einige Beispiele: </p><p>Sportler und Musiker:</p><p>Durch seine Eigenschaft, die Arme von den Fingerspitzen bis in die Schultern zu kräftigen eignet sich der POWERBALL® nicht nur für Kletterer, Bergsteiger, Kegler, Bowling-, Tennis-, Squash, -Baseball-, Basketball- und Golfspieler. Auch für Musiker wie Trommler, Klavier- und Gitarrenspieler wird sich die Benutzung positiv auswirken. </p><p>Motorrad- und Fahrradfahrer:</p><p>Viele professionelle Motorrad- und Fahrradfahrer haben Probleme mit Ihren Händen, wenn diese zu lange in der selben Position verharren. Der POWERBALL® kann dazu beitragen, diesen Problemen vorzubeugen.</p><p>Menschen, die häufig am Computer arbeiten:</p><p>Menschen, die täglich vor dem Computer sitzen, oder mit Ihren Händen sonstige wiederkehrende Tätigkeiten ausüben, sollten ihre Muskeln gelegentlich durch kurze Benutzung des POWERBALL® auflockern. Dies entspannt, verbessert die Durchblutung und kann dazu beitragen, Überreizungen oder Entzündungen der Muskeln, Nerven oder Sehnen, wie z.B. Carpal Tunnel Syndrom oder RSI-Syndrom(=Repetitive Strain Injury) vorzubeugen.</p><p>Ältere Menschen:</p><p>Der POWERBALL® kann die Koordinationsfähigkeit verbessern und Muskelabbau vorbeugen. Er eignet sich somit perfekt zur Unterstützung der Rehabilitation(z.B. nach Knochenbrüchen. (Benutzung mit dem Arzt absprechen!). Außerdem profitieren gerade ältere Menschen von den positiven Eigenschaften des POWERBALL®, da er dazu beitragen kann, die Bewegungs- und Koordinationsfähigkeit auch im hohen Alter zu erhalten.</p><p>Durch seine kompakte Größe kann der POWERBALL® überall mit hingenommen werden. Benutzen Sie ihn während Sie lesen, fernsehen, essen, spazieren gehen, während einer kurzen Entspannungspause bei der Arbeit oder bei vielen anderen Gelegenheiten.</p><p>Jeder Computer-Anwender braucht einen POWERBALL®, um Verspannungen vorzubeugen.</p><p>Jeder Sportler oder Musiker braucht ihn zur Kräftigung der Arme. Ideal auch für Radsportler und Motorradfahrer, die Probleme mit tauben Händen haben. Aber Obacht: Nehmen Sie Ihren POWERBALL® niemals mit ins Büro oder ins Restaurant - Sie bekommen ihn sonst nicht mehr zurück!</p><p>Den POWERBALL® finden Sie im gut sortierten Fachhandel, in Apotheken, Drogerien, Sportfachgeschäften, Spielwarenhandel und überall wo es innovative Produkte gibt. oder direkt unter &lt;a href=&quot;http://www.power-ball.ch&quot;&gt;http://www.power-ball.ch&lt;/a&gt;</p><p>POWERBALL® wird in der Schweiz ab 01. Dezember 2001 erhältlich sein und zwar in vier verschiedenen Ausführungen:</p><p>POWERBALL® BASIC, Standardausführung CHF 37.90</p><p>POWERBALL® LIGHTNING, mit eingebautem Generator für Lichteffekt CHF 47.90</p><p>Der Lichteffekt wird von Gymnastik- /Aerobic-gruppen geschätzt, da der Trainer anhand der Helligkeit der von seinen Sportschülern benutzten PowerBalls die aufgewendete Kraft sehen kann. </p><p>POWERBALL® COMPUTER, mit aufgestecktem Tourenzähler CHF 59.90</p><p>Der integrierte digitale Computer misst die Rotationsgeschwindigkeit, speichert zudem die erreichte Maixmalgeschwindigkeit und bietet auch einen Wettkampfmodus, um einem Sprint gleichkommend, die aufsummierten Umdrehungen innerhalb von 30Sekunden festzuhalten. </p><p>POWERBALL® MAX, mit eingebautem Generator für Lichteffekt </p><p>und aufgestecktem Tourenzähler CHF 69.90</p><p>Er ist die Kombination aus PB Lightning und PB Computer.</p><p>R.O.C. Patent No. 135058, USA Patent No. 5,800,311</p><p>Presse-Mitarbeiter können mit einem Presse-Nachweis einen PowerBall zu reduziertem Preis als Demo-Gerät ordern. POWERBALL® ist eine eingetragene Marke der AAABSOLUT, Bern </p></body.content></body></nitf>


