<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>update legt Finanzen in weibliche Hände</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904041"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 16:49:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>update legt Finanzen in weibliche Hände</hl1><hl2>Monika Fiala wird neue CFO</hl2></hedline><abstract><p>Der auf dem Neuen Markt notierte Wiener Anbieter von CRM-Lösungen update Software AG &lt;a href=&quot;http://www.update.com&quot;&gt;http://www.update.com&lt;/a&gt; hat wieder einen Finanzvorstand. Monika Fiala (Foto) wurde  zum neuen CFO (Chief Financial Officer) des Unternehmens ernannt. Fiala übernimmt die Aufgaben des Finanzvorstandes von CEO Gerhard Schuberth, der nach dem Ausscheiden von Marcus Mühlberger im Frühjahr diese Position interimsweise ausgeübt hatte. &quot;Der CRM-Markt ist derzeit einer der wenigen, die noch signifikante Wachstumsraten zu verzeichnen haben. Mein Ziel ist es, auf Basis von transparenten Kostenstrukturen Vertrauen in unser Unternehmen auf- und auszubauen und innerhalb der gesetzten Zeiträume den Break-Even zu erreichen&quot;, so der Neo-Finanzvorstand heute, Mittwoch, in einer Aussendung.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6690.gif"></media-reference></media><p>Die 36-jährige Betriebswirtin war vor ihrem Engagement bei update zuletzt als CFO bei der Venture-Capital-Gesellschaft iLab24 AG und dabei auch als Mitglied des Aufsichtsrats bei investierten Gesellschaften tätig. Davor arbeitete sie als kaufmännische Geschäftsführerin bei der KPNQwest Austria GmbH. &quot;Mit Frau Fiala konnten wir eine erfahrene Finanzchefin verpflichten, die alle Eigenschaften mitbringt, die besonders im schnellebigen IT-Markt erforderlich sind. Damit ist unser Management wieder komplett&quot;, so Schuberth. Update hatte erst vor kurzem den für das dritte Quartal geplanten Break-Even auf das vierte Quartal verschoben (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020814030&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020814030&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


