<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Mobilfunkmodul bringt PDA ins Internet</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903048"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Mudersbach"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 17:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Mobilfunkmodul bringt PDA ins Internet</hl1><hl2>Euric verspricht volle Tri-Band-Funktionalität</hl2></hedline><abstract><p>Die deutsche Firma Euric &lt;a href=&quot;http://www.euric.de&quot;&gt;http://www.euric.de&lt;/a&gt; bietet mit dem RTM8000 ein Modem für GSM-Netze im CompactFlash-Format (Typ I) an. Die Karte, die vom amerikanischen wireless-Spezialisten Audiovox &lt;a href=&quot;http://www.audiovox.com&quot;&gt;http://www.audiovox.com&lt;/a&gt; entwickelt wurde, ist mit TriBand-Technik und GPRS (General Pocket Radio Service)-Funktion ausgestattet. Sie ist in 900-, 1800- sowie in 1900 MHz-Netzen in Europa, Nordamerika und Asien einsetzbar. In Kombination mit einer gültigen SIM-Karte können laut Aussage des Herstellers Windows-CE- und Pocket-PC-PDAs mit einem entsprechenden CompactFlash Slot per Mobilfunk ins Internet gebracht werden. Auch für Notebooks mit einem optionalen PCMCIA-Adapter soll der Internetzugang möglich sein. </p></abstract></body.head><body.content><p>Das 62,5 x 42,8 x 9,0 Millimeter große Modul hat eine um 360 Grad schwenkbare Antenne sowie eine Status-LED. Zusätzlich verfügt RTM8000 über einen Anschluss für ein Headset, mit dem sich die Karte wie ein Handy zum Telefonieren einsetzen lässt. Mit Hilfe der mitgelieferten Dialer-Software sollen auch SMS über den Bildschirm des PPC-Displays erstellt werden können. Das Modul ist laut Euric für PCs mit Windows 98, 98SE, ME, 2000 und XP kompatibel. Außerdem unterstützt das Modul das PDA-Betriebssystem WindowsCE ab der Version 3.0 sowie PocketPC 2002.</p><p>Die Audiovox CompactFlash-Karte soll ab Oktober für 295 Euro im Handel erhältlich sein. Laut Anbieter sind ein Headset mit Fernbedienung, ein Handbuch sowie die Dialer-Software für das PDA-Betriebssystem PocketPC im Lieferumfang enthalten. </p></body.content></body></nitf>


