<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>www.gscout24.ch - Medizin und Gesundheit für Konsumenten</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,MK" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="wsch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926038"></doc-id><doc.copyright holder="Paul Kaiser, CEO,email: paul.kaiser@medpoint.ch,Tel. 041 925 76 76" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Sursee"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 14:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>www.gscout24.ch - Medizin und Gesundheit für Konsumenten</hl1><hl2>&#13;&#10;Das Gesundheitsportal  gscout24.ch  informiert schnell und umfassend.</hl2></hedline><abstract><p>Qualifizierte Informationen aus der Welt der Gesundheit aktuell und einfach verständlich für den Online-Konsumenten. Das Portal Medizin und Gesundheit für Konsumenten versteht sich als Führer  im ständig wachsenden Gesundheitsmarkt und als Partner für alle, denen Gesundheit wichtig ist. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/030701-003.gif"></media-reference></media><p> </p><p>In Zukunft wird der Patient immer stärker die Rolle eines Kunden im Gesundheitsmarkt einnehmen. Damit wächst das Bedürfnis nach leicht zugänglichen medizinischen Informationen zu Gesundheits- und zu Krankheitsthemen. </p><p>Die Website bietet eine multimediale Informationsplattform im World-Wide-Web an. Dazu gehören qualifizierte Informationen zu relevanten Themen der Erkrankung und Gesundheit. Ziel ist es, die Beiträge kontinuierlich auszubauen und sie dem aktuellen medizinischen Wissensstand anzupassen. Kurze News und Tipps informieren Gesunde und Kranke schnell über Aktuelles und Wissenswertes. Grundlage dieser Leistungen von Medizin und Gesundheit online sind umfassende, ständig aktualisierte und auf ihre Qualität kontrollierte, medizinische Datenbanken.</p><p>Die auf &lt;a href=&quot;http://www.gscout24.ch/&quot;&gt;http://www.gscout24.ch/&lt;/a&gt; enthaltenen Informationen dienen nicht als Ersatz für die Beratung oder Behandlung durch zugelassene Ärztinnen und Ärzte. Im Gegenteil, &lt;a href=&quot;http://www.gscout24.ch&quot;&gt;http://www.gscout24.ch&lt;/a&gt;  möchte das Verhältnis zwischen Patienten und Ärzten unterstützen. Bei gesundheitlichen Problemen raten wir immer den Arzt aufzusuchen. Alle persönlichen Daten werden selbstverständlich vertraulich behandelt. </p><p>Wer sind wir?</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.gscout24.ch&quot;&gt;http://www.gscout24.ch&lt;/a&gt;  wird von der medpoint AG in Sursee bewirtschaftet. Ausserdem ist  die medpoint AG Betreiberin des Professionals Portal www.medpoint.ch. Auf unserer Firmen-homepage finden Sie alle Details über unser Team, unsere Partner und unsere Produkte.</p><p> </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.medpoint-company.ch/&quot;&gt;http://www.medpoint-company.ch/&lt;/a&gt; - Ihr Partner für neue Technologien in Medizin und Gesundheitswesen</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.medpoint.ch/&quot;&gt;http://www.medpoint.ch/&lt;/a&gt; - Das Schweizer Gesundheitsportal für health professionals</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.gespoint.ch/&quot;&gt;http://www.gespoint.ch/&lt;/a&gt; - Das Schweizer Themenportal für Gesundheit</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.ges.ch/,&quot;&gt;http://www.ges.ch/,&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.gscout24.ch/&quot;&gt;http://www.gscout24.ch/&lt;/a&gt; - Die Schweizer Gesundheitsportale</p><p>Kontakt</p><p>Paul Kaiser</p><p>lic. oec. HSG</p><p>CEO</p><p>Mitglied der Geschäftsleitung</p><p>paul.kaiser@medpoint.ch</p><p>surentalstrasse 10</p><p>6210 sursee</p><p>Tel. 041 925 76 76</p></body.content></body></nitf>


