<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>BAKOM startet Befragung über zusätzliche GSM- Frequenzen</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,PS" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.ch" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903045"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 16:17:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>BAKOM startet Befragung über zusätzliche GSM- Frequenzen</hl1><hl2>Kapazitätsausbau des Schweizer GSM-Netzes in Vorbereitung</hl2></hedline><abstract><p>Das Schweizer Bundesamt für Kommunikation (BAKOM) &lt;a href=&quot;http://www.bakom.ch&quot;&gt;http://www.bakom.ch&lt;/a&gt; hat eine öffentliche Befragung für die Vergabe zusätzlicher Frequenzen für die Mobiltelefonie eröffnet. Damit will das BAKOM, laut Presseaussendung, Präferenzen, Anliegen und Bemerkungen der Interessenten erfahren. Bis zum 11. Oktober 2002 sollen die Ergebnisse vorliegen. Basierend auf den Auswertungen wird das BAKOM der Eidgenössischen Kommunikationskommission (ComCom) Vorschläge für das weitere Vorgehen unterbreiten.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Vorbereitungsarbeiten beziehen sich auf die Vergabe eines dritten Frequenzblockes für Mobilfunksysteme auf Basis des GSM Standards. Freie Kapazitäten konnten durch einen Frequenzwechsel des Armeedrohnensystems 95 (ADS 95) gewonnen werden. Mit einer Nateldichte von 77% zählt die Schweiz im europäischen Vergleich zu den Spitzenreitern. Der freie Frequenzblock kann in mehrere Segmente unterteilt oder als Gesamtblock an einen neuen Betreiber vergeben werden. Von einem Kapazitätsausbau sollen interessierte Netzbetreiber und vor allem die Kunden profitieren.</p></body.content></body></nitf>


