<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>UMTS-Aufbau: Schweden erteilt Orange eine Absage</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,PS" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930057"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Stockholm"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 17:30:22"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>UMTS-Aufbau: Schweden erteilt Orange eine Absage</hl1><hl2>Vorgebrachte Gründe &quot;nicht ausreichend&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Die France-Telcom-Mobilfunk-Tochter Orange hat heute, Montag, in Schweden eine folgenschwere Absage erhalten. Die schwedische Regulierungsbehörde für die Telekommunikationsbranche (PTS) &lt;a href=&quot;http://www.pts.se/index_eng.asp?avdelning=hem_english&amp;amp;language=eng&quot;&gt;http://www.pts.se/index_eng.asp?avdelning=hem_english&amp;amp;language=eng&lt;/a&gt;  verweigerte dem Unternehmen die erbetene Fristverlängerung für den UMTS-Aufbau. Orange wollte den UMTS-Start um drei Jahre bis Ende 2006 verschieben (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020807032&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020807032&lt;/a&gt; ). Die Behörde hatte die von Orange vorgebrachten Gründe als &quot;nicht ausreichend&quot; abgelehnt. </p></abstract></body.head><body.content><p>Orange, Tele2, Europolitan Vodafone und H3G hatten die UMTS-Lizenzen für Schweden ohne Gebühren erhalten, mussten sich allerdings verpflichten, der gesamten Bevölkerung Schwedens bis Ende 2003 einen Zugang zum Mobilfunknetz der dritten Generation zu bieten. In seiner Anfrage argumentierte Orange &lt;a href=&quot;http://www.orange.com&quot;&gt;http://www.orange.com&lt;/a&gt; , dass sich die Wettbewerbsbedingungen durch die Zusammenarbeit zwischen Tele2 und dem Ex-Monopolisten Telia verändert hätten. Zusätzlich schlug Orange vor, die Kapazität ihres Mobilfunknetzes um 500.000 Nutzer verringern zu können. </p><p>Neben Orange hat auch Vodafone Sweden bei der PTS um eine zweijährige Fristverlängerung beim Netzaufbau angesucht. Als Gründe wurden unter anderem Probleme bei den Genehmigungen für die Aufstellung von Sendemasten und Schwierigkeiten mit dem Verteidigungsministerium in Frequenzfragen genannt. Allerding seien dadurch die Pläne zum UMTS-Netzaufbau insgesamt nicht betroffen. Ein Netzstart werde vorgenommen, wenn genügend Handys zur Verfügung stehen, die sowohl nach dem UMTS- als auch GSM-tauglich sind. </p></body.content></body></nitf>


