<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Baxter Donaupark Run zugunsten des SOS-Kinderdorfes Wienerwald</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Baxter" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920004"></doc-id><doc.copyright holder="Peter Holzmüller, email: peter_holzmueller@baxter.com, Tel. 01 - 20100-2517" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 08:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Baxter Donaupark Run zugunsten des SOS-Kinderdorfes Wienerwald</hl1></hedline><abstract><p>Wien - Laufen steht bei Baxter hoch im Kurs: Das bewies nicht nur die rekordverdächtige Teilnahme am heurigen Firmenlauf in Wr. Neustadt bei dem mehr als 150 Baxter Mitarbeiter starteten.</p></abstract></body.head><body.content><p>Am 24. September veranstaltet das Biotechnologie-Unternehmen nun selbst einen Laufevent- den Baxter Donaupark Run - und lädt dazu alle Laufinteressierten ein.</p><p>Der Donaupark Run dient einem guten Zweck! Der Reinerlös aus dem Nenngeld von 15 € pro Person kommt den Jugendwohngemeinschaften und dem neuen Schulprojekt des SOS-Kinderdorfes Wienerwald zugute. Dr. Peter Holzmüller, Organisator des Baxter Donaupark Run, beschreibt die Idee die dahinter steckt: &quot;Ein Event, der Spaß machen soll, Baxter in der Öffentlichkeit präsentiert und außerdem einen guten Zweck hat. &quot; </p><p>Im SOS-Kinderdorf Wienerwald wird jede Hilfe dringend benötigt. Dort werden schließlich 180 Kinder und Jugendliche in 25 SOS-Kinderdorffamilien und in sechs Wohngemeinschaften betreut. Mit dem Geld soll ein neues Schulprojekt für Jugendliche, die schwer integrierbar sind und auf deren Bedürfnisse in besonderer Weise eingegangen werden kann, ins Leben gerufen werden.</p><p>Der Startschuss für den Lauf fällt um 18 Uhr im Wiener Donaupark, Eingang C. Die Strecke umfasst zwei Runden zu jeweils drei Kilometern. Weitere Informationen und Anmeldung zum Baxter Donaupark Run unter &lt;a href=&quot;http://www.baxter.at&quot;&gt;http://www.baxter.at&lt;/a&gt; . Auch die Ergebnislisten werden auf der Firmen-Homepage veröffentlicht. </p><p>Für weitere Informationen rufen Sie an:</p><p>Dr.Peter Holzmüller, </p><p>Baxter AG, </p><p>Tel: 01 - 20100-2517, </p><p>peter_holzmueller@baxter.com</p></body.content></body></nitf>


