<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Der Info-Point für Scan- und Archivierungslösungen</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="gopro" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926036"></doc-id><doc.copyright holder="Bernhard Lehner, email: bernhard@gopro.at, Tel. (01) 403 39 42" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 14:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Der Info-Point für Scan- und Archivierungslösungen</hl1><hl2>Application Conference am 8. Oktober im Casino Baden</hl2></hedline><abstract><p>In Kürze ist es wieder soweit: Am 8. Oktober findet zum dritten Mal die DICOM Application Conference im Congress Casino Baden statt. Dieser Tag bietet allen Interessierten die Möglichkeit, sich ausführlich zu den Themen Dokumentenmanagement, elektronischer Archivierung und Formularerkennung zu informieren.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Programm der DICOM Application Conference ist umfassend: In einer Reihe von Keynote-Speeches berichten Anwender und Erzeuger über Erfahrungen mit elektronischer Datenerfassung und Dokumentenmanagement. Experten liefern Informationen zu rechtlichen Aspekten der elektronischen Archivierung und zum Thema A-Trust und gesetzteskonformer Signatur.</p><p>Neben den Vorträgen gibt es die Möglichkeit, Scan- und Archivierungslösungen vor Ort einem praktischen Test zu unterziehen. Experten stehen für persönliche Gespräche zur Verfügung.</p><p>Besonderes Highlight der DICOM Application Conference ist die Präsentation neuer Produkte: Zu sehen sind der A3-Scanner Fujitsu fi-4860C, Kodak-Scanner der i200er-Serie sowie der Canon DR-2080C Duplex-Color-Scanner.</p><p>Detailinformationen und Anmeldung zur DICOM Application Conference: </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.dicomgroup.at&quot;&gt;http://www.dicomgroup.at&lt;/a&gt;</p><p>Anmeldung per Telefon oder eMail:</p><p>Frau Angela Kasperowski, Tel. 01 / 866 45-410 oder angela_kasperowski@dicomgroup.at</p></body.content></body></nitf>


