<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>AFP und epa gehen getrennte Wege</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927040"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Genf"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 15:29:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>AFP und epa gehen getrennte Wege</hl1><hl2>Kooperation beim internationalen Pressefotodienst endet 2003</hl2></hedline><abstract><p>Ab dem 1. Mai 2003 werden die Agence France Presse (AFP) &lt;a href=&quot;http://www.afp.com&quot;&gt;http://www.afp.com&lt;/a&gt; und die European Pressphoto Agency epa &lt;a href=&quot;http://www.epa-photos.com&quot;&gt;http://www.epa-photos.com&lt;/a&gt; ihre Zusammenarbeit beenden und jeweils einen eigenständigen globalen Bilderdienst anbieten. Das teilte die APA als einer der verbleibenden 13 Gesellschafter der epa heute, Freitag, in einer Aussendung mit. Damit kommt der 1985 gegründeten epa ein Gründungsmitglied abhanden. Künftig gibt es somit neben Reuters und Associated Press (AP) zwei (statt bisher einen) global agierende Fotodienste: epa und AFP.</p></abstract></body.head><body.content><p>Ursache der Trennung ist laut Aussendung die &quot;Unvereinbarkeit der strategischen Interessen&quot; der beiden Presseagenturen. Stein des Anstoßes ist das Ziel der AFP einen eigenen Dienst für Pressefotos unter der Marke &quot;AFP&quot; in Europa zu etablieren. Nach langen Verhandlungen sei die epa demnach zum Schluss gekommen, ihre strategischen Interessen am besten durch eine &quot;neue epa ohne AFP&quot; gewährleisten zu können.</p><p>Die ab Mai 2003 verbleibenden 13 Gesellschafter der epa sind die drei weltweit tätigen europäischen Agenturen dpa (Hamburg), EFE (Madrid), ANSA (Rom), die nationalen Nachrichtenagenturen ANP (Den Haag), APA (Wien), Belga (Brüssel), PAP (Warschau) und LUSA (Lissabon), sowie die Bildagenturen Scanpix Norway (Oslo), Pressens Bild (Stockholm), Lehtikuva (Helsinki), Scanpix Denmark (Kopenhagen) und Keystone (Zürich).</p></body.content></body></nitf>


