<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>McDonald´s kämpft mit neuem Bratöl um besseres Image&#13;</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,WF" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904027"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Oak Brook/Illinois"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 12:48:04"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>McDonald´s kämpft mit neuem Bratöl um besseres Image&#13;</hl1><hl2>Fast-Food-Kette tritt ab Oktober in Fußstapfen der europäischen Filialen</hl2></hedline><abstract><p>Der US-Fast-Food-Konzern McDonald´s &lt;a href=&quot;http://www.mcdonalds.com&quot;&gt;http://www.mcdonalds.com&lt;/a&gt;  wird künftig auch in den USA gesündere Pommes frites anbieten. In allen 13.000 Filialen soll ein neues Bratfett verwendet werden, das in Europa bereits im Einsatz ist. Durch das Öl reduziert sich der Gehalt so genannter Transfettsäuren (TFS) um 48 Prozent, jener der gesättigten Fette um 16 Prozent. Dahingegen steigt der Anteil gesünderen mehrfach ungesättigter Fette um 167 Prozent. Der Total-Fettgehalt ändert sich zwar aber nicht, aber durch das veränderte Fettmuster sehen Gesundheitsexperten eine positive Wirkung für das Herz. Transfettsäuren sind ein unerwünschter Nahrungsbestandteil, der im Besonderen das LDL-Cholesterin im Blut steigern kann.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Start des neuen Bratfetts erfolgt im Oktober, die Umstellung soll im Februar 2003 abgeschlossen sein. Den Angaben zufolge wird das Öl auch für andere Produkte wie Chicken McNuggets und den Fischmac verwendet werden. Die Rezeptur des Öls wurde in enger Kooperation mit dem Verarbeiter und Händler von Agrarprodukten und anderen Rohwaren, Cargill &lt;a href=&quot;http://www.cargill.com&quot;&gt;http://www.cargill.com&lt;/a&gt; , entwickelt. </p><p>Neben anderen Fast-Food-Ketten ist McDonald´s aufgrund der Zusammensetzung der Nahrung zunehmend unter Beschuss geraten. Ende Juli verklagte ein übergewichtiger Amerikaner neben McDonald's auch Burger King, Wendy's und Kentucky Fried Chicken wegen seiner Gesundheitsprobleme. Wie pte berichtete (&lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020726012&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020726012&lt;/a&gt; ) fordert er eine Entschädigung in Milliardenhöhe, da diese Unternehmen für sein Gewicht von rund 125 Kilo, seinen hohen Cholesterinspiegel und Bluthochdruck verantwortlich seien.</p></body.content></body></nitf>


