<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Cluster Digitale Medien prüft Salzburger IT-Betriebe</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="FF,BE" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912038"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Salzburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 13:41:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Cluster Digitale Medien prüft Salzburger IT-Betriebe</hl1><hl2>Gütesiegel für Transparenz und Kundennähe</hl2></hedline><abstract><p>Die Kooperationsinitiative &quot;Cluster Digitale Medien&quot; &lt;a href=&quot;http://www.mediencluster.at&quot;&gt;http://www.mediencluster.at&lt;/a&gt; hat das für Österreich erste IT-Gütesiegel präsentiert. Die Auszeichnung konzentriert sich auf die Bereiche Internet und New Media, als &quot;enorm&quot; werden Unternehmen bezeichnet, die für Kundennähe und Transparenz stehen. Mediencluster-Manager Christoph Hottes sieht das enorm-Gütesiegel als Instrument zur Orientierungshilfe. Das Unternehmen möchte einen Impuls zum wirtschaftlichen Aufschwung von IT-Betrieben in Salzburg geben, so Hottes heute, Donnerstag, vor Journalisten.</p></abstract></body.head><body.content><p>Zertifiziert werden können nur Unternehmen, die über eine Mitgliedschaft im &quot;Cluster Digitale Medien&quot; verfügen, zur Teilnahme ist die Übermittlung einer detaillierten Leistungsbeschreibung per Antragsformular vonnöten. Die Unternehmen verpflichten sich, ihre Leistungen klar und offen darzustellen und eine nachvollziehbare Preisgestaltung für den Kunden vorzuweisen. Weiters müssen Fairness in der Geschäftsabwicklung sowie die Verständlichkeit rechtlicher Rahmenbedingungen gewährleistet sein. Die Auszeichnung selbst erfolgt durch den Mediencluster,  der zurzeit rund 170 Mitglieder hat. Ein Gutachterausschuss überprüft regelmäßig die Vergabepraxis. </p></body.content></body></nitf>


