<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Roland Berger erweitert Beraterteam</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,WF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Roland" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924010"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Matthias Sturm, email: sturm@temmel-seywald.at, Tel. +43 1 402 48 51" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Roland Berger erweitert Beraterteam</hl1><hl2>Ludescher und Jocham verstärken Kompetenzfelder Strategieentwicklung und Restrukturierung</hl2></hedline><abstract><p>Roland Berger Strategy Consultants, der weltweit führende Strategieberater europäischen Ursprungs, hat sein Beratungsteam weiter aufgestockt. DI Gernot Ludescher (27) verstärkt als Consultant mit dem Beratungsschwerpunkt Strategieplanung und -entwicklung, DI Georg Jocham (28) als Junior Consultant mit Fokus Restrukturierung das Wiener Büro der Unternehmensberater.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6814.gif"></media-reference></media><p>Trotz des stagnierenden Beratungsmarktes und der allgemein schwierigen Wirtschaftslage rechnet Roland Berger für das laufende Geschäftsjahr mit einem Umsatzplus. &quot;Wir wachsen stärker als der Beratungsmarkt. Daher ist es außerordentlich wichtig für uns, gute Mitarbeiter zu bekommen&quot;, so Dr. Roland Falb, Partner bei Roland Berger Strategy Consultants. &quot;Mit Gernot Ludescher und Georg Jocham gewinnen wir zwei High Potentials.&quot; </p><p>Ludescher studierte Wirtschaftsingenieurwesen und Maschinenbau an der TU Wien. Seine Diplomarbeit verfasste der gebürtige Kärntner in Zusammenarbeit mit dem &quot;Lockheed Martin Engineering Management Programm&quot; an der University of Colorado at Boulder. In den USA  sammelte Ludescher auch erste berufliche Erfahrungen bei Energy Window, Inc. Zuletzt war er als Business Application Manager für die AVL List GmbH in Graz und die letzten Monate als selbständiger Projektleiter im Bereich Prozeßoptimierung für die CEMACO, S.A. in Guatemala City tätig. </p><p>Jocham, der bereits im Jahr 2000 als Summer Associate bei Roland Berger zum Einsatz kam, absolvierte sein Bauingenieurwesen- und Betriebswirtschaftslehre-Studium an der Leopold Franzens Universität in Innsbruck. Vor seinem Einstieg als Junior Consultant leistete er seinen Zivildienst bei der Föderation der jüdischen Gemeinden in Prag. Der Salzburger wird bei Roland Berger in ein laufendes Restrukturierungsprojekt integriert.</p><p>Über Roland Berger</p><p>Roland Berger Strategy Consultants, 1967 gegründet, zählt zu den weltweit führenden Strategieberatungen. Mit 32 Büros in 22 Ländern ist das Unternehmen auf den internationalen Wachstumsmärkten aktiv. Die derzeit über 1.700 Mitarbeiter haben im Jahr 2001 einen Honorarumsatz von über  510 Mio. EUR erwirtschaftet.</p></body.content></body></nitf>


