<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Open Text veranstaltet Business Seminar zu Knowledge Management</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="opentext" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924027"></doc-id><doc.copyright holder="Manuela Mosser, email: mmosser@opentext.com, Tel. +41 (0) 71 272 15 00" year="2002"></doc.copyright><evloc city="St. Gallen"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 11:45:55"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Open Text veranstaltet Business Seminar zu Knowledge Management</hl1><hl2>&quot;Focus on Innovation &amp;amp; Efficiency&quot; am 8. Oktober 2002, Zürich World Trade Center</hl2></hedline><abstract><p>Die Integration von Knowledge Management und Collaboration in bestehende Applikationen bildet das Hauptthema des diesjährigen Seminars von Open Text AG in Zusammenarbeit mit SAP und Siemens.</p></abstract></body.head><body.content><p>Im Mittelpunkt stehen wie jedes Jahr die Kunden. Wir zeigen Ihnen an einem Praxisbeispiel, wie Wissensmanagement in die SAP-Welt integriert wird.  Livelink®, unser Kernprodukt, in der Kombination mit SAP R/3  oder integriert mit dem mySAP Enterprise Portal. Von Herrn Günther Klementz, Vice President und Chief Knowledge Management Officer Siemens AG, erfahren Sie, wie durch die Kernkompetenz &amp;amp;#8222;Wissensmanagement&amp;amp;#8220; ein Unternehmen erfolgreicher geführt wird. In zwei weiteren Kundenreferaten von IOC (International Olympic Comitee) und Spirig Pharma präsentieren wir Ihnen, wie Knowledge Management- und Records Management-Lösungen heute erfolgreich implementiert werden. Fokussiert wird den ganzen Tag natürlich auf die virtuelle Zusammenarbeit der Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter &amp;amp;#8211; ob im unternehmenseigenen Intranet oder zusammen mit Partnern im Extranet. Soll das Wissen im Unternehmen zirkulieren, muss diese Zusammenarbeit optimal unterstützt werden. Deshalb enthält Livelink bereits im Standard die Funktionsbereiche virtuelle Teamarbeit, Dokumentenmanagement, Projektmanagement, Workflow und integrierte Suche.</p><p>«Innovation &amp;amp; Efficieny», am  8. Oktober 2002 in Zürich. Wissen verfügbar machen, Transparenz schaffen, dies ist auch in Ihrem Unternehmen der Schlüssel zum Erfolg. Freuen Sie sich auf ein spannendes Seminar mit hochkarätigen Referenten aus führenden Unternehmen.</p><p>Weitere Informationen/Anmeldung: www.opentext.com/events </p></body.content></body></nitf>


