<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Pariser-Autoshow: Null-Emmissions-Auto vorgestellt</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="JL,GM" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926046"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Paris"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 15:50:42"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Pariser-Autoshow: Null-Emmissions-Auto vorgestellt</hl1><hl2>Französische Konstrukteure bauen Vehikel, das mit Luft fährt</hl2></hedline><abstract><p>Bei der französischen Welt-Autoshow in Paris &lt;a href=&quot;http://www.mondial-automobile.com&quot;&gt;http://www.mondial-automobile.com&lt;/a&gt; haben Techniker das jüngste Null-Emmissions-Auto vorgestellt: das neue MDI-Automobil &lt;a href=&quot;http://www.zeropollution.com&quot;&gt;http://www.zeropollution.com&lt;/a&gt; , ein Fahrzeug, das mit Luft fährt und daher die Umwelt nicht belastet. Komprimierte Luft, die mit Schläuchen in den Tank gefüllt wird, kann das Auto rund 200 Kilometer weit fahren lassen. Eine Tankfüllung kostet fast nichts und verursacht auch keine Umweltverschmutzung, berichtet BBC-Online &lt;a href=&quot;http://news.bbc.co.uk&quot;&gt;http://news.bbc.co.uk&lt;/a&gt; .</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1033048242i705.gif"></media-reference></media><p>Motor Development International (MDI) mit dem Hauptsitz in Nizza hat schon die zweite Generation von umweltfreundlichen Fahrzeugen mit Luftantrieb hergestellt. Das neue Produkt entspricht größenmäßig dem Smart. Die Technologie wurde vom Unternehmer Guy Negre, der mehr als 30 Jahre lang Motoren für die Formel 1 produziert und designed hat, konzipiert. In der Zwischenzeit hat das europäische Unternehmen auch schon eine amerikanische Schwester, die von New York aus operiert. Nach Angaben von MDI sollen die umweltfreundlichen Autos insbesondere im innerstädtischen Verkehr als Taxis, Liefer- und Privatwagen zum Einkaufen, Verwendung finden. Mit einer Höchstgeschwindigkeit von 110 km/h und der knapp 200 Kilometer großen Reichweite würde das Fahrzeug den Anforderungen entsprechen, argumentiert Negre. MDI will zwischen zwei und 5.000 CityC.A.T. Autos produzieren. Hergestellt werden die Fahrzeuge im MDI-Werk im Nordosten des US-Bundesstaats New York.</p><p>Der Motor des Hightech-Autos wird mit komprimierter Luft gefüllt, die etwa den 150-fachen Druck eines Fahrradreifens aufweist. Mit dem Kauf des Autos wird auch der Kompressor mitgeliefert, der das Befüllen des Tanks zu Hause ermöglicht. Innerhalb von drei Minuten kann der Tank des Wagens befüllt werden. Cyril Negre, Entwicklungschef von MDI, meinte gegenüber BBC, dass eine Tankfüllung auf rund 1,5 Euro kommt. Im Laufe dieses Jahres wird das Fahrzeug bei verschiedenen Automobil-Messen der Öffentlichkeit vorgestellt. </p><p>Weitere Informationen: &lt;a href=&quot;http://www.bellwetherinteractive.com&quot;&gt;http://www.bellwetherinteractive.com&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


