<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IPv6 Versuchslauf bei SILVER SERVER</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,BW" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="silver" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924011"></doc-id><doc.copyright holder="Bert Estl, email: press@sil.at, Tel. + 43 1 4933256 - 152" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IPv6 Versuchslauf bei SILVER SERVER</hl1><hl2>SILVER SERVER beteiligt sich an europaweitem IPv6 Pilotprojekt</hl2></hedline><abstract><p>Der Wiener Internet Access Provider SILVER SERVER beteiligt sich an dem europaweiten IPv6 Pilotprojekt &quot;6net&quot; ( &lt;a href=&quot;http://www.6net.org&quot;&gt;http://www.6net.org&lt;/a&gt; ) und bietet seinen Usern die Teilnahme an dem Projekt an. </p></abstract></body.head><body.content><p>Europaweites Versuchsprojekt </p><p>&quot;6net&quot; ist ein von IST (Information Service Technologies), dem Technologieförderungsprogramm der Europäischen Kommission geförderter 3-jähriger Pilotlauf, mit dem Ziel ein internationales IPv6 Netzwerk aufzubauen und diese Technologie in der Praxis zu testen. Innerhalb des IPv6 Backbones, der Partner in England, Schweden, Deutschland, Italien, der Schweiz, Frankreich, Griechenland, den Niederlanden und Österreich verbindet, wird &quot;nativ&quot; IPv6 gesprochen, es ist aber auch möglich IPv6 über bestehende IPv4 Infrastruktur zu &quot;tunneln&quot;. </p><p>Ende der Adressenknappheit </p><p>IPv6 ist der Nachfolger des derzeit verwendeten Standards für Internetübertragungen IPv4. Die Umstellung auf den neuen Standard wird nicht zuletzt aufgrund einer Knappheit der verfügbaren Adressen notwendig. Jeder Computer der ans Internet angeschlossen ist, benötigt eine sogenannte IP-Adresse, die ihn eindeutig identifizierbar macht. </p><p>Beim derzeitigen IPv4 Standard ist zwar die theoretische Anzahl der verfügbaren Adressen noch nicht ausgeschöpft, jedoch besteht eine globale ungleichberechtigte Verteilung dieser Adressen, die durch den neuen Standard ausgeglichen werden kann. </p><p>IPv6 setzt neue Standards bei Mobilität, Qualität und Sicherheit. Da sich die Nutzung dieser Adressen nicht nur auf &quot;klassische&quot; Internetanwendungen beschränken wird, sondern auch in Bereichen der Telephonie und etwa der Steuerungstechniken Verwendung finden wird, steigt der Bedarf an IP Adressen weltweit. </p><p>Technology Update </p><p>IPv6 integriert bereits eine Vielzahl an Diensten wie Multicast, VPN, Quality of Service und Securityfunktionen, die beim aktuellen Standard erst im Nachhinein aufgesetzt wurden. Andere Dienste müssen noch definiert werden. Um die Nachteile von IPv4 zu beseitigen, können im Rahmen dieses Testlaufs neue Dienste bereits in der Praxis getestet werden. </p><p>IPv6 im SILVER SERVER Backbone </p><p>Als erster Schritt wurden innerhalb des eigenen Backbones IPv6 Versuchsstrecken eingerichtet. Nun können sich auch die User von SILVER SERVER an dem Pilotprojekt beteiligen und IPv6 Adress-Space beantragen. </p><p>Der Aufwand entsteht vor allem in der Bereitstellung der nötigen Hardware, die Kosten für den Traffic werden im Rahmen des &quot;6net&quot; Projektes finanziert. </p><p>Fotomaterial, weitere Presseinformationen unter: </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.sil.at/press&quot;&gt;http://www.sil.at/press&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


