<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Anglo Irish Bank mit Annual Global Investment Seminar</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BI" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Anglo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930007"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Eveline Fitzinger, email: fitzinger@temmel-seywald.at, Tel. +43/1/40248510" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 09:20:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Anglo Irish Bank mit Annual Global Investment Seminar</hl1><hl2>Internationale Investment-Experten tagen in Wien</hl2></hedline><abstract><p>Bereits zum dritten Mal in Folge trifft sich die Elite des internationalen Investment Bankings in Wien. Vom 30. September bis 3. Oktober beraten die Finanz-Experten auf Einladung der Anglo Irish Bank (Austria) im Wiener Hotel Intercontinental über Anlagestrategien, Zukunftsperspektiven für Investment Märkte und internationale Steuergesetzgebung. Über 140 internationale Teilnehmer werden zum &quot;Third Annual Global Investment Seminar&quot; erwartet.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6851.gif"></media-reference></media><p>&quot;Das jährlich im September stattfindende Investment-Meeting ist Fixpunkt für internationale Investment-Experten&quot;, erklärt Anglo Irish Bank Vorstand Ernst Traun. &quot;Die Fachkonferenz erfreut sich immer größerer Beliebtheit bei Kunden, Partnern und unabhängigen Fachleuten. Das wirkt sich dieses Jahr besonders positiv in der Anzahl der Teilnehmer aus&quot;, zeigt sich Traun zufrieden. </p><p>Unter den über 140 Teilnehmern befinden sich wichtige amerikanische und kanadische Persönlichkeiten aus den Bereichen Finanz, Politik und Justiz, wie z.B. Joel Nagel (Mitglied des International Law and Practice Division der American Bar Association), Ron Holland (Investment and Politcal Speaker and Financial Consultant in Global Strategies), Eric Roseman (GF Emerald Analytical Services, Inc. Montreal, Quebec und Gründer des &quot;Global Mutual Fund Investor”) oder Michael Checkan (GF Asset Strategies International Inc.). </p><p>Die Investmentspezialisten  und Finanzanalytiker sprechen u.a. über Private Banking und Investmentstrategien in Österreich und Europa, Offshore Banking eingeschlossen. Der austro-irische Fondsmanager der AIBA KAG, Cathal Fitzgerald, fasst die Entwicklungen des internationalen Investment Markt zusammen und gibt einen Überblick über die Zukunft der Märkte. </p><p>Den Gästen aus Nordamerika wird im Rahmen der Konferenz ein vielfältiges Programm geboten, von der City Tour über den Heurigenbesuch bis zur Schifffahrt in der Wachau. Donnerstag abend findet ein Farewell Dinner im Palais Pallavicini statt. &quot;Wien ist der ideale Tagungsort für eine internationale Konferenz&quot;, so der Anglo Irish Bank Vorstand. &quot;Unsere Gäste freuen sich auf die traditionsreiche Stadt&quot;. </p></body.content></body></nitf>


