<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: PVA beschert ein nachsommerliches Wintermärchen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS," name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926007"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 09:16:04"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: PVA beschert ein nachsommerliches Wintermärchen</hl1><hl2>Drei Monate Abstand zwischen Pensionszahlungen und Beitragseingang</hl2></hedline><abstract><p>Leise rieselte an diesem 25. September der Schnee über das schier unbegrenzte Bergpanorama des PVA-eigenen Aflenzer Forstgutes und bescherte vorwinterliche Heimeligkeit. Ebenso heimelig ward den Beziehern von PVA-Pensionen ums Herz, als sie am selben Tag auf ihrem Bankkonto bereits das Weihnachtsgeld 2002 vorfanden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das einzig nicht Paradoxe an dieser rundum wahren Winter-Wonderland-Szenerie ist, dass es im September in Österreichs Bergen schneien kann. Alles andere ist ja wohl fast außerirdisch: eine halbstaatliche Pensionsversicherung mit Forstgut, ebenso wie Weihnachtsgeld im Nachsommer - so der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV).</p><p>Zu den Aflenzer Latifundien zum Nachteil der Pensionsversicherten hat sich der ÖGV schon zur Genüge geäußert. Es ist allerdings nun einmal erforderlich, zur Unverfrorenheit, Weihnachtsgelder fast noch im Sommer zu bezahlen, Stellung zu beziehen.</p><p>Der Konsumrausch bei Pensionisten wird leider am 26.9. nicht eintreten, da deren Verbraucherverhalten noch etwas konservativ ist - der Wirtschaft (außer den Banken) kommt das Geld somit nicht zugute.</p><p>Grundsätzlich ist aber festzuhalten:</p><p>* Die Pensionsversicherung wird im Umlageverfahren überwiegend durch Arbeitgeberbeiträge finanziert. Umlageverfahren heisst grob, was an Beiträgen hereinkommt, kann als Pensionen bezahlt werden.</p><p>* Beiträge sind am jeweils 15. des Folgemonats fällig. Solange kann man Pensionisten nicht warten lassen.</p><p>* Die Zeit zwischen Beitragseinnahmen und Pensionsausgaben muss trotzdem möglichst kurz sein, sonst gibt es teure Zwischenfinanzierungen. Absurd wird es, wenn die Beiträge für das Weihnachtsgeld Mitte Dezember eingehen aber bereits Mitte September von der PVA an die Bank gehen. Drei Monate vorfinanzieren, ist ein starkes Stück für beitragszahlende Arbeitgeber.</p><p>* Es besteht wohl der begründete Verdacht, dass heuer derart rasch ausbezahlt wurde, um die Monatsabstände so zu gestalten, dass am Freitag, 22. November alle Pensionisten ihr Geld am Konto haben. In Abwandlung des erfolgreichen FPÖ-Mottos. Zwei Tage vor Wahltag ist Zahltag!</p></body.content></body></nitf>


