<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Fruchtfliegen: Körperschicht passt sich dem Klima an</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM," name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917049"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Cambridge"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 16:17:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Fruchtfliegen: Körperschicht passt sich dem Klima an</hl1><hl2>Individuelle Wachsschicht spielt auch bei Sex eine Rolle</hl2></hedline><abstract><p>Erwachsene Fruchtfliegen (Drosophila) haben auf ihrer Oberfläche eine Wachsschicht, die sie vor dem Austrocknen schützt. Manche der Insekten können diese Wachsschicht sogar dem Klima anpassen, berichten französische Wissenschaftler in der jüngsten Ausgabe des Wissenschaftsmagazins Journal of Experimental Biology &lt;a href=&quot;http://jeb.biologists.org&quot;&gt;http://jeb.biologists.org&lt;/a&gt; . Die Wachsschicht spielt auch eine große Rolle bei der Suche nach dem geeigneten Partner.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032272268i7416.gif"></media-reference></media><p>Die Wachsschicht besteht aus Ketten von Kohlenwasserstoffen, berichtet das Wissenschaftsteam um Jean-Francois Ferveur. Sie ist bei den Männchen und den Weibchen einer Art und auch bei jeder Fruchtfliegenart ein wenig anders. Fruchtfliegen aus gemäßigten Klimazonen sind in der Lage, bei höheren Temperaturen längerkettige Moleküle zu bilden, die sie besser vor dem Austrocknen schützen, wiesen die Forscher nach. Arten aus wärmeren Gegenden hingegen konnten ihre Wachsmischung nicht verändern, wenn sie in kälterer Umgebung lebten, berichtet die Nachrichtenagentur ddp.</p><p>Die Biologen entdeckten außerdem, dass die Fruchtfliegen die Wachsschicht schon in den ersten zwölf Stunden ihres Lebens ausbilden. Die speziell weiblichen und speziell männlichen Komponenten bilden die Insekten zu unterschiedlichen Zeitpunkten aus. </p></body.content></body></nitf>


