<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Britische Forscher erzeugen Strom mit Holzofen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="UV," name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918059"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 20:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Britische Forscher erzeugen Strom mit Holzofen</hl1><hl2>Thermoelemente betreiben Glühbirnen und Fernsehen</hl2></hedline><abstract><p>Mit der Wärme eines Holzofens gelang es britischen Forschern Glühbirnen und einen kleinen Fernseher zu betreiben. Neuartige Thermoelemente sollen sogar in der Lage sein, mit Badewasser Strom zu erzeugen, berichtet das britische Wissenschaftsmagazin New Scientist &lt;a href=&quot;http://www.newscientist.com&quot;&gt;http://www.newscientist.com&lt;/a&gt; in seiner jüngsten Ausgabe. Die Forscher wollen versuchen, die Thermoelemente als Energielieferant für Entwicklungsländer, in denen ganze Regionen ohne Stromversorgung sind, weiter zu entwickeln. Holzöfen stehen den meisten Menschen dort zur Verfügung.</p></abstract></body.head><body.content><p>Thermoelemente sind nicht neu: Bereits in den 70er Jahren nutzte die Nasa die Technik beispielsweise dafür, um die Raumsonden Voyager 1 und 2 mit Energie zu versorgen. Bisher waren Generatoren, die auf diesem so genannten thermoelektrischen Effekt beruhen, jedoch äußerst ineffizient. Mike Rowe von der Universität Cardiff konnte die Technik nun entscheidend verbessern. Die Forscher wollten herausfinden, ob sich die Methode eignet, die Restwärme eines Holzofens zu nutzen. Es gelang ihnen, die Thermoelemente enorm hitzebeständig zu machen, so dass sie selbst hohen Temperaturen standhalten. Mit etwa 100 Watt gewannen die Forscher genug Leistung, um einen Raum zu erhellen oder einen kleinen Fernseher am Laufen zu halten, berichtet die Nachrichtenagentur ddp. </p></body.content></body></nitf>


