<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>VIF-Integrationsreise: Finnisch - Lappland</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK," name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925004"></doc-id><doc.copyright holder="Sonja Knappitsch, email: knappitsch@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 08:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>VIF-Integrationsreise: Finnisch - Lappland</hl1><hl2>Ein Wintermärchen zum Jahreswechsel - Vom 26. Dezember 2002 bis 5. Januar 2003</hl2></hedline><abstract><p>Die Seele erwärmen in Lapplands Winter. In Lappland beginnt mit dem Winter ein Schauspiel des Lichts, zu dem nur der Himmel des Nordens fähig ist. In den &quot;Nordlichtern&quot; und der &quot;Sternenzeit&quot; gibt das Licht in der &quot;dunklen Jahreszeit&quot; ein Festival der Farben. Reine Luft, polarweisser Schnee, dampfende Sauna-Erlebnisse, schmackhaftes Essen, heimelige Atmosphäre am glühenden Kaminfeuer, eine behagliche Wohnkultur am Rande der Wildnis. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6822.gif"></media-reference></media><p>Das typisch Nordische ist nicht so sehr der &quot;Hüttenzauber&quot; sondern das in sich Aufnehmen und geniessen der Stille, der Weite, der winterlichen Natur und drumherum etwas Abenteuer. Lagerfeuer, Duft des Kienholzes, Einkehr bei den Rentierhütern im Rentierpark, Schneeschuhwandern, eventuell Hundegespannfahrten - werden uns einen unvergesslichen Aufenthalt schenken. Skilanglauf ist die klassische nordische Art. Das Langlaufen durch die stille und weite Landschaft vermitteln etwas von der Ursprünglichkeit des Landes. Auf Langlaufloipen durch die unberührte Natur, auf herrlichen Waldloipen mit gemütlichen Pausen- und Feuerplätzen, wird die sportliche Bewegung ein Erlebnis für Körper und Seele. Grundsätzlich empfiehlt sich in Finnland das Erlernen, oder wenigstens das Probieren, des klassischen Ski-Langlaufs. Die Langlaufausrüstung kann ausgeliehen werden, das ist jedoch kostspielig. Besser ist es, die Ausrüstung gleich mitzunehmen.</p><p>Reisetermin: 26. Dezember 2002 bis 5. Januar 2003</p><p>Leistungen: Linienflug mit Finnair: Wien - Helsinki - Rovaniemi (beim Hinflug: eine Übernachtung mit Frühstück in Helsinki). Transfer bis Salla. </p><p>Übernachtung in ästhetischer, komfortabler, Pomotupa-Finn-Hütte, ausgestattet mit Kamin, Sauna, Duschen, Küche, (Mehrbett)-Schlafzimmern, großem Aufenthalts- und Wohnraum, Bodenheizung, Halbpension mit üppigem Frühstücksbuffet/  Abendessen mit drei Gängen im Waldhotel, Fest zur Jahreswende, Loipen, Bettwäsche, Handtücher, Kaminholz und Endreinigung, Reise-Sicherungsschein. Reiseleitung, Reisebegleitung und Betreuung vom Abflughafen und zurück. </p><p>Abflüge von Zürich, München, oder Stuttgart sind möglich (eventuelle Preisänderung). </p><p>Im Preis inbegriffen:</p><p>Eine abendliche Runde am Feuer in der traditionellen Lappländischen Kotha mit Kaffee und Gebäck bei den Rentierzüchtern.</p><p>Ein Rentierprogramm, drei Stunden mit Picknick am Feuer,</p><p>2 Vormittage Langlaufschule für Anfänger (Skiverleih ist nicht im Preis enthalten),</p><p>Anstatt Langlaufen ist Schneeschuh-Wanderung möglich.</p><p>Sylvester und Neujahrsfeier,</p><p>Gegen Aufpreis: Husky-Safari mit Picknick im Wald</p><p>Reisekosten:</p><p>Ab 1.642,- Euro (Kinderermässigung auf Anfrage)</p><p>Kostenreduktionen für ReiseteilnehmerInnen mit Behinderung</p><p>Die Reisepreise verstehen sich ohne Abzug von Fördermitteln der Länder, des Bundes oder anderer Einrichtungen. Nach Freigabe von Fördermitteln, die bis dato noch nicht zugesagt sind, werden diese zur Reduzierung der Reisekosten verwendet. Telefonische Auskünfte werden gerne erteilt.</p><p>Gruppengröße: max. 11 Personen inklusive BetreuerInnenteam und Reiseleitung</p><p>Anmeldung und Informationen: VIF-Büro, Tandelmarktgasse 10/7, 1020 Wien, Telefon 01/ 218 62 75, mobil: 0699/ 161 949 70</p><p>E-Mail: integrationsreisen@telering.at </p><p>Anmeldeschluss:  30. September 2002 </p></body.content></body></nitf>


