<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Guter Start für Comprendium</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="Comprend" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904012"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Eveline Fitzinger, email: fitzinger@temmel-seywald.at, Tel. +43 1 402 48 51-172" year="2002"></doc.copyright><evloc city="London/Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 10:05:36"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Guter Start für Comprendium</hl1><hl2>Neuer Enterprise Content Management Spezialist formiert sich</hl2></hedline><abstract><p>Stark und erfolgreich durch Zusammenschluss: Mit Comprendium formiert sich ein neuer starker Anbieter von Enterprise Content Management Systemen. Die erst kürzlich gegründete Software-Gruppe mit Sitz in London vereint mehrere europäische Unternehmen unter einem Holding-Dach - allesamt Spezialisten mit jahrelanger Erfahrung auf den Gebieten Content Management, Dokumentenmanagement, Business Intelligence Management und linguistischer Technologie. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6684.gif"></media-reference></media><p>Ins Leben gerufen von Thomas Flohr (Chairman) und Roman Brunner (CEO), beschäftigt Comprendium derzeit über 120 Mitarbeiter und ist neben ihrem Hauptsitz in England mit Niederlassungen in Deutschland, Frankreich, Österreich, der Schweiz, Spanien und Tschechien vertreten. Langjährige Erfahrung im IT-Markt, die Innovationskraft einer neuen Softwaregeneration, eine solide Kundenbasis sowie eine starke finanzielle Grundlage durch die Beteiligung strategischer institutioneller Investoren wie der englischen NCoTec, bilden eine optimale Voraussetzung für das Unternehmenswachstum. </p><p>&quot;Comprendium ist viel mehr als die Summe seiner Teile&quot;, betont Roman Brunner, &quot;denn die Kompetenzen und Produkte der einzelnen Unternehmen ergänzen sich in idealer Weise.&quot; Comprendium liefert nicht nur flexible und standardisierte Software-Lösungen für die papierlose Verwaltung von Dokumenten, sondern auch gleich die Software für die Übersetzung von Dokumenten und Inhalten aus und in über 30 Sprachen dazu. Die Comprendium Software unterstützt die automatische Klassifikation, die inhaltliche und sprachenübergreifende Erschließung, das Routing, die Integration und die Archivierung von Dokumenten - und das über ihren ganzen Lebenszyklus hinweg. Dabei lässt sich die in JAVA/XML entwickelte Software mühelos in bestehende IT-Infrastrukturen integrieren. </p><p>Die Produktpalette richtet sich sowohl an mittelständische als auch an große Unternehmen: So bietet das Kernprodukt Comprendium Enterprise Content Suite auf Basis des i2z Frameworks sämtliche Dokumentenmanagement-Funktionen. Die ECM-Suite wendet sich an Großkunden wie dem Allfinanz- und dem Gesundheits-Sektor, den öffentlichen Bereich sowie an Handels- und Dienstleistungsunternehmen, während die Standardsoftware für Content- und Dokumentenmanagement, InfoStore der Solitas Informatik AG, einem Schweizer Unternehmen der Comprendium Gruppe, für den Mittelstand bestimmt ist. </p><p>Um seinen Kunden in allen Bereichen bestes Services zu sichern, arbeitet Comprendium mit marktführenden Systemintegratoren und Beratungshäusern zusammen. Darüber hinaus garantieren Partnerschaften mit Technologielieferanten wie IBM größtmöglichstes Know-how und kontinuierliche Weiterentwicklung. Für den Kunden bedeutet das: Projekte können schnell und effizient realisiert werden. Dies wissen bereits mehr als 750 Unternehmen zu schätzen, darunter auch Allianz, Crédit Suisse, Volksbank, BMW, Novartis oder Procter &amp;amp; Gamble.</p><p>Dass Comprendium die Wünsche und Bedürfnisse seiner Kunden erfolgreich umzusetzen versteht, verdeutlichen nicht zuletzt die Zahlen: &quot;Trotz des derzeit konjunkturell bedingt sehr eingeschränkten Investitionsverhaltens haben die inzwischen konsolidierten Firmen im Jahr 2001 bereits 12 Millionen Euro Umsatz bei einem EBIT von 700.000 Euro erreicht und werden im Jahr 2002 einen konsolidierten Umsatz von 20 Millionen Euro erwirtschaften&quot;, erläutert Brunner. &quot;Für unsere zukünftige Expansion wird auch weiterhin unsere Ertragslage bestimmender Taktgeber sein.&quot; Das heißt, dass die stark wachsende Gruppe ihren Kunden eine hohe Investitionssicherheit gewährleisten kann. </p></body.content></body></nitf>


