<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Microsoft komplettiert sein Lizenzangebot für Mittelstandskunden</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="mswien" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918014"></doc-id><doc.copyright holder="Thomas Lutz, email: tlutz@microsoft.com , Tel. +43 (1) 61064-145" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 10:27:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Microsoft komplettiert sein Lizenzangebot für Mittelstandskunden</hl1><hl2>Lizenzprogramm zum zinslosen Ratenkauf - Multi-Year OPEN License</hl2></hedline><abstract><p>Seit dem 1. September 2002 bietet Microsoft mit dem Lizenzprogramm Multi-Year OPEN License (MYO) kleinen und mittleren Unternehmen eine weitere Option zum liquiditätsschonenden Erwerb von Microsoft Lizenzen. Neben den bereits bestehenden Kauf- und Mietangeboten ergänzt dieses Programm das Lizenz-Angebot für Mittelstandskunden um eine Ratenkaufvariante mit jährlicher Zahlungsweise. Innerhalb von drei Jahren erwerben Kunden ein unbefristetes Nutzungsrecht an den unter dem Vertrag abgeschlossenen Produktlizenzen. Dank der im Vertrag inbegriffenen Software Assurance sichern sich die Unternehmen zudem das Recht, stets die jeweils aktuellen Software-Versionen einzusetzen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Zusätzlich zu den bekannten Lizenzprogrammen OPEN License (Software-Kauf) und OPEN Subscription License (Software-Miete) führt Microsoft mit Multi-Year OPEN License ein neues Lizenzprogramm speziell für kleine und mittelständische Unternehmen ab fünf PCs ein. Damit ergänzt Microsoft das Lizenz-Portfolio im Mittelstandssegment um eine Ratenkaufvariante, die es mit dem Lizenzprogramm Enterprise Agreement (ab 250 PCs) bisher nur im Großkundenumfeld gab. </p><p>Mit Multi-Year OPEN License erwerben Unternehmenskunden innerhalb einer 3-jährigen Vertragslaufzeit durch jährliche Zahlungen Lizenzen für ein oder mehrere Produkte. Nach Vertragsende gehen die unter dem Vertrag abgeschlossenen Lizenzen automatisch in ein unbefristetes Nutzungsrecht über. Das Modell der verteilten Zahlungen schont die Liquidität der Unternehmen und bietet zudem geringe Einstiegskosten. &quot;Microsoft eröffnet seinen Kunden mit Multi-Year OPEN License die Möglichkeit, Software auf Raten zu kaufen, und dies zu einem Zinssatz von null Prozent“, erläutert Thomas Handlir, Leiter der Abteilung Small and Medium Business der Microsoft GmbH. &quot;Mit dieser Erweiterung unseres bisherigen Lizenzangebots können wir kleine und mittelständische Firmen dabei unterstützen, ihre Liquidität zu schonen, indem die Software-Kosten auf drei Jahre verteilt werden.“ </p><p>Dank Multi-Year OPEN License profitieren nun auch kleinere Unternehmen mit bereits ab fünf PCs von den Vorteilen, die längerfristig geplante Upgrade-Zyklen und eine Standardisierung der Desktops in einem Unternehmen mit sich bringen. Zu den Mehrwerten gehören unter anderem fest kalkulierbare Kosten während der Vertragslaufzeit und Vereinfachung des Software- und Lizenzmanagements.</p><p>MYO Enterprise und MYO Volume</p><p>Multi-Year OPEN License wird in den beiden Versionen Enterprise und Volume angeboten. Die Enterprise-Version ist im Vergleich zur Volume-Version preisgünstiger und setzt eine unternehmensweite Standardisierung von mindestens einem Plattformprodukt voraus, also Office Professional, Windows Professional Upgrade und/oder Core CAL (Zugriffslizenzen für Exchange Server, Windows Server, Systems Management Server und SharePoint Portal Server). Mit MYO Volume erwerben Kunden Lizenzen ohne der Voraussetzung einer unternehmensweiten Standardisierung.</p><p>License &amp;amp; Software Assurance </p><p>Ein weiterer Bestandteil von Multi-Year OPEN License ist die Software Assurance. Damit ist gewährleistet, dass der Kunde während der 3-jährigen Vertragslaufzeit immer die aktuellen Software-Versionen einsetzen kann. Im direkten Anschluss an einen MYO-Vertrag kann Software Assurance erneut für die bereits erworbenen Lizenzen für ein Jahr oder weitere drei Jahre abgeschlossen werden.</p><p>Weitere Informationen zu Multi-Year OPEN License im Internet unter: www.microsoft.com/austria/lizenz/myo oder gebührenfrei beim Microsoft Infoservice unter Tel. 08000/123-345 bzw. per E-Mail an infoservice@microsoft.at.</p><p>Microsoft (Nasdaq &quot;MSFT&quot;) wurde 1975 gegründet. Das Unternehmen ist der weltweit führende Anbieter von Software, Services und Internet-Technologien für die private und geschäftliche Nutzung. Microsoft bietet eine breite Palette an Produkten und Diensten an, die alle das Ziel haben, Menschen mit Software zu unterstützen - jederzeit, überall und auf jedem Gerät.</p></body.content></body></nitf>


