<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Viva-Plus-Geschäftsführer Dominik Kaiser geht</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903047"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Köln"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 16:50:26"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Viva-Plus-Geschäftsführer Dominik Kaiser geht</hl1><hl2>Stellenabbau durch Redaktions-Zusammenlegung -  Schweiz nicht betroffen</hl2></hedline><abstract><p>Die Neuausrichtung des Kölner Musiksenders Viva Plus hat zu personellen Veränderungen in der Viva-Chefetage geführt. Der bisherige Viva-Plus-Geschäftsführer Dominik Kaiser verlässt das Unternehmen auf eigenen Wunsch, wie die Viva Media AG &lt;a href=&quot;http://www.vivamediaag.com&quot;&gt;http://www.vivamediaag.com&lt;/a&gt; heute, Dienstag, mitteilte. Er soll dem Sender aber als Berater erhalten bleiben.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Schweizer war im vergangenen Jahr für die Umstrukturierung des ambitionierten, aber verlustreichen Viva II nach Köln geholt worden. Unter seiner Verantwortung war der neu profilierte Sender am 7. Januar mit eigenen Auslandskorrespondenten als &quot;CNN des Musikfernsehens&quot; gestartet. Viva Plus ist ein Joint Venture der VIVA Media AG (51 Prozent) und AOL Time Warner (49 Prozent). Branchenkenner vermuten, dass die amerikanischen Gesellschafter angesichts der schwachen Werbeerlöse auf einer weiteren Neuausrichtung des Senders bestanden haben, berichtet der Nachrichtendienst ddp.</p><p>Am Wochenende hatte das Unternehmen mitgeteilt, dass unter der Leitung von Martina Bruder, Geschäftsführerin der VIVA Fernsehen GmbH, die Redaktion und Vermarktung unter dem Dach des Hauptsenders VIVA zusammengefasst wird. In Kölner Medienkreisen wird mit umfangreichen Entlassungen in der 70-köpfigen Viva Plus Redaktion, aber auch im Marketing und der Verwaltung des Senders gerechnet. Viva Swizz &lt;a href=&quot;http://www.viva-swizz.ch&quot;&gt;http://www.viva-swizz.ch&lt;/a&gt; ist laut einer Aussendung von dem Stellenabbau nicht betroffen. Demnach seien fünf neue Vollzeit- und Praktikumsstellen bei der Schweizer Viva-Tochter geschaffen worden, von denen drei bereits besetzt sind. Im Gegenzug wurde eine Teilzeitstelle gestrichen. Viva Swizz wurde im Juni mehrheitlich von der Viva Media AG übernommen (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020627013&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020627013&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


