<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>EU gibt arteFact als MAM und CMS Lösung den Zuschlag</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="cmb" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910053"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Jutta Jerlich , email: jutta.jerlich@archive.it, Tel. +43 1 5851650" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien, Freilassing"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 16:20:36"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>EU gibt arteFact als MAM und CMS Lösung den Zuschlag</hl1><hl2>Knowledge Management und Archivlösung von CMB gegen Rassismus</hl2></hedline><abstract><p>In einer öffentlichen Ausschreibung des &quot;European Monitoring Center on Racism and Xenophobia“ (EUMC) für eine integrierte Knowledge Management und Archivsoftware Lösung, bei der 13 Bieter teilgenommen haben, erhielt die Firma CMB Informationslogistik GmbH mit Ihrer &quot;arteFact“ Technologie den Zuschlag als Bestbieter in allen Bereichen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6717.gif"></media-reference></media><p>arteFact und sein Internetfrontend werden in der Zukunft alle im EUMC sowie in den Partnerorganisationen der nationalen Mitgliedsstaaten gesammelten Daten managen und publizieren. Es handelt sich dabei um Daten über europäische Organisationen und Publikationen zu den Themenbereichen in Form von Büchern, Jahresberichten, Magazine, Zeitschriften, Artikel und Bild- und Videomaterial. Die im Internet frei verfügbare Datenbank wird nach Themenbereichen, ethnischen Gruppen und geographischen Angaben durchsuchbar sein. </p><p>Die Daten werden in 15 Aussenstellen gesammelt und in eine gemeinsame Datenbank eingepflegt. &quot;Für das System von CMB waren sehr viele Anforderungen, die wir bei kaum einem Bieter als gelöst betrachten konnten, bereits im Standardpaket enthalten“, so Herr Prof. Dr. Fleissner, Leiter der Abteilung Research and Networks der EUMC. Herr Prof. Fleissner, in seiner früheren Funktion als Leiter der Abteilung &quot;Sozialkybernetik“ des Institutes für des Institutes für Gestaltungs- und Wirkungsforschung, zeigt sich als Fachmann für Software Usability und Screendesign auch begeistert von der Funktionsweise des wie er sagt &quot;äußerst flexiblen und effizienten Systems“. Damit sind unter anderem die 13-sprachige Datenhaltung, die effiziente Verwaltung von Dokumenten, Bild- und Videodaten und die Archiv-Lagerverwaltung gemeint. In der Ausschreibung wurden Projekterfahrung und -sicherheit, eine internationale Ausrichtung des Bieters sowie auf eine kurze Integrationszeit besonderen Wert gelegt.</p><p>Das arteFact System verwaltet unter anderem Daten über Personen, Ereignisse, Presseberichte oder Publikationen. Durch die einzigartige Funktionalität der automatischen Datenverknüpfung nach inhaltlichen Richtlinien entsteht eine via Internet abfragbare Wissensdatenbank.</p><p>&quot;Für unsere arteFact Technologie ist dieses Projekt ein Paradebeispiel effizienten Datenmanagements. Von der Erfassung über die komplexe und semiautomatische Beschlagwortung bis hin zur Web-Publikation wird alles in einem System abgewickelt. Auch wird das Bibliotheksmodul, die Archivmodule sowie die Media Asset Management Komponenten für Bild-, Video- und Dokumentdaten voll genutzt.“, beschreibt Mag. Jerlich als Projektmanagerin die erfolgreiche Implementierung.</p><p>Über EUMC</p><p>Das European Monitoring Center on Racism and Xenophobia (EUMC) wurde 1997 von der Europäischen Kommission als unabhängige Organisation gegründet und mit der Aufgabe betraut, am Kampf gegen Rassismus, Fremdenhass und Antisemitismus in Europa maßgeblich beizutragen. In seiner Arbeit mit den Vereinten Nationen, dem Council of Europe und anderen internationalen Organisationen sammelt, erforscht, bewertet und publiziert das EUMC Informationen zu den Themenkreisen Rassismus, Fremdenhass und Antisemitismus. Dabei werden auch &quot;best practice“ Projekten der Mitgliedsstaaten vorgestellt.</p><p>Über die CMB GmbH</p><p>CMB nimmt eine Führungsrolle in der Firmengruppe archive.IT (www.archive.it) ein und ist auf die Erstellung und die Implementierung von Knowledge- und Content Management Systemen spezialisiert. Ein wichtiger Geschäftsbereich, für den CMB seit 9 Jahren Speziallösungen entwickelt, sind Museen und (Firmen)Archive.</p><p>(Ende) </p></body.content></body></nitf>


