<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bertelsmann hält an Börsengang fest</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903019"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Gütersloh"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 10:55:08"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bertelsmann hält an Börsengang fest</hl1><hl2>Entscheidung liegt bei Minderheitsaktionär Frere</hl2></hedline><abstract><p>Der Medienkonzern Bertelsmann &lt;a href=&quot;http://www.bertelsmann.de&quot;&gt;http://www.bertelsmann.de&lt;/a&gt; hält an seinem geplanten Börsengang fest. &quot;Wir werden das tun, was wir angekündigt haben, und bereiten den Börsengang vor&quot;, sagte der neue Konzernchef Gunter Thielen gegenüber der Financial Times Deutschland. Die Entscheidung für den Börsengang liegt jedoch nicht allein bei Bertelsmann, erklärte Thielen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Bertelsmann-Chef musst eingestehen, dass die Eigentümerfamilie Mohn nicht bereit ist, ihren Anteil auf unter 74,9 Prozent sinken zu lassen. Die Entscheidung, ob Teile des Konzerns an die Börse gehen, liege damit bei Minderheitsaktionär Albert Frere. Dessen Firma, die Groupe Bruxelles Lambert, hatte im Vorjahr 25,1 Prozent an Bertelsmann im Tausch für eine Beteiligung an RTL erhalten. Frere hatte sich dabei zusichern lassen, dieses Aktienpaket an die Börse bringen zu dürfen. </p><p>Thielen hat den Bertelsmann-Chefposten vor einem Monat angetreten, nachdem der bisherige CEO Thomas Middelhoff überraschend aus seinem Amt geschieden war. pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020729013&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020729013&lt;/a&gt; Er will den Konzern in Zukunft durch Zukäufe ausbauen, rechnet jedoch in den kommenden zwei bis drei jahren nicht mit großen Übernahmen. Der Konzern werde seine Gewinnziele erreichen. Alle Geschäfte, die diese Ziele nicht erreichen, seien aber in Gefahr, sagte Thielen. Das belegt unter anderem das Beispiel des Online-Buchhändlers Bol.com, der sich als Dämpfer für die Buchclub-Sparte DirectGroup erwies und nun verkauft werden soll. pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020902012&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020902012&lt;/a&gt; </p></body.content></body></nitf>


