<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein begrüßt private Initiative:</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904002"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Olbrich, New Business Verlag GmbH, email: o.olbrich@newbusiness.at, Tel. 01-60117-147" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 07:58:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein begrüßt private Initiative:</hl1><hl2>Unternehmerische Risikobereitschaft auch in schwierigen Zeiten</hl2></hedline><abstract><p>Management Buy-In bei New Business Verlag GmbH</p></abstract></body.head><body.content><p>Vier langjährige Manager der Verlagsgruppe ET Multimedia AG haben durch ein Management Buy-In 50 Prozent des New Business Verlags erworben. Die andere Hälfte verbleibt in den Händen der ETM.</p><p>New Business ist seit 1994 Teil der ET Multimedia AG (vormals Wirtschaftsprintmedien Verlag Gmbh). Das &quot;Magazin für Unternehmer&quot; versteht sich als nutzwertorientierte Publikation für Entscheidungsträger und B2B-Informationsplattform.</p><p>Seit Anfang Juli 2002 befinden sich 50 Prozent der New Business Verlag GmbH in den Händen neuer Eigentümer. Paul Christian Jezek, bereits seit 1996 New Business-Chefredakteur, Oliver Olbrich, seit vier Jahren bei New Business, und die Brüder Lorin sowie Milan Polak, beide ebenfalls seit Jahren in der Davidgasse 79 tätig, haben die Hälfte der GmbH-Anteile von der ET Multimedia AG übernommen und stellen ab sofort die Geschäftsführung des Unternehmens. Über den Kaufpreis wurde Stillschweigen vereinbart.</p><p>&quot;New Business wird auch weiterhin den österreichischen Mittelstand mit Infos mit hohem Servicecharakter versorgen und typische &quot;New Business-Themen&quot; wie Unternehmensgründung, neue Märkte und Nischen beleuchten. Die KMU sowie die wirtschaftliche Schaffenskraft der österreichischen Bundesländer bleiben unser absoluter Fokus&quot;, erläutert Chefredakteur Paul Christian Jezek das unveränderte redaktionelle Konzept, das auch mit der topaktuellen September-Ausgabe unter Beweis gestellt wird.</p><p>Anzeigenleiter Lorin Polak zeigt die Vorteile des Magazins für die Werbekunden auf: &quot;New Business spricht Unternehmer und unternehmerisch denkende Personen an - diese Zielgruppe bewegt überdurchschnittliche Investitionsvolumina. New Business ist daher das ideale Medium für B2B-Kommunikation!&quot; Das bekräftigt auch Milan Polak, in der Geschäftsführung vor allem für Marketing verantwortlich, und verspricht &quot;neue und phantasievolle Angebote für Kunden und Agenturen sowie die eine oder andere originelle Werbeidee&quot;. Diese werden in den verbleibenden Ausgaben bis Jahresende, insbesondere im Gründerjahrbuch &quot;alles über startup&quot;, sichtbar werden.</p><p>Künftig wird New Business auch Fachmagazine verlegen und regelmäßig die New Business Messe veranstalten. &quot;Im Bereich der Fachmagazine evaluieren wir gerade potenzielle Märkte und diskutieren mit möglichen Kooperationspartnern. Die New Business Messe wird ab 2003 zumindest einmal jährlich stattfinden und für potenzielle Gründer zum &quot;One-Stop-Shop&quot; in Sachen eigenes Unternehmen werden&quot;, erklärt Oliver Olbrich die Erweiterungsstrategien von &quot;New Business neu&quot;.</p><p>Die ET Multimedia AG erwartet durch die neuen Miteigentümer und die erweiterte Geschäftsführung ein deutliches, ertragsorientiertes Umsatzwachstum und Marktanteilsgewinne in Österreich im Segment Unternehmensberichterstattung und B2B-Information.</p><p>&quot;Die Beteiligung von Mitarbeitern an unserem Haus hat eine lange Tradition und wir sind besonders in diesem Fall überzeugt, dass die neue unternehmerische Partnerschaft mit unseren vier langjährigen Mitarbeitern eine erhebliche Wertsteigerung unserer Beteiligung an New Business bringen wird&quot;, gibt sich Axel Mader, Vorstandsprecher der ETM, von den positiven Auswirkungen des Buy-In überzeugt.</p></body.content></body></nitf>


