<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IT-Service Anbieter EDS senkt Prognosen deutlich</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919008"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Plano, Texas"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 09:41:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IT-Service Anbieter EDS senkt Prognosen deutlich</hl1><hl2>Weltwirtschaftskrise hat Nummer zwei nach IBM erwischt</hl2></hedline><abstract><p>Der US-Technologiekonzern Electronic Data Systems &lt;a href=&quot;http://www.eds.com&quot;&gt;http://www.eds.com&lt;/a&gt; hat gestern, Mittwochabend, nach Börsenschluss eine Gewinnwarnung ausgegeben. Wie Unternehmenschef Dick Brown in Plano im US-Bundesstaat Texas mitteilte, wird der Gewinn im dritten Quartal nur noch zwischen  58 Mio. Dollar und 74 Mio. Dollar liegen. Im Juli war das Unternehmen noch selbst von 212 Mio. Dollar Gewinn ausgegangen. Auch für das vierte Quartal hat man den Ausblick fast um die Hälfte reduziert. EDS ist nach IBM der zweitgrößte IT-Service Anbieter. &lt;a href=&quot;http://www.eds.com/news/news_release_template.shtml?rowid=2964&quot;&gt;http://www.eds.com/news/news_release_template.shtml?rowid=2964&lt;/a&gt;</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Umsatz im dritten Quartal wird mit 5,3 bis 5,5 Mrd. Dollar leicht unter dem Niveau des Vorjahreszeitraums liegen. Bislang war EDS noch von einem Wachstum von vier bis sechs Prozent ausgegangen. EDS hatte sich trotz Wirtschaftskrise in letzter Zeit noch erstaunlich gut halten können, im letzten Monat hatte man vor Investoren den positiven Ausblick bestätigt. Doch seitdem hätte sich die Lage verschlechtert, so Brown. &quot;Die Ausgaben aus frei verfügbaren IT-Budgets wurden abrupt eingefroren&quot;. Wie weit sich die Entwicklung im nächsten Jahr fortsetzen werde, konnte Brown noch nicht sagen. Zwei wichtige Kunden befänden sich im Insolvenzverfahren und die Kosten für Aufträge in Europa seien weit höher als erwartet. </p></body.content></body></nitf>


