<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Alcatel: 23.000 Kündigungen bis Ende 2003</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920019"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Paris"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 11:18:40"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Alcatel: 23.000 Kündigungen bis Ende 2003</hl1><hl2>Unternehmen will wieder in Gewinnzone</hl2></hedline><abstract><p>Der französische Telekomausrüster Alcatel &lt;a href=&quot;http://www.alcatel.com&quot;&gt;http://www.alcatel.com&lt;/a&gt; hat die Kündigung von 23.000 Mitarbeitern bis Ende 2003 angekündigt. Wie das Unternehmen heute, Freitag, mitgeteilt hat soll dadurch eine Rückkehr in die Gewinnzone gelingen. Mit den geplanten Konsolidierungsmaßnahmen wird sich die Zahl der Mitarbeiter von 83.000 auf 60.000 verringern. Für die nächsten drei Quartale will Alcatel Abschreibungen in der Höhe von 500 Mio. Euro vornehmen. &lt;a href=&quot;http://www.alcatel.com/vpr/?body=http&quot;&gt;http://www.alcatel.com/vpr/?body=http&lt;/a&gt;://www.home.alcatel.com/vpr/vpr.nsf/DateKey/20092002uk</p></abstract></body.head><body.content><p>Für das zweite Halbjahr 2002 erwartet das Unternehmen einen um zehn Prozent geringeren Umsatz als in den ersten beiden Quartalen. Auch der Umsatz für das dritte Quartal wird um rund 15 Prozent weniger betragen als im zweiten Quartal. Trotzdem sieht Alcatel den operativen Gewinn durch eine Senkung der Fixkosten nicht gefährdet. Das Unternehmen strebt an die Schulden bis Ende des laufenden Geschäftsjahres unter den Stand von 2001 zu drücken. Nach eigenen Angaben will das Unternehmen weiterhin versuchen weltweite Marktanteile zu gewinnen. </p><p>Mit der heutigen Ankündigung setzt Alcatel seinen Mitarbeiterabbau weiter fort. Wie pte berichtete kündigte das Unternehmen vor wenigen Tagen die Entlassung von zwei Dritteln der Belegschaft von der Alcatel-Tochter Optronics an. (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020917021&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020917021&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


