<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Club of Rome gründet Europäisches Forum für Nachhaltigkeit in Wien</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="PS,GM" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926052"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 17:27:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Club of Rome gründet Europäisches Forum für Nachhaltigkeit in Wien</hl1><hl2>Nachhaltiges Handeln als Grundlage für eine gesicherte Zukunft</hl2></hedline><abstract><p>Das Europabüro des Club of Rome &lt;a href=&quot;http://www.clubofrome.org&quot;&gt;http://www.clubofrome.org&lt;/a&gt; eröffnet heute, Donnerstag, das Europäische Forum für Nachhaltigkeit (EFS). Damit soll nach eigenen Angaben ein Dialogzentrum für Wissenschaftler im Bereich der Nachhaltigkeit in Wien geschaffen werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Konkrete Projekte des EFS sollen ermutigen, einen Beitrag zu einer nachhaltigen Entwicklung zu leisten. Dabei sollen Menschen und Institutionen von der Wichtigkeit nachhaltigen Handelns überzeugt werden&quot;, so Gabriele Zöbl, Leiterin des Europabüros des Club of Rome in Wien. Dazu sei es zuerst notwendig, den Begriff Nachhaltigkeit allgemein verständlich zu machen. Ziel ist es, im Zuge der Globalisierung Umwelt, Soziales und Wirtschaft so zu vereinbaren, dass die Ressourcen der Menschheit langfristig gesichert werden, meint die Leiterin des Europabüros.</p><p>Als erste Initiative soll von führenden Wissenschaftlern aus Bereichen wie Umwelt, soziale Sicherheit, Erziehung und Gesundheit ein Bericht an den Club of Rome mit dem Arbeitstitel &quot;Die Bedeutung der Nachhaltigkeit - Sustainable Prosperity&quot; erstellt werden. Dieser soll dann in Buchform erscheinen. </p><p>Zur Gründungsfeier werden Bundesminister Wilhelm Molterer, Ernst Ulrich von Weizsäcker und die Buchautoren Orio Giarini, Patrick Liedtke, Josef Riegler und Walter Stahel ihre Gedanken, Ideen  und Visionen zum Thema &quot;Nachhaltigkeit nach Johannesburg&quot; darlegen und diskutieren. </p></body.content></body></nitf>


