<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Siegerprojekte Staatspreis für Multimedia &amp;amp; E-Business 2002 auf www.ecaustria.at</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,MK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="czaak" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917060"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Czaak, email: christian.czaak@cmk.at, Tel. 01/5326136-11" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 23:39:03"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Siegerprojekte Staatspreis für Multimedia &amp;amp; E-Business 2002 auf www.ecaustria.at</hl1><hl2>271 Einreichungen spiegeln hohes Niveau der heimischen Multimedia &amp;amp; E-Business Wirtschaft wieder</hl2></hedline><abstract><p>Bei der langerwarteten Gala am heutigen Eröffnungsabend der If@bo wurden die diesjährigen Gewinner des Multimedia &amp;amp; E-Business Staatspreises 2002 der Öffentlichkeit präsentiert. Die Liste der Gewinner lässt Gutes erhoffen für die IT-Zukunft des Landes. Auch die Statistiken über die Einreichungen lassen die Resonanz auf den Staatspreis erahnen: Insgesamt haben 271 Unternehmen ihre Produkte oder Anwendungen eingereicht, um von der Jury unter die Lupe genommen zu werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>Nach Kategorien gereiht sind 81 Einreichungen bei &quot;E-Marketing und Unternehmenspräsentationen&quot;, 42 Einreichungen bei &quot;Kultur und E-Entertainmant“, 41 bei  &quot;E-Commerce und Kundenbindung“, 26 bei &quot;Wissen und E-Learning“, 20 bei  &quot;E-Organisation und Web Services“ und 19 bei &quot;Öffentliche Informationen und E-Dienste“ eingegangen. Der Innovationspreis konnte darüber hinaus  insgesamt 21 Einreichungen, der Förderpreis ebenfalls 21 Einreichungen verbuchen. </p><p>Die Einreichungen nach Bundesländern sind höchst unterschiedlich. 144 aller Interessenten kommen aus Wien, 31 aus der Steiermark, 29 aus Oberösterreich, 25 aus Salzburg und 18 aus Niederösterreich. Immerhin sieben Einreichungen kamen aus Tirol, fünf aus Kärnten, drei aus dem Burgenland und drei aus Vorarlberg. Auch Teilnehmer aus dem benachbarten Ausland ließen sich die Chance auf den Staatspreis nicht nehmen. Fünf Teilnehmer kommen aus Deutschland, während eine Einreichung aus Italien stammt.</p><p>Vorstellung aller Einreichungen, Siegerprojekte und Jury unter: &lt;a href=&quot;http://ecaustria.at&quot;&gt;http://ecaustria.at&lt;/a&gt;</p><p>Der Staatspreis für Multimedia und E-Business des Bundesministeriums für Wirtschaft und Arbeit und der Wirtschaftskammer Österreich hat die Aufgabe, Produkte, Lösungen und Anwendungen zu prämieren, die sich durch einen besonderen Nutzen für Anwender und ihren besonderen Geschäftswert auszeichnen.</p><p>Der Staatspreis ist Teil des Aktionsprogrammes &quot;Innovation durch E-Business&quot; des Bundesministeriums für Wirtschaft und Arbeit und wird vom Rat für Forschung und Technologieentwicklung mit Fördermittel aus der Technologieinitiative der Bundesregierung unterstützt.</p><p>Konzept, Organisation und Umsetzung liegen seit vielen Jahren in den bewährten Händen von Peter A. Bruck vom Internationalen Zentrum für Kultur und Management (&lt;a href=&quot;http://www.iccm.at&quot;&gt;http://www.iccm.at&lt;/a&gt;) und Angelika Seifert von Vienna Communications (&lt;a href=&quot;http://www.viennacommunications.com&quot;&gt;http://www.viennacommunications.com&lt;/a&gt;) </p></body.content></body></nitf>


