<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Die neue 20-Euro-Silbermünze &quot;Barockzeit&quot;</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JL,WF" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="muenze" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911015"></doc-id><doc.copyright holder="Heidemarie Frank, email: Heidi.Frank@austrian-mint.at, Tel. +43-1-717 15-153" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 10:35:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Die neue 20-Euro-Silbermünze &quot;Barockzeit&quot;</hl1><hl2>&#10;Im Finanzministerium präsentiert die Münze Österreich ihre jüngste Ausgabe</hl2></hedline><abstract><p>Die Münze Österreich präsentiert im Finanzministerium in der Wiener Himmelpfortgasse, einst Winterpalais des Prinzen Eugen und von 1752 bis 1837 auch Stand-ort des Wiener Münzamtes, am 10. September ihre jüngste Euro-Silberprägung: das 20-Euro-Stück &quot;Barockzeit&quot; aus der Serie &quot;Österreich im Wandel der Zeit&quot;. In der österreichischen Münzprägestätte freut man sich über das weiter wachsende Interesse an Euro-Ausgaben. Die neue Münze zeigt Prinz Eugen von Savoyen und auf der anderen Seite als architektonische Meisterleistung seiner Ära die Prunkstiege des Winterpalais in der Himmelpfortgasse.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6718.gif"></media-reference></media><p>&amp;lt;b&amp;gt;Euro-Münzen weiter im Aufwind&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Auch in der zweiten Jahreshälfte 2002 ist die Begeisterung für neue Euro-Ausgaben ungebrochen, ja sogar weiter im Steigen begriffen. &quot;Wir freuen uns über zahlreiche neue, oft junge Sammler&quot;, erklärt Münze Österreich Generaldirektor Dietmar Spranz. Das Sammeln hochwertiger Münzen mit interessanten Themen und Motiven erweist sich als durchaus zeitgemäß. &quot;Schon bisher galt Österreich weltweit als herausragende Münznation&quot;, berichtet Spranz. &quot;Der neue Nennwert weckt die Aufmerksamkeit eines noch größeren Publikums. Münzen aus Österreich sind weltweit längst ein populäres Sammelgebiet.&quot;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Im Finanzministerium wurden einst Münzen geprägt&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Das Winterpalais des Prinzen Eugen in der Himmelpfortgasse ist für die österreichische Münzfertigung von historischer Bedeutung. Als im Jahr 1752 - vor 250 Jahren - der Staat das Palais in der Wiener Innenstadt erwarb, hielt hier neben Ämtern und Behörden auch das Wiener Münzamt - ein Vorläufer der Münze Österreich - Einzug. Zeitweise kamen die Prägemaschinen Tag und Nacht nicht zur Ruhe und raubten dabei auch dem im Winterpalais wohnenden Minister seinen Schlaf. 1837 übersiedelte das Münzamt, aus dem 1989 die Münze Österreich hervorging, an den Wiener Heumarkt, wo nach wie vor exklusiv alle österreichischen Münzausgaben gefertigt werden - so auch die neue Sonderprägung &quot;Barockzeit&quot;.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;&quot;Die Barockzeit&quot; zeigt Prinz Eugen und die Prunkstiege seines Winterpalais&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Ursprünglich fand das Wort &quot;Barock&quot; eine eher abwertende Verwendung im Sinne von &quot;bizarr&quot; oder &quot;sonderbar&quot;. Erst gegen Ende des 19. Jahrhunderts tauchte &quot;Barock&quot; als positiver Begriff in der Kunstgeschichte auf. Der Barockstil dominierte das 17. sowie das beginnende 18. Jahrhundert. Kunst und Architektur waren von Lebenslust und Zuversicht geprägt - gerne stellte man seinen Wohlstand zur Schau. Den stärksten Ausdruck fand das Barock in der Baukunst, etwa im Schloss Belvedere, in der Wiener Karlskirche oder im Stift Melk.</p><p>Das neue 20-Euro-Stück zeigt Prinz Eugen von Savoyen, der als Feldherr und Staatsmann, aber auch als wohlhabender Kunstkenner die Barockzeit in Österreich und Europa repräsentiert. Zeitgenössische Darstellungen und das Denkmal am Wiener Heldenplatz dienten dem Porträt als Vorlage. Die Prunkstiege seines Winterpalais in der Himmelpfortgasse ist auf der anderen Münzseite zu sehen, wo Barockfiguren klassischer Helden den prächtigen Aufgang stützen.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Ab 11. September im Handel erhältlich&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>&quot;Die Barockzeit&quot; ist die sechste von acht Ausgaben in der Silberreihe &quot;Österreich im Wandel der Zeit&quot;. Seit dem Jahr 2000, als die Serie mit &quot;Die Kelten&quot; ihren Anfang nahm, spannen vier 100-Schilling- und vier 20-Euro-Ausgaben den historischen Bogen bis ins 20. Jahrhundert. Im Jahr 2003 schließen die Münzen &quot;Biedermeierzeit&quot; und die &quot;Nachkriegszeit&quot; die historische Zeitreise ab.</p><p>&quot;Die Barockzeit&quot; ist, wie die übrigen Ausgaben der Serie mit einer Auflage von 50.000 Stück, ausschließlich in &quot;Polierter Platte&quot; geprägt, streng limitiert. Der empfohlene Ausgabepreis beträgt Euro 31,18 (inkl. 10% USt.). Die neue Münze ist ab Mittwoch, den 11. September, in allen Geldinstituten, im Münzhandel sowie im Münze Österreich Shop erhältlich und ist gesetzliches Zahlungsmittel in der Republik Österreich.</p><p>Rückfragen an:     </p><p>Heidemarie Frank, </p><p>MÜNZE ÖSTERREICH AG </p><p>Am Heumarkt 1, 1030 Wien</p><p>Tel.: 01/717 15-153</p><p>Fax.: 01/715 40 70</p><p>E-Mail: Heidi.Frank@austrian-mint.at</p><p>Abbildungen und diesen Text finden Sie auch auf unserer Presselounge unter &lt;a href=&quot;http://www.austrian-mint.at&quot;&gt;http://www.austrian-mint.at&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


