<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutscher Flug-Tourismus erleidet starke Einbrüche</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV,WF" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927008"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wiesbaden"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 10:14:01"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutscher Flug-Tourismus erleidet starke Einbrüche</hl1><hl2>Nur Asiatischer Raum kann zulegen</hl2></hedline><abstract><p>Das nachlassende Wirtschaftswachstum und die Ereignisse des 11. September sind im deutschen Auslandsluftverkehr noch immer zu spüren. Dies ist das Ergebnis einer heute, Freitag, veröffentlichten Studie des Statistischen Bundesamts in Wiesbaden &lt;a href=&quot;http://www.destatis.de&quot;&gt;http://www.destatis.de&lt;/a&gt; . Im ersten Halbjahr 2002 reisten um 8,3 Prozent weniger Deutsche ins Ausland als zwischen Januar und Juli 2001. Insgesamt wurden 26,6 Mio. Passagiere registriert. Vor allem klassische Urlaubsdestinationen erlitten starke Einbrüche. Starke Zuwächse konnten nur für China, Indien und Hongkong verzeichnet werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>Nach Spanien, Touristenland Nummer eins der Deutschen, flogen mit 4,6 Mio. Passagieren 11,2 Prozent weniger als 2001. Die Balearen (1,7 Mio.) erlitten ein Minus von 18,3 Prozent und die Kanaren (1,4 Mio.) ein Minus von 10,2 Prozent. Auch nach Griechenland (1,2 Mio.) </p><p>flogen 10,2 Prozent weniger Reisende. Die Türkei lag mit 2,5 Mio Passagieren lediglich 1,3 Prozent unter dem Vorjahresergebnis.</p><p>Bei innereuropäischen Zielländern, in die sowohl Touristen als auch Geschäftsreisende fliegen, kam es ebenfalls zu Abnahmen. Die Schweiz (0,8 Mio.) erlitt sogar einen Einbruch von 18,3 Prozent. Nach Österreich (0,8 Mio.) flogen 3,3 Prozent und nach Frankreich (1,4 Mio.) 8,6 Prozent weniger.</p><p>Bei den internationalen Flügen wurden vor allem weniger Fluggäste in die USA (1,9 Mio; -14,6 Prozent) registriert. China konnte hingegen um 16,6 Prozent zulegen. Die schlechtesten Zahlen ergeben sich für Ägypten, Tunesien und die Dominikanische Republik. </p></body.content></body></nitf>


