<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Telia ordnet das internationale Telekomgeschäft neu</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909023"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Stockholm"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 11:53:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Telia ordnet das internationale Telekomgeschäft neu</hl1><hl2>Umstrukturierung kostet Telia IC rund eine Mrd. Euro - 400 Stellen werden gestrichen</hl2></hedline><abstract><p>Der schwedische Telekomanbieter Telia AB hat eine Total-Umstrukturierung seines internationalen Geschäftes angekündigt. Die 100-Prozent-Tochter Telia InternationalCarrier (Telia IC) &lt;a href=&quot;http://www.telia.net/carrier&quot;&gt;http://www.telia.net/carrier&lt;/a&gt; will sich künftig vorrangig auf das Großkundengeschäft konzentrieren. Dabei sollen seine profitablen Services in den Vordergrund gerückt  werden. Für die Neuordnung sind im laufenden Geschäftsjahr rund 3,5 Mrd. Schwedische Kronen (381 Mio. Euro) Umstrukturierungskosten und sechs Mrd. Schwedische Kronen (653 Mio. Euro) für außerordentliche Abschreibungen vorgesehen, teilte das Unternehmen heute, Montag, mit. Von der Neuordnung seien vor allem Sparten in Asien, Großbritannien und den USA betroffen.</p></abstract></body.head><body.content><p>So werden in Asien sämtliche Geschäfte geschlossen, in Großbritannien will Telia IC sein Sprachtelefonie-Resell-Geschäft stillegen und in den USA keine nationalen Netzwerk-Services mehr anbieten. &quot;Die neue Strategie soll es uns ermöglichen wieder profitabel zu werden&quot;, so Telia-CEO Andres Igel. Er begründet die Neuausrichtung mit den Turbulenzen am Telekommarkt. Verzögerungen beim Ausbau der UMTS-Netze, geringere Erwartungen im Breitbandgeschäft und Konkurse von Konkurrenten hätten zu dramatischen Entwicklung im internationalen Telekomgeschäft geführt. Dies habe das Marktwachstum beeinträchtig, die Marktrisiken erhöht und die Vermögenswerte der Branche gemindert. Telia hatte im zweiten Quartal einen deutlichen Gewinneinbruch hinnehmen müssen (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020725041&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020725041&lt;/a&gt; ). </p><p>Als Konsequenz sollen nun die Abteilungen Vertrieb, Finanzen, Verwaltung und Kundenbetreuung zentral in Schweden gebündelt. Dadurch könne das weltweite Geschäft mit weniger als der Hälfte der derzeit 800 Mitarbeiter geführt werden, hieß es weiter. Telia IC werde sich künftig auf den Verkauf von Übertragungskapazitäten seiner europäischen und transatlantischer Netze an Großkunden konzentrieren. Das Unternehmen will noch im Laufe dieses Jahres einen positiven Cash Flow, allerdings vor Restrukturierungskosten, erzielen. Neben der Neuausrichtung wurde auch ein Wechsel in der Führungsetage bekannt gegeben. Eva Lindqvist, bisher stellvertretende Leiterin, wird neue Chefin von Telia IC. Ihr Vorgänger Erik Heilborn werde an der geplanten Fusion zwischen Telia und der finnischen Telefongesellschaft Sonera mitarbeiten. </p></body.content></body></nitf>


