<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Über 1.800 Boote bei der &quot;Barcolana&quot; in Triest</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK,FF" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Ludwig" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919021"></doc-id><doc.copyright holder="Charlotte Ludwig, email: ludwig@prplus.at, siehe auch: www.prplus.at, Tel. 01-9141744" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien, Triest"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 11:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Über 1.800 Boote bei der &quot;Barcolana&quot; in Triest</hl1><hl2>Die größte Segelregatta im Mittelmeer am 13. Oktober 02</hl2></hedline><abstract><p>Die größte Segelregatta im Mittelmeer, sie findet am 13. Oktober 2002 bereits zum 34. Mal statt, ist ein Großereignis des internationalen Segelsports mit jährlich steigenden Teilnehmerzahlen.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6778.gif"></media-reference></media><p>Die Barcolana Segelregatta ist seit mehr als drei Jahrzehnten ein Pflichttermin, der  Segelsportfreunde aus aller Welt in der zweiten Oktoberwoche nach Triest führt. Tausende Teilnehmer mit mehr als 1800 Booten kommen, um sich sportlich mit internationalen Champions ebenso wie mit den Seglern der gleichen Bootsklasse und Freunden aus den Clubs zu messen.</p><p>Die größte Segelregatta im Mittelmeer findet am Sonntag, den 13. Oktober statt: Die Barcolana 2002, wie die seit mehr als 10 Jahren von Generali gesponserte Regatta Coppa d&amp;amp;#8217;Autunno von den Triestinern genannt wird, ist eine Großveranstaltung mit rund 20.000 Teilnehmern und 150.000 Zuschauern. Sie bildet den Höhepunkt einer Reihe von Regatten, die Triest mit seiner Jahrhunderte alten Schifffahrtstradition jedes Jahr für eine Woche zur europäischen Hauptstadt des Segelsportes machen. </p><p>Ein umfangreiches Rahmenprogramm und das nostalgische Flair der bedeutendsten Hafenstadt der alten Monarchie machen Triest zur Barcolana zu einem besonders attraktiven Reiseziel. Die Barcolana  Sailing Show hat sich als Nautikmesse etabliert, bei der mehr als 80 Aussteller neue und gebrauchte Segel- und Motorboote sowie nautisches Zubehör anbieten. Sie wird von der Messe Triest und Promo Sail von 10. bis 13. Oktober veranstaltet und findet an der direkt im Stadtzentrum liegenden Mole und dem dazugehörenden Hafenbecken statt. Die Wirtschaftskammer veranstaltet auf der Piazza della Borsa unter dem Motto &amp;amp;#8222;Vor der Barcolana&amp;amp;#8220; eine Ausstellung, die Handwerksprodukte, Delikatessen und Weine aus der Region präsentiert. </p><p>An drei Abenden &amp;amp;#8211; von 10. bis 12. Oktober &amp;amp;#8211; findet auf der Piazza Unitá das &amp;amp;#8222;Barcolana Festival&amp;amp;#8220;statt, bei dem Konzerte mit einigen der populärsten Sänger der italienischen Musikszene veranstaltet werden. </p><p>Am Abend des 12. Oktober findet die Begrüßung der Barcolana &amp;amp;#8211; Teilnehmer durch den Bürgermeister von Triest statt. Der Start der Regatta, die heuer zum 34. Mal durchgeführt wird, erfolgt am Sonntag, den 13. Oktober um 10 Uhr.</p><p>Die Veranstaltung geht auf eine Initiative der Segler des kleinen Hafens von Barcola zurück, eines malerischen Vorortes von Triest, die den Wettbewerb erstmalig 1968 ausgetragen haben. Der bis heute anhaltende Erfolg ist sicher auch auf die einfachen Regeln zurückzuführen: Die Barcolana ist eine &amp;amp;#8222;Open Regatta&amp;amp;#8220;, bei der alle Boote zugelassen sind. Sie starten gleichzeitig und am Ziel wird die Zeit gemessen. Es gibt in jeder Klasse einen Sieger sowie einen Gesamtsieger, das schnellste Boot von allen. Eine besondere Herausforderung für die Segler ist die Bora, jener unberechenbare Wind, der im Oktober im Golf von Triest bestimmend ist. Vor zwei Jahren brachte er wechselweise heftige Böen und Totenstille und stellte höchste Anforderungen an Menschen und Material und nur etwa 300 Boote erreichten das Ziel. Im Vorjahr beendeten bei freundlicheren Windverhältnissen etwa 1300 den Wettbewerb. Im Rennen besteht kein Unterschied zwischen den 100 bis 150 Hochleistungsyachten, die von Profis gesteuert werden und das Gesamtergebnis bestimmen, und der Masse der teilnehmenden Boote. Gefeierte Champions und Sonntagssegler verbindet die Begeisterung für ihrem Sport</p><p>Die Veranstaltung ist eine besondere Mischung aus Segelfest und sportlichem Wettbewerb. Sie ist eine der wenigen, die auch dem Publikum unmittelbare Nähe zum Geschehen ermöglicht: Die Zuschauer können an den Ufern die prachtvollen Boote von den alten Yachten bis zu den High&amp;amp;#8211;Tech&amp;amp;#8211;Seglern bewundern und haben den Verlauf des Bewerbes in Sichtweite.</p><p>Von den 1800 teilnehmenden Booten führen etwa 200 ausländische Flaggen, insbesondere  der Adria&amp;amp;#8211;Anrainerländer, viele kommen aber auch aus Deutschland und natürlich aus Österreich. Auch für den Yacht Club Austria ist die Barcolana eine attraktive Veranstaltung, an der rund ein Dutzend österreichische Segler teilnehmen.</p><p>Um die große Zahl von Booten unterbringen zu können, wurde ein Teil des &amp;amp;#8222;Porto Vecchio&amp;amp;#8220; geöffnet, Segelvereine bieten ihre Gastfreundschaft an und in verschiedenen Adriahäfen in Italien und Slowenien stehen Anlegeplätze zu Sonderkonditionen zur Verfügung. </p><p>Breiten Raum nehmen die Sicherheitsmaßnahmen ein, die für die Tausenden Boote &amp;amp;#8211; neben den Regattateilnehmern sind auch Hunderte von Zuschauerbooten unterwegs &amp;amp;#8211; nötig sind und von der Hafenbehörde und der Küstenwache koordiniert werden. Im Regattabereich sind rund 20 Motorboote der Küstenwache, der Polizei, der Zollwache und der Rettungsdienste im Einsatz, dazu weitere 20 Hochseeboote des Veranstalters und fünf Bugsierboote des Triester Hafens. Insgesamt sind 800 Personen für die Sicherheit im Einsatz.</p><p>Veranstalter der Barcolana  ist die S.V.B.G (Societá Velica di Barcola e Grignano), in Zusammenarbeit mit der Stadt Triest, der Handelskammer und dem Fremdenverkehrsamt, mit dem Land Friaul &amp;amp;#8211; Julisch Venezien und der Messe Triest, sowie mit Unterstützung der verschiedenen Wirtschaftsverbände, der Yachtclubs und verschiedener Sponsoren, insbesondere der Assicurazioni Generali.</p><p>Für den Tourismus von Triest bringt die Barcolana  kräftige Impulse. Über 100 Journalisten werden zur Berichterstattung erwartet und das Angebot an Hotelbetten in Triest und Umgebung ist zu diesem Termin weitgehend ausgeschöpft.</p><p> </p><p>Das Regattaprogramm rund um die Barcolana</p><p>Die Barcolana ist  der Höhepunkt einer ganzen Reihe von Regatten: Wer mit seinem Boot nach Triest kommt findet mehrere Möglichkeiten für einen attraktiven Saisonabschluss:</p><p>Young Barcolana (5.. &amp;amp;#8211; 6. Oktober): Das internationalen Treffen der &amp;amp;#8220;Optimist&amp;amp;#8221; &amp;amp;#8211; Klasse, das den jungen Seglern den Hochsee &amp;amp;#8211; Segelsport nahe bringen soll, erfreut sich bereits großer Beliebtheit. Hauptquartier ist das &amp;amp;#8222;Bacino Quarto&amp;amp;#8220;, der vierte Pier des Porto Vecchio mit seinen neuen Anlagen.</p><p>Super Open (7.-8.. Oktober): Dieser freie Wettbewerb wird zwischen &amp;amp;#8222;Salzwasserseglern&amp;amp;#8220; und &amp;amp;#8222;Süßwasserseglern&amp;amp;#8220; ausgetragen. </p><p>Fincantieri Cup (9. &amp;amp;#8211; 12. Oktober): Diese Regatta mit vielfach international bekannten Skippern mit Monotypbooten &amp;amp;#8222;Blue Sail 24&amp;amp;#8220; wird von der Societá Velica Barcola Grignano, dem Yacht Club Adriatico und Promo Sail organisiert.  Die Werft Fincantieri stiftet zur Förderung von Forschung und Technik im Rumpfbau einen Pokal  für jenes Boot, das die meisten Yachten seiner Klasse hinter sich lässt.</p><p>Die Barcolana Homepage www.barcolana.it bietet weitere Recherchemöglichkeit auf italienisch und englisch,  Downloads von Fotos und Posters sowie die Möglichkeit zur  Presse-Akkreditierung.</p><p>Es informieren Sie:</p><p>Fulvio Molinari, Präsident der &amp;amp;#8222;Societá Valica di Barcola e Grignanó</p><p>Luca Devoti, Barcolana</p><p>Dr. Fabio de Simone, Leiter Werbung/Sponsoring Assicurazioni Generali S.p.A. Triest</p><p>Christian M.F. Schifter, Pressesprecher Yachtclub Austria</p><p>Begrüßung, Wolfgang Steinwendner, Leiter Corporate Communication Generali Vienna Group</p><p>Presse &amp;amp;#8211; Rückfragen:</p><p>Mag. Christine Rohrer, Josef Hlinka &amp;amp;#8211; Generali, Tel. 53401-2446, E-Mail: christine.rohrer@generali.at</p></body.content></body></nitf>


