<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Radio GoldStar singt sein letztes Lied</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904010"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Ismaning"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Radio GoldStar singt sein letztes Lied</hl1><hl2>Zmeck: Konzentration auf Pay TV-Geschäft</hl2></hedline><abstract><p>Auf Radio GoldStar, dem Schlagersender der GoldStar KG &lt;a href=&quot;http://www.goldstar-tv.de&quot;&gt;http://www.goldstar-tv.de&lt;/a&gt; von Gottfried Zmeck, klingt am 30. September 2002 der letzte Schlagerhit über den Äther. Das werbefinanzierte Kabel- und Satellitenradio stellt den Sendebetrieb ein, teilte das Unternehmen heute, Mittwoch, in einer Aussendung mit. Nach Einschätzung der Geschäftsführung war die für die weitere Aufbaufinanzierung erforderliche Besserung der wirtschaftlichen Rahmenbedingungen, insbesondere der Werbekonjunktur, mittelfristig nicht zu erwarten. GoldStar-Chef Zmeck will sich künftig auf das Kerngeschäft Pay TV konzentrieren.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Nachdem wir mit Heimatkanal einen zweiten Fernsehsender dazu gekauft haben, mussten wir konsequent Prioritäten setzen&quot;, erläutert Ex-DF-1-Chef und GoldStar-Eigentümer Zmeck die Entscheidung. Diese liegen eindeutig bei den Investitionen in das Abo-Fernsehen, das mittelfristig bessere Erlösmöglichkeiten biete. Radio bleibt grundsätzlich eine Option, wenn sich unter besseren Rahmenbedingungen Möglichkeiten in lokalen oder regionalen Märkten eröffnen, so Zmeck. Im August hatte er den 50-Prozent-Anteil der MultiChannel GmbH, einer Tochter der KirchPayTV, übernommen (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020812035&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020812035&lt;/a&gt; ), wodurch er zum Alleineigentümer der GoldStar KG, Betreiber von GoldStar TV sowie Radio GoldStar, wurde.</p></body.content></body></nitf>


