<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Digitaler Videorekorder arbeitet mit 80-GB-Festplatte</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910034"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Park Ridge"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 13:28:41"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Digitaler Videorekorder arbeitet mit 80-GB-Festplatte</hl1><hl2>SVR-3000 soll bis zu 80 Stunden Programm aufzeichnen</hl2></hedline><abstract><p>Sony Electronics &lt;a href=&quot;http://www.sony.com&quot;&gt;http://www.sony.com&lt;/a&gt; hat den SVR-3000 Digital Network Recorder mit 80-Gigabyte-Festplatte angekündigt. Das Gerät soll bis zu 80 Stunden Programm aufzeichnen können, und kann laut Entwickler an die gängigen Fernsehgeräte angeschlossen und mit Antennen-, Kabel- oder Satellitenfernsehen genutzt werden. Mit Hilfe von zwei integrierten USB-Schnittstellen kann der SVR-3000 auf Basis der TiVo-Series2-Service-Plattform um Peripherie-Geräte erweitert werden, berichtet Sony in einer Aussendung. </p></abstract></body.head><body.content><p>In Kooperation mit dem Abonnement-Dienst &quot;TiVo Service 1&quot; bietet Sony unter der Bezeichnung &quot;electronic program guide (EPG)&quot; eine integrierte Fernsehzeitung an. Programminhalte lassen sich aus einer Liste auswählen und aufzeichnen, über Schlüsselwörter können Sendungen bei der Suche sortiert werden. Bereits aufgezeichnete Sendungen können laut Sony zum Zweck der Archivierung auf einen angeschlossenen Videorekorder überspielt werden. Neben den üblichen Features wie dem Aufnehmen laufender Programme bietet der SVR-3000 auch die Möglichkeit, mittels der Funktionstasten (Play, Pause, Stop, Rewind, Forward) in eine laufende Sendung einzugreifen. </p><p>Der SVR-3000 Digital Network Recorder wird ab Oktober für ungefähr 500 Dollar im Handel erhältlich sein. </p></body.content></body></nitf>


