<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: EU soll endlich Kaliningrad-Problem lösen!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS," name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920006"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 08:27:55"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: EU soll endlich Kaliningrad-Problem lösen!</hl1></hedline><abstract><p>Wir zahlen dafür, dass sich Russland einen strategischen Marinestützpunkt hält!</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Zusammenarbeit in der Frage Kaliningrads ist fraglos Teil der umfassenderen Partnerschaft zwischen der EU und Russland, die sich in den letzten Jahren entwickelt hat und nach der EU-Erweiterung für die EU wie auch für Russland sogar noch wichtiger wird - so der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV).</p><p>Dafür geben wir auch eine ganze Stange unseres Nettozahler-Geldes aus. Von den bisher direkt für das Kaliningrader Gebiet bereitgestellten 40 Millionen Euro sind u.a.: </p><p>4 Millionen Euro in die wirtschaftliche Entwicklung geflossen; </p><p>1 Million Euro für den Ausbau des Hafens von Kaliningrad verwendet; </p><p>1,2 Millionen Euro im Bildungswesen für Partnerschaftsprojekte mit der Staatlichen Universität Kaliningrad eingesetzt; </p><p>11 Millionen Euro zur Modernisierung der Grenzübergangsstellen bereitgestellt und</p><p>1 Million Euro zur Bekämpfung der Verbreitung von HIV/Aids eingesetzt worden. </p><p>Abgesehen von der letztgenannten Position dient wohl nichts davon den EU-Bürgern, sondern alles dem einzigen Motiv, dass sich Russland um fremdes Geld einen strategisch-militärisch wertvollen Posten hält. Gesichtsverlust mag wohl auch noch eine Rolle spielen.</p><p>Wenn sich Russland sein militärisches Spielzeug nicht selbst leisten kann, dann soll das Gebiet um und mit Kaliningrad an die EU verkauft werden. Die Probleme mit dem Korridor von Stamm-Russland nach Kaliningrad quer durch die künftige EU werden uns ja noch genug Probleme bereiten. Immerhin kaufte ja auch die BRD seinerzeit die problembehaftete DDR!</p><p>Die EU muss endlich einsehen, dass sie mit unseren - insbesondere den österreichischen Nettozahlerbeiträgen - nur jene EU-grenzüberschreitenden Aktivitäten zu fördern hat, die mittelfristig den Bürgern einer erweiterten EU dienen. Herrn Putin beim Ausbau seines virtuellen Flugzeugträgers im Baltikum zu helfen, ist vergeudetes Geld des österreichischen Steuerzahlers! Ginge Kaliningrad an die EU, fänden wir wenigstens vielleicht das dort vermutete Bernstein-Zimmer!</p></body.content></body></nitf>


