<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Elektro-Scooter machen doppelt soviel Spass wie ein herkömmlicher Scooter</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="SUI" name="destination"></meta><meta content="aabsolut" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930065"></doc-id><doc.copyright holder="Patrick Ansorg, email: p.ansorg@aaabsolut.ch, Tel. 031 318 38 38" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bern"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 21:55:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Elektro-Scooter machen doppelt soviel Spass wie ein herkömmlicher Scooter</hl1><hl2>AAABSOLUT präsentiert mit dem neuen Elektro-Scooter ein günstiges Fortbewegungsmittel</hl2></hedline><abstract><p>Nach der Welle der &quot;fussangetriebenen&quot; Micro Scooter bastelten angehende Elektro-Ingenieure an einer Variante mit Elektro-Antrieb. Varianten gab es bisher schon einige. Der hohe Eintrittspreis von weit über 1000 Franken schreckt natürlich viele Interessenten ab. Bisher beobachtete man deshalb auch nur die hartgesottenen Anhänger der Scooter-Bewegung und einige Schlips-Träger auf einem Elektro-Scooter. AAABSOLUT präsentiert jetzt den erschwinglichen Elektro-Scooter für unter CHF 250.00. Das Prinzip ist dasselbe geblieben, wie seit der Erfindung des Trottinettes. Der Antrieb erfolgt über einen drehmomentstarken Elektro-Motor und wie bei einem Harley-Davidson Motorrad erfolgt die Übertragung über einen Zahnriemen auf das Hinterrad. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6866.gif"></media-reference></media><p>Mit leisem Sirren bewege ich mich mit ca. 15kmh fort und spüre schon den &quot;Fahrtwind in der Nase&quot;. Das Gerät ist ideal für die schnelle Fortbewegung in Lagerhäusern, Parkhäusern, Werkstätten und Kurzstrecken. Die Reichweite beträgt stolze 10 - 12 km. </p><p>Wie die Micro Scooter kann auch der Elektro-Scooter zusammengeklappt werden und hat in jedem noch so kleinen Kofferraum bequem Platz. Sein Gewicht beträgt 7.5kg und er besitzt ein variables Handgas, eine Hand- sowie eine Fussbremse und wird er mal nicht gebraucht, stellt man ihn bequem auf den integrierten Ständer. Seine Grösse ist durchaus vergleichbar mit den üblichen Micro-Scootern. Der &quot;Electric Micro Scooter&quot; von AAABSOLUT gibts für CHF 249.- unter www.aaabsolut.ch oder demnächst im Fachhandel. </p><p>Pressemitarbeiter können mit einem Presse-Nachweis ein Demo-Modell zu reduziertem Preis bestellen.</p></body.content></body></nitf>


