<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Internet ist in KMUs bereits Alltag</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="FF,BE" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904045"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Köln"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 17:24:44"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Internet ist in KMUs bereits Alltag</hl1><hl2>Online-Beschaffung hat Vorrang vor Online-Absatz</hl2></hedline><abstract><p>Die Internet-Nutzung ist für den Großteil der mittelständischen Handels- und Dienstleistungsunternehmen in Deutschland Alltag. Die Online-Beschaffung nimmt jedoch im Vergleich zum Online-Absatz eine deutlich höhere Bedeutung ein. Das geht aus einer aktuellen Analyse des Instituts für Handelsforschung der Universität zu Köln &lt;a href=&quot;http://www.uni-koeln.de&quot;&gt;http://www.uni-koeln.de&lt;/a&gt; hervor. Dasselbe gelte insbesondere auch für kleinere Unternehmen. Demnach haben so gut wie alle Handels- und Dienstleistungsunternehmen einen Zugang zum Internet, jedoch nur etwa 70 Prozent eine eigene Website.</p></abstract></body.head><body.content><p>Gut 50 Prozent der Groß- und Einzelhändler bieten heute ihre Produkte online an. Durchschnittlich erzielt der Einzelhandel einen Umsatzanteil von 6,8 Prozent am Online-Geschäft, der Großhandel von vier Prozent. Große Unterschiede bestehen zwischen den einzelnen Wirtschaftszweigen. So treten im Einzelhandel die Autohäuser und der Motorradhandel als Vorreiter in Sachen E-Commerce auf.</p><p>Hemmschwellen für eine stärkere Nutzung des Internets sind der zu hohe Zeitbedarf, mangelnde Sicherheit des Webs und unzureichender Mehrwert für den Kunden. Ein spezifischer Grund sind Schwierigkeiten bei der fehlenden Eignung des jeweiligen Produkts bzw. der Dienstleistung für eine Online-Vermarktung und E-Commerce.</p></body.content></body></nitf>


