<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>INODE : „Kampfansage an Kabelbetreiber“</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="mass" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902023"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Klauss, Public Relations Inode, email: c.klauss@inode.at, Tel. 059999-2302" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 13:17:23"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>INODE : „Kampfansage an Kabelbetreiber“</hl1><hl2>Unlimitierte Leitung um 69 € monatlich</hl2></hedline><abstract><p>INODE- ein Argument für Powersurfer. Wem Wireless LAN zu teuer und ISDN zu langsam ist, findet bei INODE einen günstigen Kompromiss: xDSL@home 256/128 mit unlimitiertem Datentransfer ist bereits um € 69 erhältlich. Im multimedialen Zeitalter ist die Aufrüstung der letzten Meile zum Breitbandanschluss unerlässlich, daher kontert INODE nunmehr mit jenem entbündelten Highspeed-Produkt für Privatkunden. Gerade für User, die breitband-intensive Anwendungen nutzen wie MP3 Downloads,  Streaming Video, Video-On-Demand,  Netzwerkspiele und weiteren Daten ist das Angebot äußerst attraktiv, denn mit xDSL@home 256/128 erhält man einen always-on High-Speed-Netzzugang zum Monatspauschalpreis von € 69, weitere  Telefongebühren fallen nicht an.</p></abstract></body.head><body.content><p>xDSL@home 256/128 von INODE bedeutet unendliches Surfvergnügen mit einer Flat rate und ist, entgegen der Behauptung manch anderer Provider über deren Produkte, tatsächlich unlimitiert! Es gibt kein verstecktes fair-use Prinzip. xDSL@home 256/128 ist an allen xDSL Standorten verfügbar. Diese ermöglichen den Zugang zur entbündelten TASL (Teilnehmeranschlussleitung), der &quot;last-mile&quot; zwischen Vermittlungsstelle der Telekom und Endkunden. INODE Kunden können mit pauschalen, monatlichen Internet-Kosten rechnen.</p><p>Als Basisfeatures erhält der Kunde mit xdsl@home 256/128 (Einzelplatzzugang mit USB/Ethernet-Modem) neben zehn POP Emails (Popbox oder Weiterleitungen) auch 20 MB Webspace für die eigene Homepage. Weiters inkludiert ist 1 statische IP-Adresse. Der superschnelle Internetanschluss von INODE ohne zusätzliche Kosten zum sensationellen Fixpreis kann auf www.inode.at geordert werden! </p></body.content></body></nitf>


