<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>:-) Smiley feiert 20. Geburtstag</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE," name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913043"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Redmond"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 17:00:23"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>:-) Smiley feiert 20. Geburtstag</hl1><hl2>Forscher auf den Spuren der Emoticons</hl2></hedline><abstract><p>Smiley wird am 19. September 20 Jahre alt. Mike Jones &lt;a href=&quot;http://www-2.cs.cmu.edu/~sef/&quot;&gt;http://www-2.cs.cmu.edu/~sef/&lt;/a&gt; , ein Mitglied des Microsoft-Forschungsteams, hat entdeckt, dass Emoticons, auch Smileys genannt, höchstwahrscheinlich das erste Mal 1982 in einem Diskussionsforum der Carnegie Mellon University (CMU) aufgetaucht sind. Dies hat ZDNet heute, Freitag, berichtet. Die mit Hilfe der Sonderzeichen auf der Tastatur eines Computers geschaffenen Gesichter sind mittlerweile fixer Bestandteil der heutigen Internetkommunikation. Auf den Spuren des Smileys hat Jones eine Masse von Leuten mit der Ahnensuche angesteckt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Jones konnte sich dunkel erinnern 1982 den ersten Smiley gesehen zu haben. Mithilfe des ehemaligen Leiters der CMU Howard Wactlar und dem derzeitigen Direktor Bob Cosgrove stieß Jones auf Backup-Tapes mit Daten der Jahre 1981 bis 1983. Jones stellte sie wieder her und durchsuchte sie mit tatkräftiger Unterstützung solange bis der erste Smiley gefunden war. </p><p>Scott E. Fahlman schrieb 1982 in einem Posting: &quot;Ich würde vorschlagen dass die folgende Zeichenkombination einen Witz kennzeichnet: :-). Man muss es seitlich lesen. Wenn es kein Witz ist dann wäre es angebracht dieses Zeichen zu verwenden: :-( </p><p>Der 19. September 1982 steht eng im Zusammenhang mit anderen wichtigen Ereignissen in der Informationsrevolution. Das Internet wurde fast auf dem Tag genau 13 Jahre zuvor entwickelt. Der erste PC tauchte im August 1981 auf und die E-Mail-Kommunikation hat ihre Ursprünge im Jahr 1971, wobei aber ein exaktes Datum schwer zu eruieren ist.</p></body.content></body></nitf>


