<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>mobilkom austria und Kindertheater helfen Sterntalerhof</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="PS,KK" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="public" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903046"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Elisabeth Mattes, email: presse@mobilkom.at, Tel. +43 664 331 27 30" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 16:20:44"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>mobilkom austria und Kindertheater helfen Sterntalerhof</hl1><hl2>Dieses Jahr steht Jean Anouilh’s Komödie &quot;Ball der Diebe&quot; auf Spielplan des Wiener Kindertheaters</hl2></hedline><abstract><p>mobilkom austria als Hauptsponsor des Projekts veranstaltet gemeinsam mit dem Kindertheater eine Benefizveranstaltung. Der Erlös kommt den schwer- und chronisch kranken Kindern und Jugendlichen des Sterntalerhofes zugute. Persönlichkeiten aus Kunst und Kultur unterstützen das Kindertheater und stellen sich für die Abendkassa zur Verfügung.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das Wiener Kindertheater wurde 1994 mit dem Ziel gegründet, Kindern und Jugendlichen eine Plattform zu bieten, durch die ihr natürliches Interesse für Schauspiel und Literatur gefördert wird und sie ihre individuelle darstellerische Kreativität ausleben können. Über 100 Kinder und Jugendliche aus 14 Nationen im Alter von vier bis 18 Jahren zählen seit der Gründung des Theaters zum Ensemble. Heuer steht mit der Hauptproduktion &quot;Ball der Diebe&quot; von Jean Anouilh eine Räuberromanze aus der High-Society am Programm. Premiere ist am 3. September im Ensembletheater, gespielt wird täglich bis einschließlich 13. September 2002. Ein besonderes Highlight stellt die Unterstützung des Kindertheaters durch Persönlichkeiten aus der Kunst- und Kulturszene dar. Niki List, Dr. Gerald Matt oder Dr. Ingried Brugger setzen sich für jeweils eine Veranstaltung an die Abendkassa.</p><p>Erlös der Benefizveranstaltung kommt Sterntalerhof zugute</p><p>Am 12. September veranstaltet das Kindertheater mit Unterstützung von mobilkom austria eine Benefizveranstaltung. Die &quot;Kunst-Stücke&quot;-Moderatorin Dr. Andrea Schurian wird an diesem Abend die Abendkassa führen. Der Erlös kommt dem Sterntalerhof, einer Einrichtung des Vereins &quot;Erde im Wandel&quot;, zugute. Auf diesem Bauernhof in Stegersbach im Burgenland werden schwer- und chronisch kranken Kindern sowie deren Angehörigen eine ganzheitliche, familienorientierte Lebensbegleitung in naturnaher Atmosphäre geboten. Durch verschiedene Therapieformen, zu denen u.a. auch das heilpädagogische Voltigieren zählt, wird das Selbstbewusstsein der Kinder gestärkt. Dieses wiederum ermöglicht spielerisches Arbeiten an körperlichen Einschränkungen oder an seelisch-psychischen Defiziten.</p><p>mobilkom austria fördert Kreativität und Kommunikation junger Menschen</p><p>&quot;Wir sehen es als unsere Aufgabe, die soziale Entwicklung von Kindern und ihren Zugang zu einer Kultur, die Allgemeingut ist, zu fördern , kommentiert Boris Nemsic, CEO mobilkom austria und COO Wireless von Telekom Austria das Engagement von mobilkom austria. &quot;Wir freuen uns, dass wir mit diesem Projekt einerseits die kreative Entwicklung  junger Menschen unterstützen und andererseits einer so wichtigen Einrichtung wie dem Sterntalerhof im Burgenland helfen können.&quot; Die Partnerschaft mit dem Wiener Kindertheater unterstreicht einmal mehr, dass das Jugend- und Kultursponsoring fester Bestandteil der Unternehmensphilosophie von mobilkom austria ist.</p><p>Karten für &quot;Ball der Diebe&quot; sind im Büro des Ensembletheaters, Marc Aurel-Straße 3/6, 1010 Wien, von Montag bis Freitag zwischen 14 und 18 Uhr unter 01/53 53 200 erhältlich.</p></body.content></body></nitf>


