<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>China blockiert Suchmaschine Google</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="PS,MK" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903052"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Peking"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 17:24:45"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>China blockiert Suchmaschine Google</hl1><hl2>Website seit Tagen gesperrt</hl2></hedline><abstract><p>Inmitten der Debatten um eine verschärft Medienkontrolle hat China noch vor dem Kommunistischen Parteitag die Suchmaschine Google gesperrt. User wurden in den vergangen Tagen immer wieder mit der Meldung konfrontiert, dass die Website nicht gefunden werden konnte. Auch Sprecher von Google konnten sich nicht unmittelbar zur Sperre äußern, berichtet das Wall Street Journal &lt;a href=&quot;http://online.wsj.com&quot;&gt;http://online.wsj.com&lt;/a&gt; heute, Dienstag.</p></abstract></body.head><body.content><p>Unter den 45 Mio. chinesischen Internetusern ist Google aufgrund der großen Suchkapazitäten äußerst beliebt. Von der chinesischen Regierung wird das Internet noch lange nicht als Forum für freie Kommunikation und Diskurs angesehen. Für sie dient es vor allem der wirtschaftlichen Nutzung und der Verbreitung der kommunistischen Ideen. Google hat sich bis jetzt geweigert Informationen, die den Machthabenden missfallen, auszusortieren. Mehr als 300 Internetportale, darunter auch die chinesisch-sprachige Website der Suchmaschine Yahoo, haben hingegen das &quot;Öffentliche Gelöbnis zur Selbstdiziplin der Internet-Industrie Chinas“ unterzeichnet (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020715026&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020715026&lt;/a&gt; ). Trotzdem finden viele User Wege die Sperren mit Hilfe von Proxy Servern zu umgehen. </p></body.content></body></nitf>


