<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Online-Finanzdienstleister: Günstige Preise sind wichtig</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="FF,WF" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903054"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hamburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 17:38:05"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Online-Finanzdienstleister: Günstige Preise sind wichtig</hl1><hl2>Nutzer werden immer sparsamer</hl2></hedline><abstract><p>Online-Finanzdienstleistungen haben das deutsche Web erobert. Vor allem Online-Banking und -Broking sind für einen Großteil der Nutzer attraktiv. Gestiegen ist jedoch das Preisbewusstsein der Nutzer im Hinblick auf Online-Finanzdienstleistungen. Versicherungs-Websites dagegen stellen aus Nutzersicht überwiegend eine Informationsquelle dar. Dies sind die Kernergebnisse einer Auswertung der W3B-Studie &lt;a href=&quot;http://www.w3b.de&quot;&gt;http://www.w3b.de&lt;/a&gt; , die die Agentur Fittkau &amp;amp; Maaß heute, Dienstag, in Hamburg vorstellte.</p></abstract></body.head><body.content><p>Online-Finanzdienstleistungen zählen heute zu den erfolgreichsten Angeboten im deutschen Internet-Markt - sowohl aus Sicht der Anbieter als auch aus Sicht der Nutzer. So sind heute rund 70 Prozent der deutschsprachigen Online Nutzer daran interessiert, ihre privaten Bankgeschäfte online abzuwickeln. Hinsichtlich der aktiven, tatsächlichen Nutzung von Online-Finanzdienstleistungen zeigt sich: Erhebliche Nutzungswerte erreicht lediglich das Online-Banking (im privaten und beruflichen Bereich) mit bis zu 62 Prozent sowie der Online-Aktienhandel mit rund 17 Prozent. Bei allen übrigen Online-Finanzdienstleistungen klafft eine mehr oder weniger große Lücke zwischen Nutzungswunsch und -wirklichkeit. Lediglich bei Online-Banking und -Aktienhandel beträgt das Verhältnis zwischen tatsächlicher Nutzung und Nutzungswunsch jeweils über 50 Prozent.</p><p>Beim privaten Online-Banking beträgt diese Rate sogar rund 89 Prozent, d. h. dass 89 Prozent der am Online-Banking interessierten Personen dieses auch bereits aktiv nutzen. Das Schlusslicht bilden Produkte aus dem Bereich der Finanzierung (Kredite, Bausparverträge, Immobilien- und Baufinanzierungen): Die Rate &quot;Nutzungswunsch und -wirklichkeit&quot; liegt hier bei nur 16 Prozent (Versicherungen) oder sogar unter zehn Prozent (z. B. bei Bausparverträgen).</p><p>Die Anforderungen der Nutzer an Online-Finanzdienstleister sind hoch und vielfältig. Im Vordergrund stehen Sicherheit, detaillierte Informationen sowie günstige Gebühren. Insbesondere letztere werden von den Nutzern jetzt wichtiger bewertet als noch vor einem halben Jahr. Interessant ist, dass weniger als ein Drittel der Nutzer bei Online-Finanzdienstleistungen einen gleichbleibenden, persönlichen Ansprechpartner erwartet. Ausreichend erscheint den meisten die individuelle Beratung per E-Mail. Ebenfalls auffällig ist, dass sich aktive Online-Banker, also Personen, die bereits Erfahrungen mit Online-Finanzdienstleistungen gesammelt haben, noch anspruchsvoller zeigen als der durchschnittliche Nutzer: Vor allem im Hinblick auf Preise und Konditionen erwarten sie online günstigere Angebote als &quot;offline&quot;.</p><p>Bezüglich der Versicherungsangebote im Internet ist kein Trend erkennbar, der auf ein Schließen der Lücke zwischen Informations und tatsächlichem Abschlussinteresse der Nutzer hindeutet. Vielmehr hat sich in diesem Bereich das Internet ganz klar als Informationsmedium etabliert. Auf besonderes Interesse seitens der Nutzer stoßen dabei Versicherungsangebote aus dem Bereich Kfz sowie Hausrat und Privathaftpflichtversicherungen.</p><p>Immerhin über ein Drittel der von W3B befragten Nutzer gibt an, bei Bedarf Websites von Versicherungsunternehmen aufzusuchen. Führend hinsichtlich der Bekanntheit unter den Nutzern ist dabei die Website der Allianz mit 71 Prozent, gefolgt von den Internetseiten der HUK24, die 67 Prozent der Internet-Nutzer bekannt sind. Mit rund zehn Prozent wird huk24.de von den meisten Nutzern zumindest gelegentlich besucht; es folgt allianz.de mit sechs Prozent. Beide Unternehmen hatten in den vergangenen Monaten umfangreiche Online-Kampagnen geschaltet - die Allianz u. a. für ihr speziell auf junge Zielgruppen gerichtetes &quot;GoFuture&quot;-Angebot; die HUK24 eine sehr breit angelegte Kampagne mit humoristischen Cartoon-Motiven zu verschiedenen preisgünstigen Versicherungstypen.</p></body.content></body></nitf>


