<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>m2 bekommt US-Management-Support</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="UV,JL" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903004"></doc-id><doc.copyright holder="Hubert Thurnhofer, email: thurnhofer@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Gleisdorf/Los Angeles"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 08:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>m2 bekommt US-Management-Support</hl1><hl2>Anderson Business School checkt Marktpotzenzial der Multifunktionalen Lärmschutzanlage</hl2></hedline><abstract><p>Die steirische m2 Master Management GmbH, Entwickler der Multifunktionalen Lärmschutzanlage (MLA), wurde als erstes österreichisches Unternehmen von der renommierten Anderson Business School aus Los Angeles &lt;a href=&quot;http://www.anderson.ucla.edu/&quot;&gt;http://www.anderson.ucla.edu/&lt;/a&gt; eingeladen, am &quot;Global Access Program&quot; (GAP2002) teilzunehmen. Im Rahmen dieses internationalen Gemeinschaftsprojektes werden die weltweit aussichtsreichsten Start-ups von Studenten und Professoren auf zukünftige Investorengespräche professionell vorbereitet.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Das Pilotprojekt der MLA zeichnet sich durch innovative Wege zur Lärmreduktion unter gleichzeitiger Nutzbarmachung der Sonnenenergie aus. In beiden Bereichen sehen die Professoren der Anderson Business School großes Potenzial &amp;amp;#8211; auch für den amerikanischen Markt&quot;, berichtet Geschäftsführer Wolfgang Nagele nach einer ersten Session in Los Angeles.</p><p>Schlusspunkt und Highlight des GAP-Projektes stellt die Präsentation von m2 Master Management auf dem International Investment Forum in Los Angeles im Dezember diesen Jahres dar, wobei zahlreiche potenzielle Investoren anwesend sein werden.</p><p>Das Pilotprojekt der Multifunktionalen Lärmschutzanlage, in Gleisdorf im Auftrag der Asfinag &lt;a href=&quot;http://www.asfinag.at/umwelt/umwelt_start.htm&quot;&gt;http://www.asfinag.at/umwelt/umwelt_start.htm&lt;/a&gt; errichtet, soll mit Hilfe von Investoren auch für andere Bundesländer adaptiert werden. An der Südautobahn A2, zwischen den Anschlussstellen Gleisdorf Süd und Gleisdorf West, sorgt die MLA auf einer Gesamtstrecke von rund 2.950 Metern dafür, dass die Immissionsgrenzwerte von 60 Dezibel bei Tag und 50 Dezibel bei Nacht kontinuierlich um 13 bis 14 Dezibel unterschritten werden. Diese Reduktion entspricht mehr als einer Halbierung der subjektiv empfundenen Lärmbelästigung. </p><p>m2 Master Management wurde aufgrund ihrer Entwicklung im Jahre 2001 mit dem Jungunternehmerpreis in den Sparten &quot;Umwelt und Hightech&quot; ausgezeichnet. Im Januar 2002 war m2 Master Management Preisträger des &quot;Energy Globe Austria&quot;.</p></body.content></body></nitf>


