<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ifabo 2002: TA bringt &amp;amp;#8222;SMS im Festnetz&amp;amp;#8220; nach Österreich</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="telekom" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917023"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Sigrid Bachinger, email: sigrid.bachinger@telekom.at, Tel. 059 059 1 11011" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 12:05:28"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ifabo 2002: TA bringt &amp;amp;#8222;SMS im Festnetz&amp;amp;#8220; nach Österreich</hl1></hedline><abstract><p>Mit HomeSMS wird netzübergreifender Austausch von SMS-Nachrichten Realität: SMS zum Telekom Austria-Festnetz, zum Start ins A1-Mobilfunknetz, zu E-Mail und zu Fax ab heute möglich - günstigere Preise als bei SMS im Mobilfunknetz &amp;amp;#8211; LongSMS mit bis zu 640 Zeichen - Gratis-Einführungsaktion </p></abstract></body.head><body.content><p>Zum Auftakt der Ifabo 2002 präsentiert Telekom Austria die Produktinnovation &amp;amp;#8222;HomeSMS&amp;amp;#8220; und bringt erstmals den Dienst &amp;amp;#8222;SMS im Festnetz&amp;amp;#8220; nach Österreich. Ab sofort können SMS-Nachrichten sowohl innerhalb des Festnetzes von Telekom Austria als auch in die nationalen Mobilfunknetze adressiert werden &amp;amp;#8211; und das mit nur 9,90 Cent pro SMS zu einem günstigeren Tarif als bisher für den Austausch von SMS-Nachrichten innerhalb des Mobilnetzes üblich. Die SMS-Kommunikation mit dem Mobilfunknetz setzt ein entsprechendes Vertragsverhältnis mit Telekom Austria voraus. Zur Zeit ist die SMS-Kommunikation nur zwischen dem Festnetz der Telekom Austria und dem Mobilfunknetz von Mobilkom Austria möglich. </p><p>&amp;amp;#8222;Short Message Service hat sich im Mobilfunk binnen kürzester Zeit von einem Zusatzdienst zu Voice zu einem bestimmenden Umsatztreiber entwickelt&amp;amp;#8220;, so Rudolf Fischer, COO Telekom Austria. &amp;amp;#8222;Mit SMS im Festnetz setzt Telekom Austria auf diesen Trend auf und kommt damit insbesondere den Wünschen von Jugendlichen wie z.B. Schülern, Lehrlingen aber auch Mehr-Personen-Haushalten entgegen. Das zeigen entsprechende Marktforschungen&amp;amp;#8220;, meint Fischer weiter.</p><p>Nutzungsvoraussetzungen</p><p>Der neue Dienst steht allen Telekom Austria-Kunden offen, die über einen POTS-Telefonanschluss und ein entsprechendes SMS-fähiges Endgerät verfügen. Um den Dienst nutzen zu können, muss die Funktion CLIP (Rufnummernanzeige) aktiviert und CLIR (Rufnummernunterdrückung) deaktiviert sein. Telekom Austria-Kunden können sich CLIP kostenfrei bei der Telekom Austria Servicenummer 0800 100 100 freischalten lassen.</p><p>Für den SMS-Empfang muss außerdem HomeSMS aktiviert sein; die Registrierung für den Dienst erfolgt automatisch mittels Plug&amp;amp;Play (Anstecken des Endgerätes und Versenden der ersten SMS). Versender einer SMS erhalten wie in den Mobilfunknetzen eine Sendebestätigung.</p><p>Short und Long Messages, zahlreiche Zusatzfeatures</p><p>Mit HomeSMS und entsprechend SMS-fähigem Endgerät können Telekom Austria-Kunden ab heute SMS-Nachrichten innerhalb des Festnetzes von Telekom Austria, vom Telekom Austria- Festnetz zum Mobilfunknetz A1 von Mobilkom Austria und vom Telekom Austria-Festnetz zu E-Mail-Adressen senden und empfangen. Darüber hinaus können SMS-Nachrichten als Fax an Fax-Geräte gesendet werden. Zusätzlich ermöglicht die Intelligenz des Telekom Austria Festnetzes zahlreiche Zusatzfeatures wie beispielsweise die Weiterleitung von SMS-Nachrichten an eine andere Zielrufnummer im Telekom Austria-Festnetz oder Mobilfunknetz von A1, zu Faxgeräten oder E-Mail-Adressen. &amp;amp;#8222;MultiSMS&amp;amp;#8220; ermöglicht, dass SMS-Nachrichten anhand von Adresslisten gleichzeitig an mehrere Empfänger verschickt werden. Mit der Funktion &amp;amp;#8222;Persönliche Nachrichten&amp;amp;#8220; - also passwortgeschütztes Versenden und Empfangen - gewinnt SMS auch in punkto Sicherheit an Profil. </p><p>Verfügt der Empfänger am Festnetz nicht über ein SMS-fähiges Endgerät, so kann er die Nachricht trotzdem erhalten: Der Text wird MyPhoneBox-Kunden von einer Computerstimme vorgelesen. SMS zu Sprache ist für MyPhoneBox-Kunden kostenlos.</p><p>Darüber hinaus wird mit HomeSMS die Länge des Message Service enorm erweitert: Nachrichten können als bewährte Short Message (SM) mit maximal 160 Zeichen und jetzt neu auch als Long Message (LM) mit bis zu 640 Zeichen versendet und empfangen werden.</p><p>Einführungsaktion und Einzel-Tarife</p><p>Zum Produktlaunch bietet Telekom Austria eine Gratis-Einführungsaktion. Interessierte Kunden können ein Monat lang (17. September bis 17. Oktober 2002) kostenlos SMS und LMS versenden. Beim Pricing des SMS-Versands wird keine Differenzierung nach Festnetz oder Mobil bzw. nach dem SMS-Typ (Fax, E-Mail) vorgenommen. Mit einem SMS Stückpreis von nur 9,90 Cent ist Telekom Austria Best Price-Anbieter. Der Startpreis für Long Message Service (LMS) hat die vierfache Zeichenlänge, es wird aber nur der zweifache Preis einer SMS verrechnet: 19,80 Cent.</p><p>Bequemes SMS-Handling durch eigene HomeSMS Endgeräte</p><p>Für den innovativen neuen Dienst stehen den Kunden von Telekom Austria drei Endgeräte zur Auswahl. Die zwei SMS-Schnurlostelefone sowie eine SMS Box mit vollwertiger Tastatur sind bei den unternehmenseigenen Vertriebsschienen wie Telekom Austria Shops, e-shop, beim Call Center und bei verschiedenen Vertriebspartnern der Telekom Austria (Postämter, Mediamarkt, Niedermeyer und Cosmos) erhältlich:</p><p>&amp;amp;#61623; Siemens Silver Edition SMS (149,90 EUR)</p><p>&amp;amp;#61623; Sagem SLT 10 SMS (99,90 EUR)</p><p>&amp;amp;#61623; SMS Box (49,90 EUR)</p><p>Alle drei SMS-Endgeräte unterstützen sämtliche Funktionalitäten von HomeSMS. Die angeführten Preise gelten für locked-Geräte.</p></body.content></body></nitf>


