<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>28.9.-17.11. 2002 - Internationale Puppen-Kunst in der Steiermark</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912008"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Silvia Hartleb, email: info@schlossfarrach.at, Tel. +43-676-4030340" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Zeltweg"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>28.9.-17.11. 2002 - Internationale Puppen-Kunst in der Steiermark</hl1><hl2>Intern. Künstlertreffen am &quot;Maskenball der Puppen-Kunst&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Die größte und schönste Ausstellung zeitgemäßer Puppen-Kunst wird in Kürze im Schloss Farrach (Zeltweg, Österreich) eröffnet. Auf 1000 m2 tanzen mehr als 300 Puppen &amp;amp; Figuren aus aller Welt, die Liste prominenter Künstler ist lang, insgesamt beteiligen sich 70 internationale Künstler, Kunsthandwerker &amp;amp; Puppenmacher an der Schau.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6723.gif"></media-reference></media><p>&amp;lt;b&amp;gt;Schloss Farrach&amp;lt;/b&amp;gt; ist in der Puppenszene bereits seit Jahren ein Begriff und wird jeweils in einem Atemzug mit den renommierten &amp;amp; traditionsreichen Ausstellungen in Santa Fé, New York und Frankfurt genannt ... dass im Schloss Farrach (Zeltweg) allerdings die schönste internationale Schau stattfindet, darüber ist sich die Szene längst einig ...</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Das Konzept&amp;lt;/b&amp;gt; der &quot;Farracher Puppenschau&quot; ist einzigartig: Auf 2 Stockwerken des wunderschön renovierten Bauwerkes aus dem 17. Jahrhundert werden internationale Objekte zum Thema &quot;Maskenball&quot; einfach &quot;inszeniert&quot;. Sowohl Objekte als auch Künstler wurden von der Münchner Puppenexpertin und Fachbuchautorin Marion Forek-Schmahl (Kuratorin) sorgfältig ausgewählt; die Bandbreite der Ausstellungsstücke reicht vom traditionellen Porzellanobjekt bis zur figuralen Skulptur, von der ästhetisch-eleganten Porzellanpuppe bis zur skurrilen Kunstfigur. Das  Hauptaugenmerk liegt auf Unikaten, künstlerisch eigenständig und in perfekter handwerklicher Verarbeitung.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Bühnenbildner und Künstler aus aller Welt &amp;lt;/b&amp;gt;arrangieren heuer &quot;den Maskenball der Puppen-Kunst&quot; und sorgen dafür, dass die Puppen tanzen ...am Maskenball der Puppen-Kunst! Das außergewöhnliche Arrangement der Objekte ist ein Erlebnis für sich, das bisher bereits &amp;lt;b&amp;gt;mehr als 30.000 BesucherInnen&amp;lt;/b&amp;gt;der  Farracher Puppenschauen schlichtweg begeistert hat!</p><p>Einen &amp;lt;b&amp;gt;Schwerpunkt der Schau&amp;lt;/b&amp;gt; bilden heuer Unikate der deutschen Künstlerin Angelika Littwin-Pieper. Ihre skurrilen &quot;Persönlichkeiten&quot; geben nicht nur liebevollen Einblick in die &quot;maskierte Gesellschaft&quot; ... sie wagt sich sogar bis zu den Sinnesfreuden der &quot;hohen&quot; Geistlichkeit vor ... und zeigt lüsterne &amp;amp; lustvolle Szenen von Hochwürden &amp;amp; Co in der Sauna. Einzigartige Künstlerunikate hat die Schmuck-Designerin Heide Kindelmann speziell für die Ausstellung angefertigt, &quot;Puppen&quot; aus Gold und Silber sind absolute Besonderheiten der Schau ... Eine der international bekanntesten Puppenmacherinnen, Brigitte Starczewsky-Deval, ist heuer mit mehreren fantastischen Exponaten vertreten, ihre Werke sind bereits seit Jahren unverzichtbarer Bestandteil der Sammlungen von Demi Moore &amp;amp; Michael Jackson, Susan Sarandon, u.a.</p><p>Außergewöhnliche &amp;lt;b&amp;gt;MASKEN&amp;lt;/b&amp;gt;, eine echte Alternative zum gängigen venezianischen Maskenklischée, zeigt im Rahmen der 9. Intern. Ausstellung zeitgemäßer Puppen-Kunst das Schloss Farrach als Sonderschau. Ein Tipp für Sammler und alle, die einfach mit Konventionellem nicht zufriedenzustellen sind ...eine Warnung: Die Ausstellung ist nicht für humorlose Zeitgenossen geeignet!</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Ansprechpartner:&amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>Mag. Silvia Hartleb </p><p>Schloss Farrach </p><p>Tel. : 0043(0)676.4030340  </p><p>Email: info@schlossfarrach.at</p><p>Internet: &lt;a href=&quot;http://www.schlossfarrach.at&quot;&gt;http://www.schlossfarrach.at&lt;/a&gt;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Schloss Farrach&amp;lt;/b&amp;gt;, Zeltweg-West: 28. 9. - 17. 11. 2002 (MI-SO 10-18 h u.g.V.)</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;&quot;Maskenball der Puppen-Kunst&quot;&amp;lt;/b&amp;gt; - 9. Intern. Puppen- und Figurenschau, Sonderschau: MASKEN, &amp;lt;b&amp;gt;Eröffnung mit Showprogramm:&amp;lt;/b&amp;gt; 27.9. 2002, 19.00 h</p><p>Eröffnungsprogramm (Konzeption: HOL Ingrid Musenbichler, HS Zeltweg):</p><p>1. PIERROT LEBT - Pantomime voller Poesie; McBee Sabine Wallner, Graz</p><p>2. MASKE - MASKENBALL - das Ausstellungsthema, Ansprache</p><p>3. EITELKEIT der GESELLSCHAFT</p><p>Schwarzlicht-Theater mit Stefan Karch und seinen Puppen</p><p>4. EINE PUPPE ERWACHT</p><p>... und führt durch die Ausstellung (McBee Sabine Wallner) </p></body.content></body></nitf>


