<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>ATV startet Mini-Soap &quot;Die Lugners&quot;</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911043"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 15:17:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>ATV startet Mini-Soap &quot;Die Lugners&quot;</hl1><hl2>Mörtel, Mausi und Jaqueline wüten ab 23. September im Privat-TV</hl2></hedline><abstract><p>ATV &lt;a href=&quot;http://www.austria-tv.at&quot;&gt;http://www.austria-tv.at&lt;/a&gt; , Wiener Kabelsender und Inhaber der bundesweiten Sendelizenz für terrestrisches Privat-TV in Österreich, startet ab 23. September die Personality-Soap &quot;Die Lugners&quot;. Zentrum der Mini-Soap wird der Alltag der in Österreich nicht unbekannten Familie des Bauunternehmers und Ex-Präsidentschaftskandidaten Richard Lugner sein. Die zehnteilige Serie wird über zwei Wochen im Boulevardmagazin &quot;&quot;Check it&quot; ab 19.50 Uhr ausgestrahlt und wird jeweils nur fünf Minuten dauern. Am Sonntag soll es ein &quot;Lugner-Special“ geben, das die Höhepunkte der Woche zusammenfasst. Vorbild der Show ist die MTV-Personality-Soap &quot;The Osbournes&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031750238i28405.gif"></media-reference></media><p>&quot;Das Publikumsinteresse nach ‚The Osbournes’ spricht für sich&quot;, so Alexander Oth, Geschäftsführer des für ATV produzierenden Unternehmens On-Media. &quot;Was lag also näher als mit ‚Die Lugners’ die erste deutschsprachige Personality-Soap zu starten?&quot; Keine andere Familie verfüge über einen annähernden Bekanntheitsgrad in Österreich, so Oth. Die ohnedies nie sehr medienscheue Familie wird das Publikum nun mit Alltagsszenen aus dem Tunesienurlaub, dem Besuch im Sexshop, Mausis Besuch beim Zahnarzt und anderen heimeligen Erlebnissen beglücken. Ob dies für die Quote förderlich ist, wird sich zeigen. Sollte die Mini-Serie erfolgreich sein, ist eine Fortsetzung (nicht notwendigerweise mit der Familie Lugner) denkbar.</p><p>Die Personality-Soap &quot;Die Lugners&quot; ist das erste neue eigenproduzierte Format von ATV unter der Verantwortung des neuen &quot;Direktor Programmproduktion“ Markus Andorfer. Er hat bereits bei seinem Antritt im Juli mit einer &quot;österreichischen Reality-Soap&quot; geliebäugelt und die Sitcom als &quot;amerikanische Weiterentwicklung der Löwingerbühne&quot; bezeichnet (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020628044&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020628044&lt;/a&gt; ). Angesichts der begrenzten budgetären Mittel ist es allerdings nur ein fünfminütiges Mini-Format geworden.</p></body.content></body></nitf>


