<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Wiener Wirtschaftsförderungsfonds fördert Biotech-Unternehmen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BW,GM" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902028"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 15:16:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Wiener Wirtschaftsförderungsfonds fördert Biotech-Unternehmen</hl1><hl2>&quot;Life Sciences Vienna 2002&quot; ab heute gestartet</hl2></hedline><abstract><p>Der Wiener Wirtschaftsförderungsfonds (WWFF) &lt;a href=&quot;http://www.wwff.gv.at&quot;&gt;http://www.wwff.gv.at&lt;/a&gt; fördert auch heuer wieder Wiener Unternehmen aus den Bereichen Medizin und Biotechnologie. Unter dem Titel &quot;Life Sciences Vienna 2002&quot; können ab heute, dem 2. September 2002, zwei Wochen lang Projekte eingereicht werden. Innovative Konzepte für neue therapeutische und diagnostische Produkte werden durch gezielte Forschungszuschüsse bis zu je einer Mio. Euro gefördert.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Mit dieser Wettbewerbsausschreibung sollen Projekte aus dem Bereich Life Sciences, einem wesentlichen Stärkefeld der Bundeshauptstadt, gezielt nach den Kriterien Innovation und Qualität gefördert werden&quot;, so der Wiener Wirtschaftsförderungsfonds in seiner Aussendung. Dieser Ansatz - keine Gießkannenförderung, dafür punktgenaue Unterstützung für die besten Ideen - repräsentiere ein zentrales Element von &quot;wiennovation&quot; &lt;a href=&quot;http://www.wiennovation.at,&quot;&gt;http://www.wiennovation.at,&lt;/a&gt; der vom Wiener Wirtschaftsförderungsfonds gemeinsam mit der Stadt Wien ins Leben gerufenen Wiener Technologieoffensive. Ziel ist es, die Stärken des Wirtschafts- und Technologiestandorts weiter auszubauen.</p><p>Im Rahmen des Projektes &quot;Life Sciences Vienna 2002&quot; erhalten die drei besten Projekte Preisgelder in der Höhe von 5.000 bis 15.000 Euro. Insgesamt stehen drei Mio. Euro zur Verfügung. Einreichen können Wiener Unternehmen aus dem Bereich Life Sciences, die innovative Projekte zur klinischen Entwicklung von neuen Medikamenten bzw. Produkten oder Technologien für die diagnostische (Früh-) Erkennung von Krankheiten durchführen. Wichtig dabei ist die Vorbereitung und Erarbeitung eines medizinischen &quot;proof of concept&quot; im Bereich klinischer Forschung und Entwicklung.</p><p>Die Bewertung der Projekte erfolgt durch eine Jury aus internationalen Experten, unter Vorsitz von Peter Swetly, dem ehemaligen Forschungsleiter von Boehringer Ingelheim. Die Sieger werden im Rahmen einer Abschlussveranstaltung prämiert.</p><p>Ende der Einreichfrist ist der 13. September 2002, 15 Uhr. Bis zu diesem Zeitpunkt müssen die Antragsunterlagen sowie alle erforderlichen Beilagen beim Wiener Wirtschaftsförderungsfonds abgegeben werden. </p></body.content></body></nitf>


