<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neuer Toshiba Pocket PC e330</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927038"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Neuss"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 15:05:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neuer Toshiba Pocket PC e330</hl1><hl2>Bluetooth Add-on und SD-Card-Steckplatz</hl2></hedline><abstract><p>Mit dem Pocket PC e330 erweitert Toshiba &lt;a href=&quot;http://www.toshiba.co.jp&quot;&gt;http://www.toshiba.co.jp&lt;/a&gt; seine Serie um ein Modell mit 300 MHz Intel PXA 250 Applications Prozessor und 64 MB SDRAM Speicherkapazität, der alle Microsoft Pocket PC 2002-Applikationen unterstützt. Die Bedienung erfolgt über fünf Easy Keys sowie direkt auf dem 3,5 Zoll TFT-Farbdisplay via Stifteingabe. Mit bis zu 64.000 Farben können Bilder oder Internetinhalte bei einer Auflösung von 240 x 320 Bildpunkten dargestellt werden. Das Gerät wurde heute, Freitag, in Neuss vorgestellt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Zum Hardware-Paket gehört ein USB-Cradle für das Wiederaufladen und die Synchronisation der Daten mit dem Notebook oder Desktop PC. Über den SD-Card-Steckplatz lassen sich Speichererweiterungen, Spiele oder via Bluetooth-SD Karte Wireless-Funktionalität ergänzen. Die integrierte Infrarot-Schnittstelle erlaubt die Übertragung von Dateien oder Applikationen. Ausgestattet ist das Gerät mit einem Lithium-Ionen-Akku. Der Pocket PC e330 ist kompakt, wiegt 147 Gramm und ist für Euro 599 ab sofort im Handel erhältlich. Die Bluetooth-SD-Card kostet 199 Euro.</p></body.content></body></nitf>


