<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Grundig kommt mit blauem Auge davon</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905045"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Nürnberg/München"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 15:42:46"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Grundig kommt mit blauem Auge davon</hl1><hl2>Bayrischer Wirtschaftsminister Wiesheu schließt Insolvenz aus</hl2></hedline><abstract><p>Das hochverschuldete Nürnberger Elektro-Traditionsunternehmen Grundig &lt;a href=&quot;http://www.grundig.de&quot;&gt;http://www.grundig.de&lt;/a&gt; scheint in letzter Minute einer drohenden Ensolvenz entronnen zu sein. Bayerns Wirtschaftsminister Otto Wiesheu (CSU) versicherte heute, Donnerstag, in München, es drohe keine Insolvenz mehr. Dies hätten Verhandlungen mit den Banken, an denen er beteiligt war, ergeben. Nach Auskunft der Deutschen Bank sollen die Kreditlinien verlängert werden, berichtet der Nachrichtendienst ddp.</p></abstract></body.head><body.content><p>Noch am Vormittag schien eine Insolvenz durchaus möglich zu sein. Die Financial Times Deutschland (FTD) meldete, dass die Gläubigerbanken unter der Führung der Deutschen Bank nicht mehr bereit seien, die Kreditlinien zu verlängern. Eine Deutsche-Bank-Sprecherin betonte auf Anfrage von ddp, man begleite die Verhandlungen über die Zukunft des Nürnberger Elektronikkonzerns &quot;konstruktiv&quot;. Auf Details der Gespräche wollte die Sprecherin allerdings nicht eingehen. Für den Nachmittag wurde jedoch eine Pressemitteilung von Grundig angekündigt.</p><p>Grundig schreibt im laufenden Geschäft rote Zahlen. Für 2002 hatte der Vorstand um Hans-Peter Kohlhammer im Mai einen Verlust von rund 75 Mio. Euro in Aussicht gestellt, nach gut 150 Mio. Euro im Vorjahr. Seit Monaten sucht das Unternehmen nach einem Investor. &quot;Wir verhandeln mit drei Investoren, davon mit einem intensiv&quot;, so ein Grundig-Sprecher. Mehrheitseigner von Grundig ist der Unternehmer Anton Kathrein, Chef und Besitzer des Antennenkonzerns Kathrein Werke in Rosenheim. Er hält 89 Prozent der Anteile, die restlichen elf Prozent liegen in den Händen der Banken, unter anderem der bayerischen LfA Förderbank. Das Unternehmen beschäftigte per 31. Dezember 2001 rund 5.400 Mitarbeiter.</p></body.content></body></nitf>


