<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein startet Frauennetzwerk</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,PS" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911004"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Eder, email: karin-eder@aon.at, Tel. 0676-751 7581" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 07:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein startet Frauennetzwerk</hl1><hl2>(Lesen ab nun nur für Frauen erlaubt)</hl2></hedline><abstract><p>Frauenpower erobert eine Wirtschaftsvereinigung, die als Männerbastion galt!</p></abstract></body.head><body.content><p>Am 17. September 2002, 18:00 Uhr wird die Frauenplattform &quot;Frau im ÖGV“ im Rahmen einer Einstiegsveranstaltung mit der ehemaligen Frauenministerin Mag. Barbara Prammer und nunmehrigen SP-Frauensprecherin in der Beletage des Palais Eschenbach (1010 Wien, Eschenbachgasse 11; 1. Stock) aus der Taufe gehoben. Unternehmerisch denkende Frauen sind dazu herzlich eingeladen!</p><p>Es wurden für den geplanten Aufbau eines Unternehmerinnen-Netzwerkes schon zahlreiche Vorarbeiten geleistet. Als Mitglied des ÖGV-Verwaltungsrates und Redakteurin von &quot;Österreichs Wirtschaft“ (ÖW) führte Frau Karin Eder eine erste Erhebungsrunde bei prominenten Damen der Wirtschaft durch. Das Ergebnis lesen Sie in unserer ÖW-Septemberausgabe.</p><p>Darüberhinaus gibt es eine Reihe von Vorstellungen für weitere Veranstaltungen. Angestrebt ist allerdings, basisdemokratisch ein vergemeinschaftetes Programm zu erarbeiten.</p><p>Geplant ist bereits Anfang Oktober ein Bio-Kochkurs in Antun’s Restaurant, mit Frau Dr. Madeleine Petrovic. Mit Herrn Bundesminister Mag. Herbert Haupt &quot;ringt“ Karin Eder gerade um den Termin für die Podiumsdiskussion &quot;Brauchen wir Frauenpolitik?“. Dr. Peter Muzik, Chefredakteur des WIRT-SCHAFTSBLATTs ist bereit Tipps und Tricks zum &quot;Umgang mit der Presse“ zu geben. Eine Führung mit Workshop in der Sammlung Essl &quot;Frau-Kunst-Business“ ist angedacht. Am 25. November 2002 findet im ÖGV eine Podiumsdiskussion zum Thema &quot;Worklife-Balance - Frau, Familie und Beruf“ mit vielen kompetenten Kombattantinnen am Podium statt. Und zum Abschluss des Jahres 2002 planen wir eine Veranstaltung in einem bekannten Wiener Hotel: &quot;Weihnachtsinspirationen“.</p><p>Das ÖGV-Frauennetzwerk braucht vor allem unternehmerisch denkende Frauen, um diese Fülle von Ideen reifen zu lassen und umsetzen zu können. Neugierige sind daher ganz besonders herzlich einladen, sich unverbindlich in diesem Frauennetzwerk zu engagieren. Gefragt sind vor allem gute Einfälle zur Etablierung, Inputs aller Art zum Thema, aber vor allem massive Präsenz, um Gemeinschaft und starkes Auftreten zu zeigen. </p><p>Interessiert?: Kontaktieren Sie bitte Frau Karin Eder: 0676-751 7581!</p></body.content></body></nitf>


