<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Blue C wird endgültig geschlossen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903011"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 09:44:33"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Blue C wird endgültig geschlossen</hl1><hl2>Masseverwalter sieht keine Fortführungsmöglichkeit</hl2></hedline><abstract><p>Der Internetdienstleister Blue C &lt;a href=&quot;http://www.blue-c.com&quot;&gt;http://www.blue-c.com&lt;/a&gt; wird mit keinem blauen Auge davon kommen. Das Handelsgericht Wien hat die Schließung der Gesellschaft Blue C Consulting AG sowie ihrer hundertprozentigen Tochter Blue C Internet GmbH beschlossen. Für beide Unternehmen gab es nach eingehender Prüfung durch die Geschäftsführung und die Masseverwalter keine erfolgversprechende Fortführungsmöglichkeit, teilte das Unternehmen heute, Dienstag, ad hoc mit.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die am Frankfurter Geregelten Markt notierte Blue C Consulting AG hatte Mitte August &quot;nach eingehender Prüfung der Geschäfts- und Finanzlage&quot; Antrag auf Eröffnung eines Insolvenzverfahrens am Handelsgericht in Wien gestellt (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020812014&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020812014&lt;/a&gt; ). &quot;Obwohl das Unternehmen in den Jahren 2001 und 2002 seine Geschäftstätigkeit konsequent und erfolgreich restrukturiert hat, zwingen mehrere verlorene Projekte langjähriger Kunden sowie die generell sehr schwierige Marktlage für Internetdienstleistungen das Unternehmen zu diesem Schritt&quot;, hieß es zur Begründung. Sämtliche Mitarbeiter der Blue C wurden bereits beim Arbeitsmarktservice zur Kündigung angemeldet.</p></body.content></body></nitf>


