<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>itelligence auf der Ifabo</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="itell" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903016"></doc-id><doc.copyright holder="Silvia Dicke, email: silvia.dicke@itelligence.at, Tel. +43/1/879 42 00 - 110" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 10:32:42"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>itelligence auf der Ifabo</hl1><hl2>Spezialisiertes Branchen-Know-how für SAP-Lösungen -  höchste Kompetenz bei Business Intelligence</hl2></hedline><abstract><p>Vom 17. - 20. September präsentiert die itelligence als SAP-Komplettdienstleister auf der Ifabo 2002 in Wien ihre Leistungsfähigkeit. Einen detaillierten Eindruck über die  mySAP-com basierten Branchen-Lösungen und die Angebote in der Individual-IT-Entwicklung erhalten die Messebesucher bei itelligence auf dem Partnerstand der SAP, in Halle 10, Stand 10806. itelligence realisierte in Österreich bereits umfangreiche Projekte im SAP Umfeld sowie in den Bereichen Business Inteligence und der Individual-Software-Entwicklung, beispielsweise bei Austrian Airlines, Frequentis, Milupa, den Österreichischen Bundesbahnen (ÖBB), Esso, Kraftverkehr Nagel und der österreichischen Post AG. </p></abstract></body.head><body.content><p>Auf dem Messestand erwarten die Fachbesucher Informationen über die auf mySAP.com-Basis entwickelten Branchen-Lösungen: it.automotive supplier für die KFZ-Zulieferer-Industrie, it.chemicals für die Chemieindustrie, it.engine für die Maschinenbau- und High Tech-Branche, it.service für die Dienstleistungsbranche, it.trade für den Großhandel, it.wood für die Holz- und Möbelindustrie sowie it.metal für die Stahl- und Nicht Eisen-Metallindustrie. </p><p>Für die oft hoch spezialisierten Anforderungen der Großunternehmen im Bereich der Individual-IT-Beratung bietet itelligence klar definierte Strategien und Konzepte, professionelles Projektmanagement und Kommunikation durch standardisierte Vorgehensmodelle. So schafft itelligence die Voraussetzung für korrekt positionierte, kurze und erfolgreiche Projekte - auch bei Lösungen für Business Intelligence, Datawarehouse und IT-Integrationen. </p><p>Bereits seit vielen Jahren positioniert sich itelligence erfolgreich in den Bereichen Wissensmanagement, Finance &amp;amp; Controlling/Planung &amp;amp; Budgetierung sowie Customer Relationship Management. Die Integration heterogener Systemumgebungen in benutzerfreundliche Internet-Applikationen ergänzen das Leistungsspektrum. </p><p>Internationalität, umfangreiches Branchen-Know-how und eine enge langjährige Kooperation mit Partnern wie SAP, Cognos und Microsoft prägen itelligence. Mit heute rund 1.450 Mitarbeitern, davon fast 30 in Österreich, weist der Dienstleiter eine außergewöhnlich hohe Zahl an Zertifizierungen auf. So ist die itelligence SAP Alliance Partner - Services, SAP Value Added Reseller, SAP Channel Partner Hosted Solutions und SAP Hosting Partner, Cognos Service Partner, Cognos Reseller Partner und Microsoft Certified Partner.</p><p>Seit Juli 2002 stehen mit Dr. Birgit Bohnhorst und Ralf Klemisch zwei neue Geschäftsführer an der Spitze des österreichischen itelligence-Teams. Ihre Pläne haben beide Geschäftsführer klar definiert. &quot;Wir wollen in Österreich unsere Stärken im Business Intelligence und Individualsoftware Bereich weiter ausbauen und unsere Kunden als Strategie- und Umsetzungspartner bei Cognos-, Microsoft- und SAP-Projekten begleiten. Dazu streben wir im SAP-Geschäft eine vergleichbar starke Stellung an, wie wir sie im deutschen Markt erreicht haben“, so Dr. Bohnhorst. Ralf Klemisch: &quot;Dabei setzen wir auch in Österreich auf unsere SAP-basierten Lösungen und die erfolgreiche Partnerschaft mit der SAP AG.“</p><p>Itelligence Business Solution GmbH</p><p>Die itelligence Business Solutions GmbH mit Sitz in Wien ist eine 100-prozentige Tochter der itelligence AG und seit 1994 in Österreich vertreten Zu den Kernkompetenzen der itelligence gehören die Strategieberatung und Umsetzung komplexer Gesamtlösungen von SAP-Solutions sowie Individual- und Business Intelligence Solutions. Das Unternehmen hat sich in Österreich als Komplettdienstleister bestens etabliert und zählt namhafte österreichische Unternehmen zu seinen Kunden.</p><p> </p><p>Die itelligence AG ist als international führender SAP-Komplettdienstleister mit rund 1.450 hochqualifizierten Mitarbeitern in 18 Ländern mit 45 Niederlassungen vertreten. Als mySAP.com Channel-, Alliance- und Hosting-Partner realisiert itelligence für über 750 Kunden weltweit komplexe Projekte im SAP-Umfeld. Mit seinem umfassenden Leistungsspektrum - von SAP-Beratung, SAP-Lizenzvertrieb über Outsourcing &amp;amp; Services bis hin zu selbstentwickelten SAP-Branchenlösungen und Individualsoftwaretechnologien - erzielte das Unternehmen in 2001 einen Gesamtumsatz von 182,9 Mio. Euro (ISIN DE 000 730 040 2).</p><p>Itelligence Business Solution GmbH</p><p>Vivenotgasse 53</p><p>1120 Wien</p><p>Tel.: +43/1/ 879 42 00 - 110</p><p>Fax.: +43/1/879 42 00 - 111</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.itelligence.at&quot;&gt;http://www.itelligence.at&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


