<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Flusskonferenz: 5-Punkte-Programm zur Hochwasser-Vorbeugung</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,PS" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916036"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 15:40:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Flusskonferenz: 5-Punkte-Programm zur Hochwasser-Vorbeugung</hl1><hl2>Aktionsprogramm zum Hochwasserschutz verabschiedet</hl2></hedline><abstract><p>Mit einem 5-Punkte-Plan will die Bundesregierung nach der nationalen Flusskonferenz einen umfassenden und vorbereitenden Hochwasserschutz installieren. Die Umweltverbände BUND, Greenpeace &lt;a href=&quot;http://www.greenpeace.de&quot;&gt;http://www.greenpeace.de&lt;/a&gt; , NABU &lt;a href=&quot;http://www.nabu.de&quot;&gt;http://www.nabu.de&lt;/a&gt; und WWF &lt;a href=&quot;http://www.nabu.de&quot;&gt;http://www.nabu.de&lt;/a&gt; erwarten sich von der Konferenz, die am 15. September stattgefunden hat, auch eindeutige Signale für die umgehende Erarbeitung eines verbindlichen Aktionsprogramms für die Wiederherstellung lebendiger Flüsse. Die Umweltorganisationen haben die Konferenz jedenfalls begrüßt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Bundesregierung hat in einen 5-Punkte-Programm die wichtigsten Pläne vorgestellt. Bereits 2004 wird es einen ersten Bericht über die Umsetzung des Programmes geben, so das Bundesministerium für Verkehr-, Bau- und Wohnungswesen &lt;a href=&quot;http://www.bmvbw.de&quot;&gt;http://www.bmvbw.de&lt;/a&gt; . Angekündigt wurden folgende Maßnahmen: länderübergreifende Aktionspläne für die einzelnen Flussgebiete, eine europäische Zusammenarbeit beim vorbeugenden Hochwasserschutz (2004 soll es in Deutschland eine internationale Fachkonferenz zu diesem Thema geben), die Umsetzung der europäischen Zusammenarbeit, eine Überprüfung des Flußausbaus und der Umweltfreundlichkeit der Schifffahrt sowie Sofortmaßnahmen zum Hochwasserschutz zur Verbesserung der Koordinierung und des Krisenmanagements.</p><p>Zu den vorgeschlagenen Punkten zählen auch der Bau von Schutzdeichen für historisch gewachsene Siedlungen, die Nutzungsanpassung der Überschwemmungsflächen (Umwandlung von Ackerland in Grünland), der Erhalt von Flußauen, eine zentral gesteuerte Hochwasserrückhaltung, Renaturierung von Gewässerufern und eine Verbesserung der Versickerungsfähigkeit des Bodens. Die vorgeschlagenen Aktionsprogramme sollen länderübergreifend realisiert werden. &quot;Flüsse kennen keine Grenzen. Die Bundesregierung hält es daher für zwingend notwendig, die Maßnahmen des vorbeugenden Hochwasserschutzes über Länder- und Staatsgrenzen hinweg zu betreiben&quot;, so die Bundesregierung, die dabei auf europäische Zusammenarbeit pocht. Für die aktuelle Hochwasserkatastrophe gibt es ein 12-Punkte- Soforthilfe-Programm von rund 500 Mio. Euro. </p><p>Die Umweltorganisationen fordern darüber hinaus eine gemeinsame Strategie für einen ökologischen Hochwasserschutz, die Wiederherstellung natürlicher Überschwemmungsgebiete und Feuchtbiotope. &quot;Um die Gefahr von zerstörerischen Hochwassern zu verringern muss zudem der Klimaschutz forciert werden&quot;, so Angelika Zahrnt, Bundesvorsitzende des BUND. &quot;Die katastrophalen Hochwasserereignisse an Elbe und Donau haben drastisch gezeigt, dass ein grundsätzliches Umdenken in der Flusspolitik und im Hochwasserschutz notwendig ist. Ohne konsequentes Umsteuern in der Fluss- und Siedlungspolitik sowie der Land- und Forstwirtschaft drohen bei der klimatisch bedingten Zunahme von Wetterextremen weitere Überschwemmungskatastrophen&quot;, so die Umweltexpertin. Nach Auffassung der Umweltverbände muss der Hochwasserschutz an einem Leitbild für lebendige, naturnahe Flüsse ausgerichtet werden.</p><p>&quot;Wer die Ursachen von zerstörerischen Hochwassern spürbar bekämpfen will, muss neben Konzepten zur Flussregenerierung auch dem Klimaschutz höchste Priorität einräumen. Die gegenwärtigen CO2 Einsparziele der Bundesregierung sind da nur der Anfang. Gerade im Verkehrsbereich und bei der Stromerzeugung können riesige Mengen schädlicher Treibhausgase eingespart werden&quot;, meint Stefan Schurig, Leiter des Energie- und Klimabereichs bei Greenpeace Deutschland. </p></body.content></body></nitf>


