<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neuwahlen freuen Werbewirtschaft</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910031"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 12:54:40"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neuwahlen freuen Werbewirtschaft</hl1><hl2>Ruttinger: Mehreinnahmen für Medien dank &quot;Knittelfelder Konjunkturpaket&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Die von Bundeskanzler Wolfgang Schüssel angekündigten vorgezogenen Nationalratswahlen sind Musik in den Ohren der Werbewirtschaft. Der bereits anlaufende Wahlkampf lässt den Fachverband für Werbung und Marktkommunikation &lt;a href=&quot;http://www.fachverbandwerbung.at&quot;&gt;http://www.fachverbandwerbung.at&lt;/a&gt; auf einen unerwarteten Konjunkturimpuls für das Werbegeschäft hoffen, teilte der Bundesobmann des Fachverbandes, Walter Ruttinger, heute, Dienstag, mit. Angesichts eines im letzten Quartal 2002 erwarteten Einbruchs beim Werbeaufwand kommen Neuwahlen gegen Jahresende vor allem den Printmedien gelegen. Im Rahmen einer Pressekonferenz präsentierte der Fachverband heute auch seine &quot;Medienpolitischen Grundsätze&quot;.</p></abstract></body.head><body.content><p>Wenn der Nationalrat am 19. September seine Auflösung beschließt, kann mit vorgezogenen Wahlen Ende November oder Anfang Dezember gerechnet werden. Im Gespräch sind der 24. November oder 1. Dezember 2002. Für die Werbewirtschaft bedeutet dies Wahlkampf inmitten einer Konkunkturflaute. Ruttinger schätzt den Aufwand für Wahlkampagnen auf etwa 20 Mio. Euro, die vor allem den Printmedien, aber auch den elektronischen Medien, der Werbemittelverteilung sowie der Plakatwirtschaft zu Gute kommen. </p><p>Angesichts der düsteren Prognosen des aktuellen Werbebarometers für das vierte Quartal 2002 nennt Ruttinger das die Neuwahlen auslösende FPÖ-Treffen in Knittelfeld ironisch das &quot;Knittelfelder Konjunkturpaket für die Werbemedien&quot;. Er rechnet nun mit deutlich verbesserten Aussichten für Print und TV. Bei den Zeitungen und Zeitschriften geht Ruttinger sogar von einem Plus von fünf Prozent im letzten Quartal 2002 aufgrund der Wahlen aus. Für die Printmedien wurde ursprünglich ein Minus beim Werbeaufwand von 15 Prozent, für das Fernsehen von 17 Prozent prognostiziert (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020828018&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020828018&lt;/a&gt; ).</p><p>Im Rahmen der Präsentation seiner medienpolitischen Grundsätze forderte der Fachverband den Gesetzgeber auf, für mehr Wettbewerb in der österreichischen Medienlandschaft zu sorgen. Die jahrelange Monopolsituation im Fernseh- und Radiomarkt habe Österreich zu einem &quot;Hochpreisland der Werbung in Europa&quot; gemacht. Es müssen daher gesetzliche Rahmenbedingungen geschaffen werden, die allen bestehenden Medienanbietern wirtschaftliche Überlebenschancen bieten. Neben einem bundesweiten Privatradio als Ergänzung zum &quot;Quasi-Monopol von Ö3&quot; - in diesem Zusammenhang wurde eine Neustrukturierung von FM 4 angeregt -  fordert der Verband u.a. den Ausschluss wirtschaftlich erfolgreicher und teilweise marktbeherrschender Medien von der Presseförderung.</p></body.content></body></nitf>


