<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Entwicklungen am biomedizinischen Bekleidungsmarkt</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="health" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930009"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Carmen Kiefer, email: carmen.kiefer@utanet.at, Tel. +43-676-344 9971" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Bad Hofgastein"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 09:35:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Entwicklungen am biomedizinischen Bekleidungsmarkt</hl1><hl2>&#10;Kommt Inspektor Gadget doch?</hl2></hedline><abstract><p></p></abstract></body.head><body.content><p>&amp;lt;b&amp;gt;Informatik im Gesundheitssektor*&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Das &quot;Information Societies Technologies&quot;- Programm (IST) der Europäischen Gemeinschaft führt im internationalen Kontext Forschungen im Gesundheitsbereich durch. Dabei steht die Entwicklung neuer Technologien und Netzwerke im Vordergrund, die eine partnerschaftliche Zusammenarbeit über nationale Unterschiede hinweg fördern können. Wie Petra Wilson von der Europäischen Kommission, Generaldirektorat-Informationsgesellschaft beim 5. European Health Forum Gastein ausführte, bestehe eine überwältigende Nachfrage nach Forschungen gerade im biomedezinischen Feld. Das diesbezügliche Schlagwort lautet &quot;ambient intelligence&quot;. Darunter verstehen die Vertreter des IST Formen künstlicher Intelligenz, die den Patienten wie ein elektronischer Schutzmantel umhüllen würden.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Inspektor Gadgets intelligenter Mantel&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Wilson brachte das Beispiel &quot;denkender Kleidungsstücke&quot; (Intelligent Biomedical Clothing). Nach technologischen Konzepten der US-Armee würden soeben Textilfasern entwickelt, in die unser ganzes EDV-Wissen miteingewoben sei. Die waschbaren Blusen, Hemden und Mäntel verfügten über eingebaute Computer (und Walk-Men!), die mittels Stofftastatur an der Kleidungsoberfläche bedient werden könnten. Ob die neuen Stoffe auch den Anforderungen der Haute Couture entsprächen, darüber gaben die Ausführungen von Petra Wilson keinen genauen Aufschluss.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Elektronischer Gesundheitsmanager&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Mag dies zunächst wie ein Spleen unterbeschäftigter Techno-Freaks klingen, soseien die nützlichen Anwendungen besonders im medizinischen Bereich nicht von der Hand zu weisen. Das &quot;Wearable Mother-Board&quot; ist eine Art High-Tech-Strampelanzug für Säuglinge. Kontinuierlich zeichnet er mittels Hautkontakt die Körpertemperatur, die Herzfrequenz und andere medizinische Daten auf. Dadurch seien Mütter und Krankenschwestern entlastet und auch der Säugling wäre nicht ständig mit Kabeln und Schläuchen konfrontiert wie bisher. Aber nicht nur auf der Säuglingsstation, sondern auch im privaten Bereich könnten diese &quot;Denkstoffe&quot; zum Einsatz kommen. Etwa bei chronischen Erkrankungen, die über längere Zeiträume hinweg untersucht werden könnten, oder bei Patienten, die an Altersschwäche litten und einer elektronischen Fernüberwachung dringend bedürften. Das Ideal bilde ein tragbarer &quot;Healthy Life-Style Manager&quot;, der dem Menschen der Zukunft die Sorgen um seine leidige Gesundheit ganz abnehmen könnte.</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;*Dateiname: LS 5 - Inspektor Gadget (St., 26.9.)&amp;lt;/b&amp;gt; </p><p>Rückfragehinweis:</p><p>International Forum Gastein</p><p>Tauernplatz 1</p><p>A-5630 Bad Hofgastein</p><p>Tel.: +43-6432-26169; </p><p>Fax: +43-6432-20014</p><p>E-Mail: press@ehfg.org </p><p>&lt;a href=&quot;http://www.ehfg.org&quot;&gt;http://www.ehfg.org&lt;/a&gt;</p><p>Mediensprecherin: Dr. Carmen Kiefer</p><p>Tel.: 0676/344 9971</p><p>E-Mail: carmen.kiefer@utanet.at </p></body.content></body></nitf>


