<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Swyx-Telefonanlage verbindet Standorte und Home-Offices</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="swyxag" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926039"></doc-id><doc.copyright holder="Harald Bender, email: bender@swyx.com, Tel. (0231) 4777-360" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Dortmund"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 14:42:41"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Swyx-Telefonanlage verbindet Standorte und Home-Offices</hl1><hl2>Neue Version 4.0 der IP-Telefonanlage SwyxWare mit intelligenter Standortkopplung</hl2></hedline><abstract><p>Die Swyx Communications AG, deutscher Marktführer bei softwarebasierten IP-Telefonanlagen, bietet mit der neuen Version ihrer TK-Lösung SwyxWare die Möglichkeit, Unternehmen mit mehreren Standorten via IP-Link zu koppeln. Vor allem mittelständische Unternehmen mit Filialstruktur, aber auch kleine Dienstleistungsunternehmen mit Außendienstmitarbeitern profitieren von den Kostenvorteilen der Standortkopplung. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb5414.gif"></media-reference></media><p>Der in die Version 4.0 integrierte Swyx LinkManager verbindet Standorte nach dem Peer-to-Peer-Konzept. So können die größten Herausforderungen in heutigen TK-Infrastrukturen gemeistert werden:</p><p>&amp;lt;ul&amp;gt;</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Einbinden von mobilen Mitarbeitern via ISDN/DSL-Verbindung, z.B. externe Call Center-Mitarbeiter.</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Einbinden von Standorten in eine unternehmens-übergreifende Telefonie-Infrastruktur via kostengünstiger IP-Verbindung.</p><p>&amp;lt;li&amp;gt;Migration bestehender Infrastrukturen und Standorte mit klassischen TK-Anlagen.</p><p>&amp;lt;/ul&amp;gt;</p><p>Die Vorteile der Lösung sind zum einen die Einsparungen durch den Wegfall der Festnetzgebühren bei unternehmensinternen Telefongesprächen, zum anderen erfolgt eine Kostenoptimierung bei externen Telefonaten durch standortübergreifendes Least Cost Routing. Jedes externe Telefonat wird dadurch möglichst nah am Zielort in das öffentliche Telefonnetz terminiert.</p><p>Darüber hinaus verfügt Version 4.0 der IP-Telefonanlage SwyxWare über weitere neue Funktionen, wie bspw. eine automatische Wiederherstellungsfunktion (Automatic System Recovery), die alle Funktionen der TK-Anlage überwacht und gegebenenfalls die Dienste selbstständig neu startet. Das Faxprotokoll T.38 und Voicemail-Fernabfrage mit optionaler SMS-Benachrichtigung sind ebenfalls realisiert.</p><p>Die Windows-Version von SwyxWare Version 4.0 ist ab Oktober im autorisierten Fachhandel erhältlich (Preis für Lösung inkl. Software/Gateway/Endgerät ab ca. 300,- € pro User zzgl. MwSt.). Das Update einer früheren Software-Version ist kostenlos.</p><p>Weitere Informationen und Details zu SwyxWare Version 4.0 im Internet: &lt;a href=&quot;http://www.swyx.de/swyxware&quot;&gt;http://www.swyx.de/swyxware&lt;/a&gt;</p><p>Kurzportrait Swyx Communications AG:</p><p>Die im April 1999 gegründete Swyx Communications AG, mit über 50 Mitarbeitern und Sitz in Dortmund, entwickelt und vermarktet intelligente IP-Telefonanlagen. Ziel der Swyx Communications AG ist es, klassische Telefonanlagen durch eine softwarebasierte IP-Telefonlösung zu ergänzen oder ganz zu ersetzen. Swyx bietet die Komplettlösung SwyxWare, welche aus den vier Komponenten SwyxServer, SwyxGate, SwyxIt! und SwyxPhone besteht. SwyxWare bietet Features, die bislang nur großen und vergleichsweise teuren TK-Anlagen vorbehalten waren, wie bspw. Voicemail, Call Routing oder umfangreiche CTI-Funktionen. Swyx-Produkte werden ausschließlich über den autorisierten Fachhandel vertrieben. In das Swyx-Partnerkonzept sind mehr als 200 Unternehmen im In- und Ausland eingebunden.</p></body.content></body></nitf>


