<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Neuer TOPCALL Line-Server: Maximale Leistung auf minimalem Platz</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="Topcall" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905018"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Matthias Sturm, email: sturm@temmel-seywald.at, Tel. +43 1 402 48 51-173" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 10:54:33"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Neuer TOPCALL Line-Server: Maximale Leistung auf minimalem Platz</hl1><hl2>Optimierte unternehmensweite Kommunikation</hl2></hedline><abstract><p>Die TOPCALL International AG hat heute die Realisierung der lang erwarteten Hardware-Plattform der nächsten Generation - Line Server LS1 - bekannt gegeben. Der schlanke LS1 (45 mm Höhe) zeichnet sich durch seine offene, auf IP basierende Architektur aus - flexibler bzgl. Anwendungsserver, kann auch als Branch Box genutzt werden - und ist beliebig skalierbar. Eine erhöhte Ausfallsicherheit ist durch Hot-Swappable-Schnittstellenkarten und 2 LAN-Schnittstellen gegeben. Die neue Architektur bietet zusätzlichen Schutz für Unternehmensdaten. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6692.gif"></media-reference></media><p>Die Plug- &amp;amp; Play-Lösung LS1 gewährleistet Schutz gegen alle Single Points of Failure - ein großer Vorteil gegenüber ähnlichen Lösungen im Markt. Allgemein bieten Unified Messaging Provider heute Server mit mehreren Schnittstellenkarten an. Bedingt dadurch fallen bei einem Ausfall des Servers zugleich auch alle Karten aus. Unternehmen, die bei der Kommunikation auf eine 24-Stunden-Verfügbarkeit angewiesen sind, bereitet diese Fehlerquelle beträchtliche Probleme. Dagegen werden beim IP-basierenden Line Server von TOPCALL die Ressourcen auf multiple Anwendungsserver verteilt, so dass beim Ausfall eines Servers sämtliche Voice- und FAX-Kanäle weiter arbeiten. Die Hot-Swappable-Schnittstellenkarten vereinfachen darüber hinaus den Austausch defekter Karten, ohne dass dabei die Box jemals geöffnet oder der Anwendungsserver abgeschaltet werden muss, und gewährleisten so höchste Verfügbarkeit.</p><p>Der LS1 wird direkt mit der Telefonanlage eines Unternehmens bzw. den PTT-Leitungen verbunden, um den Versand von Voice- und FAX-Nachrichten parallel zu gewährleisten sowie zu verwalten. Das flache Design der LS1-Lösung eignet sich insbesondere für die Skalierung innerhalb von Rack-Systemen. Ein einziges LS1-System unterstützt dabei bis zu 30 Voice- und FAX-Leitungen. Die Zahl der eingesetzten Kanäle lässt sich ganz einfach durch den Anschluss eines weiteren IP-basierenden Line Servers an den dedizierten LAN-Switch sowie durch die Konfiguration der neuen Kanäle auf dem Anwendungsserver erhöhen. Die erforderliche Prozessorleistung wird durch bis zu 4 Signalprozessoren gewährleistet.</p><p>Bei der LS1-Lösung handelt es sich um eine Standalone Plug&amp;amp;Play-Komponente, die ohne zusätzliche Installation von Hard- oder Software auskommt. Somit werden eventuelle Schwierigkeiten (Updates, Kompatibilität, etc.), die beim Einsatz unterschiedlicher Technologien verschiedener Hersteller auftreten können, vermieden. Die Lösung ist mit einem TC-Server sowie mit jedem Windows 2000 HCL-fähigen Server einsetzbar.</p><p>Ein weiterer großer Vorteil der LS1-Architektur ist die gebotene &quot;0-Zu-griffs-garantie&quot; auf die Netzressourcen. So verwehrt die LS1-Lösung jeglichen Zugriff auf das Unternehmensnetz. Auf Wunsch des Kunden kann die Lösung mit einer Firewall, die zwischen dem Line Server und dem Anwendungsserver sitzt, ausgestattet werden, um so den Schutz gegen unerwünschten Zugriff auf Unternehmensdaten zu verdoppeln. Ein wichtiger Bankkunde in der Schweiz kommentiert: &quot;Die Integrität unserer Daten ist für unser Unternehmen eine zwingende Voraussetzung, und die neue Architektur von TOPCALL ermöglicht uns die Integration der maßgeblichen Geschäftsprozesse, ohne dabei die Daten oder das Unternehmensnetz zu gefährden.&quot; </p><p>&quot;Die neue LS1-Hardware ist ein weiterer Schritt, die von uns gebotenen Standards in Bezug auf eine optimale Verfügbarkeit und Skalierbarkeit für den Kunden zu sichern&quot;, erklärt Frans Bouwmeester, Chief Technology Officer bei TOPCALL. &quot;Mit der LS1-Lösung garantieren wir unseren Kunden sowohl eine einfache Installation als auch einfache Upgrades sowie eine virtuell unbegrenzte Skalierbarkeit. Damit ist die LS1-Lösung prädestiniert für den Einsatz in Filialen und Zweigniederlassungen und ermöglicht Unternehmen anhand eines einzigen Servers die Unterstützung etlicher Niederlassungen bei Null-Wartungsbedarf.&quot;</p><p>Das Single-Server-Konzept von TOPCALL ermöglicht die Integration, Verwaltung und Archivierung der gesamten Unternehmenskommunikation auf einer einzigen Plattform, dem TOPCALL Server. Diese Technologie vereinfacht somit das Netzwerk-Management und optimiert maßgeblich die Geschäftsabläufe.</p><p>Der TOPCALL Server ist eine Gesamtlösung für die Geschäftskommunikation. Die Architektur der Lösung erlaubt Unternehmen, die gesamte Kommunikation auf einem einzigen, hochverfügbaren Server zu integrieren, zu verwalten und zu archivieren. Das &quot;Single Server&quot;-Konzept vereinfacht das Netzwerk-Management und vermeidet den Bedarf an Software-Installation bei Endgeräten. Das verfügbare Lösungsspektrum umfasst Unified Messaging, Network and Production Faxing, Interaction Management and Computer Telephony (IVR/CTI). Weiterhin bietet TOPCALL Kommunikationslösungen für ASPs und eine Produktpalette, welche den Ausbau von Call-Centern in multimediafähige Contact Center unterstützt. </p></body.content></body></nitf>


