<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>WorldCom muss die Bücher noch einmal korrigieren</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BI" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919040"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Clinton"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 14:45:09"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>WorldCom muss die Bücher noch einmal korrigieren</hl1><hl2>WSJ: Ausmaß der Finanzmanipulationen erhöht sich um zwei Mrd. Dollar</hl2></hedline><abstract><p>Der krisengeschüttelte Telekommunikationskonzern WorldCom &lt;a href=&quot;http://www.worldcom.com&quot;&gt;http://www.worldcom.com&lt;/a&gt; muss erneut den Bilanz-Rotstift ansetzen. Wie das Wall Street Journal (WSJ) &lt;a href=&quot;http://www.wsj.com&quot;&gt;http://www.wsj.com&lt;/a&gt; heute, Donnerstag, unter Berufung auf gutinformierte Kreise berichtet, sollen zu den bekannten Bilanzierungsfehlern in Höhe von sieben Mrd. Dollar weitere Falschbuchungen im Umfang von zwei Mrd. Dollar kommen. Vertreter von WorldCom würden am Freitag der US-Börsenaufsicht SEC entsprechende Ergebnisse vorlegen. Die Zahl von zwei Mrd. Dollar sei allerdings noch nicht bestätigt, da derzeit noch immer eine gründliche Prüfung der Bücher stattfinde.</p></abstract></body.head><body.content><p>Nach Einschätzung des WSJ wirft diese möglicherweise erneute Korrektur der Bilanzen die Frage auf, ob WorldCom unversehrt aus dem Insolvenzverfahren - der Telekomriese steht seit Juli unter Gläubigerschutz nach Chapter 11 - hervorgehen wird. WorldCom werde wahrscheinlich eine Abschreibung in der Höhe von 50.Mrd. Dollar vornehmen müssen. Es sei noch unklar, ob dazu auch die neu entdeckten Buchungsfehler gehören werden. Die neue Summe komme zum Teil aus Abschreibungen von Vermögenswerten und aus falschen Buchungen bei der Konsolidierung von ausländischen Töchtern.</p><p>Nachdem WorldCom im Juni Bilanzierungsunregelmäßigkeiten in der Höhe von 3,8 Mrd. Dollar zugegeben hatte (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020626017&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020626017&lt;/a&gt; ), kamen im August noch einmal 3,3 Mrd. Dollar dazu (vergl. pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020809007&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020809007&lt;/a&gt; ). Bereits ohne die &quot;neuen&quot; zwei Mrd. Dollar war dies die höchste Bilanzfälschung in der Geschichte der USA. Der Nachfolger von Unternehmensgründer und Ex-CEO Bernie Ebbers, John Sidgmore, hat bereits seinen Rückzug angekündigt. Sidgmore, der Ebbers im April als WorldCom-Chef ablöste, erklärte Anfang September, er wolle seinen Posten zur Verfügung stellen, sobald ein geeigneter Nachfolger gefunden sei (pte berichtete: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020911017&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020911017&lt;/a&gt; ). Danach werde er sein früheres Amt als Vizevorsitzender wieder übernehmen. </p></body.content></body></nitf>


