<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bauer und Springer bei KirchMedia wieder im Rennen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="WF,MK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919059"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hamburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 18:22:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bauer und Springer bei KirchMedia wieder im Rennen</hl1><hl2>Verlagshaus bestätigt neues Angebot</hl2></hedline><abstract><p>Das Bieterkonsortium um den Hamburger Heinrich Bauer Verlag &lt;a href=&quot;http://www.hbv.de&quot;&gt;http://www.hbv.de&lt;/a&gt; hat ein Angebot zum Kauf der insolventen KirchMedia GmbH abgegeben. Die Offerte beziehe sich auf die Mehrheitsbeteiligung der Gesellschaft an der ProSiebenSat.1 Media AG und die Filmlizenzen, nicht aber auf die Sportrechte der Kirch Sport AG, sagte Bauer-Sprecher Andreas Fritzenkötter heute, Donnerstag, auf Anfrage der Nachrichtenagentur ddp. Zur Höhe des Gebots machte er keine Angaben. Der Verkauf werde sich wohl über mehrere Wochen hinziehen. An dem Konsortium sind neben Bauer der Axel Springer Verlag, die HypoVereinsbank sowie optional der Spiegel Verlag beteiligt. Branchenkreisen zufolge bietet die Gruppe rund zwei Mrd. Euro.</p></abstract></body.head><body.content><p>An einer Übernahme der KirchMedia sind auch die Commerzbank und der US-Medienkonzern Columbia, der französische Sender TF1 mit dem US-Milliardär Haim Saban sowie die Gruppe um die Altgesellschafter der KirchMedia - Lehman Brothers, Rewe und der saudische Prinz Al-Waleed - interessiert. Die drei Bietergruppen haben Angebote für das Gesamtunternehmen abgegeben.</p><p>Für die Kirch Sport AG bietet nach einem Bericht der &quot;Süddeutschen Zeitung&quot; das Management der Gesellschaft um den früheren Fußball-Nationalspieler Günter Netzer. Das Kaufangebot soll sich auf 400 bis 500 Mio. Franken (270 bis 340 Mio. Euro) belaufen. Die Wahrscheinlichkeit für einen getrennten Verkauf des Sport-Bereichs wird in Verhandlungskreisen als &quot;sehr hoch&quot; eingeschätzt (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020918038&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020918038&lt;/a&gt; ). Damit ist auch der Verkauf von KirchMedia als gesamtes Unternehmen vom Tisch. Wegen diesem wahrscheinlich gescheiterten Ziel der Geschäftsführung war das Springer-Bauer-Konsortium aus dem Bieterkreis ausgeschieden.</p></body.content></body></nitf>


