<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Österreich-Tschechische Solar-Partnerschaft begründet</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="UV,GM" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918058"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien/Brünn"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 17:51:02"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Österreich-Tschechische Solar-Partnerschaft begründet</hl1><hl2>EU, Landwirtschaftsministerium und Land Niederösterreich fördern Kooperation</hl2></hedline><abstract><p>Österreich wird dem Nachbarland Tschechien beim Aufbau erneuerbarer Energien behilflich sein. Unter der Leitung von Arsenal Research &lt;a href=&quot;http://www.arsenal.ac.at/erneuerbare&quot;&gt;http://www.arsenal.ac.at/erneuerbare&lt;/a&gt; werden derzeit Aktivitäten gesetzt, die der Verbreitung der Solarthermie in Tschechien dienen. Die Kooperation wird durch die EU sowie durch das Land Niederösterreich und das BM für Land und Forstwirtschaft, Umwelt und Wasserwirtschaft unterstützt. Morgen, Donnerstag, findet eine Veranstaltung in Brünn statt, bei der unter anderem der tschechische Umweltminister Ambrosek und der österreichische EU Abgeordnete und Energie-Spezialist Hans Kronberger &lt;a href=&quot;http://www.kronberger.net&quot;&gt;http://www.kronberger.net&lt;/a&gt; als Vortragende anwesend sein werden. </p></abstract></body.head><body.content><p>Im Bereich &quot;Erneuerbare Energie und Energieeffizienz&quot; besteht großer Handlungsbedarf für eine Zusammenarbeit zwischen Tschechien und Österreich. Zwischen diesen beiden Staaten wurde im &quot;Melker Abkommen&quot; eine diesbezügliche Vereinbarung getroffen. In einem Kapitel der Vereinbarung wird die Zusammenarbeit der nationalen Energieagenturen in den Bereichen Energieeffizienz, der Nutzung erneuerbarer Energieträger und der Verwendung von Kraft-Wärme-Kopplungseinheiten angeführt und eine weitere Intensivierung der Zusammenarbeit gefordert. </p><p>Wichtiges Ziel der Veranstaltung in Brünn ist auch die Festigung der aufgrund der Schäden durch die Hochwasserkatastrophe in Diskussion geratene Förderung für thermische Solaranlagen in Tschechien. &quot;Die Streichung dieser staatlichen Unterstützung würde die Entwicklung des tschechischen Solarmarktes nachhaltig beeinflussen und hätte auch auf andere Klimaschutzmaßnahmen negative Auswirkungen&quot;, berichtet Projektleiter Friedrich Brandstetter von Arsenal Research. In den weiteren Vorträgen wird ein breites Spektrum an Informationen für die aus verschiedenen Bereichen stammenden Teilnehmer dieser Veranstaltung angeboten. </p></body.content></body></nitf>


