<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ruhe in einer unruhigen Welt</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="JK,GM" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="GM" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="toptwo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020922001"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Paul Matusek, email: office@toptwo.com, Tel. +43/1/879 57 22 - 0" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Salzburg / Schleswig Holstein"></evloc><date.issue norm="2002-09-22 07:51:14"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ruhe in einer unruhigen Welt</hl1><hl2>Wochenendseminar für innere Stärke</hl2></hedline><abstract><p>Innere Ruhe, souveräne Gelassenheit, Mut zur Entscheidung ...</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6801.gif"></media-reference></media><p>... sind das Ergebnis nach einem Wochenende der Zen-Meditation. Der Norddeutsche Hinnerk Polenski bietet Führungskräften einen europäischen Weg an, Meditation jenseits von religiösen Inhalten für sich selbst zu nutzen. Die Führungskräfte von Hypovereinsbank, Commerzbank und anderen grossen Geldinstituten nehmen regelmässig an seinen Meditationswochenenden teil, um Kraft für den Berufsalltag zu tanken und den Blick fürs Wesentliche zu schärfen. </p><p>Die nächsten Gelegenheiten sind vom 25. bis 27. Oktober in Altenmarkt/Salzburg und vom 22. bis 24. November in Niederkleevez/Schleswig Holstein. Der Preis beträgt 749 Euro zuzüglicher örtlicher Mehrwertsteuer (ohne Aufenthaltskosten). Die Meditationswochenenden starten am Freitag um 16 Uhr und enden am Sonntag um 13:30, Beginn am Samstag um 5:30, am Sonntag um 6:00. Die Plätze sind strikt limitiert. Anmeldung und Infos unter +43/1/879 57 22 - 0 oder online auf &lt;a href=&quot;http://www.toptwo.com/seminare/zen.html&quot;&gt;http://www.toptwo.com/seminare/zen.html&lt;/a&gt; .</p><p>Hinnerk Polenski ist Gründer und Vorsitzender des Zen Instituts, Achterwehr bei Kiel. Er ist Jahrgang 1959 und praktiziert den Zen-Weg seit 22 Jahren. Gemeinsam mit seinem Lehrer Reiko Mukai aus Japan hat Hinnerk Polenski Daishin Zen entwickelt, einen Übungsweg, der uns Europäern jenseits von religiösen Inhalten den Zugang zu innerer Ruhe und Stärke erleichtert. </p><p>Kontaktadresse ist die TopTwo Seminaragentur &lt;a href=&quot;http://www.toptwo.com&quot;&gt;http://www.toptwo.com&lt;/a&gt; in Wien. Dr. Fleur Wöss, die geschäftsführende Gesellschafterin, unterrichtete an der Universität japanische Philosophie und Regligionsgeschichte. Sie steht für alle fachlichen Auskünfte zur Verfügung.</p></body.content></body></nitf>


