<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Von unterwegs mobil ins Internet</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906024"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 13:10:21"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Von unterwegs mobil ins Internet</hl1><hl2>metronet bietet europaweit erste WLAN-Kombi-Lösung</hl2></hedline><abstract><p>Der österreichische Provider metronet &lt;a href=&quot;http://www.metronet.at&quot;&gt;http://www.metronet.at&lt;/a&gt;  hat die Erweiterung seines öffentlichen WLAN-Netzes angekündigt. Das Unternehmen will sein Angebot für drahtlosen Internetzugang mit Breitbandgeschwindigkeit nun auch für den Privathaushalt und für unterwegs auf WLAN-Basis anbieten. Das neue Produkt metronet.home soll den kabellosen Internetzugang mit einer ADSL-Wireless-Lösung kombinieren. Um 39 Euro pro Monat soll der User unter anderem 50 MB Webspace, zehn E-Mail-Adressen, 50 Alias-E-Mail-Adressen sowie 1 GB Trafficvolumen für Homeanwendung (darüber sechs Cent pro MB) erhalten. Die Lösung erlaubt die Einbindung von vier stationären Endgeräten (PC, Drucker), zusätzlich können mehrere WLAN-fähige Endgeräte (Notebook, PDA) angeschlossen werden. Das neue Produkt soll dem Nutzer mehr Freiheit und Komfort bieten und mit geringeren Kosten als bisherige Lösungen verbunden sein, so metronet-CEO Mike McGinn heute, Freitag, vor Journalisten. </p></abstract></body.head><body.content><p>Der Kunde erhält zum Preis von 130 Euro einen ADSL-Anschluss und einen Wireless-Router (239 Euro). Bei bereits bestehendem Anschluss ist ein Umstieg auf metronet für 43,53 Euro möglich. Wie McGinn betont, verrechnet das Unternehmen dem Kunden keine zusätzliche monatliche ADSL-Bereitstellungsgebühr. Auf Basis der Telefonleitung und der Kombination von Splitter, ADSL-Modem und Wireless Router ist ein Internetzugang über die Endgeräte innerhalb der ADSL-Zone jederzeit möglich. Für die sichere Datenübertragung sorgt die 128-bit-Verschlüsselungstechnologie Wireless Equivalent Privacy (WEP), MAC-Adressenfilter stehen für die Einstellung der für das WLAN-Netz zugelassenen Endgeräte zur Verfügung. Als zusätzliches Feature können übertragene Daten mit PPTP-MPPE verschlüsselt werden, WEB-Filter ermöglichen das Sperren von Webadressen (&quot;Kindersicherung&quot;). Mittels Online-reporting soll eine bessere Verbraucherkontrolle  erreicht werden, die Abrechnung erfolgt durch ein sekunden- und MB-genaues Billingsystem in Echtzeit. </p><p>metronet hatte das Wireless-LAN-Netz  am 11. Januar dieses Jahres mit 20 Standorten in Betrieb genommen, seit Mai ist der Salzburger Investor SmartVenture mit 6,5% am Unternehmen beteiligt. Derzeit betreibt metronet 180 Standorte, 80 davon in Wien. Die WLAN-Technologie  (Standard 802.11b) ermöglicht innerhalb von Gebäuden eine Reichweite von bis zu 50 Metern, im Freien sollen bis zu 500 Meter möglich sein. Die Datenübertragung ist mit Breitbandgeschwindigkeit 60 Mal schneller als GPRS.</p><p>Stefan Poltnigg, Mitgründer von metronet, sieht die bisherige Entwicklung des Projekts als Erfolg, das Ergebnis läge deutlich über den Erwartungen. Momentan stehe der rasche Ausbau des Netzes im Mittelpunkt, McGinn rechnet bis zum Jahresende mit einigen hundert Neukunden. </p></body.content></body></nitf>


