<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Krieg der Sterne kommt im Imax-Format</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912021"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Los Angeles"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 11:00:57"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Krieg der Sterne kommt im Imax-Format</hl1><hl2>Start schon im November in Nordamerika</hl2></hedline><abstract><p>Die StarWars Episode II &quot;Angriff der Klonkrieger&quot; wird auf eine dreidimensionale Projektion für die Imax-Kinos umgearbeitet. Lucasfilm und der Filmverleih 20th-Century-Fox arbeiten zurzeit an einer entsprechenden digitalen Überarbeitung der Episode II, heißt es auf der offiziellen StarWars-Fansite &lt;a href=&quot;http://www.starwars.com&quot;&gt;http://www.starwars.com&lt;/a&gt; , die von Lucasfilm betrieben wird. Die detailverliebte Welt des Weltraum-Epos soll der Fangemeinde so noch pompöser und eindrucksvoller vor Augen geführt werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die derzeitige Konvertierung von einem normalen Spielfilm auf eine Imax-Version basiert auf einem völlig neuen von Fox patentierten Verfahren namens Imax DMR (Digital Re-Mastering). Doch bislang ist noch kein umgewandelter Spielfilm in die Imax-Theater gekommen. Bruce Snyder, Präsident des Fox-Filmverleihs, sagte: &quot;Es gibt keinen besseren Film, der sich für das Imax-Theater eignet, als die Episode II.&quot;</p><p>Laut Angaben auf der StarWars-Fansite soll der &quot;Angriff der Klonkrieger&quot; bereits am 1. November in 50 Imax-Theatern in den USA und Kanada zu sehen sein. Danach sei laut Nachrichtendienst ddp die Auslieferung an weitere 20 bis 30 Imax-Theater weltweit geplant.</p></body.content></body></nitf>


