<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Photokina 2002 eröffnet: Konvergenz von Bild- und Informationstechnik</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="FF,BE" name="ressort"></meta><meta content="FF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925027"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Köln"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 11:39:17"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Photokina 2002 eröffnet: Konvergenz von Bild- und Informationstechnik</hl1><hl2>Knapp zweistellige Zuwachsrate bei Ausstellerfläche&#13;</hl2></hedline><abstract><p>Die Fachmesse Photokina 2002 &lt;a href=&quot;http://www.photokina.de&quot;&gt;http://www.photokina.de&lt;/a&gt; , die sich als Marktplatz der Photo-und Imaging-Industrie positioniert, ist eröffnet. Vorherrschendes Thema und Grund für die Neupositionierung der Photokina ist die zunehmende Konvergenz von Bild- und Informationstechnik. &quot;Das modifizierte Konzept der photokina findet in der Branche breite Zustimmung&quot;,  berichtete Bernd Aufderheide, Geschäftsführer der KölnMesse GmbH.  Bester Beweis sei eine knapp zweistellige Zuwachsrate bei der belegten Standfläche.</p></abstract></body.head><body.content><p>Insgesamt erwartet Aufderheide über 1.600 Anbieter aus 45 Ländern, davon gut 60  Prozent aus dem Ausland. Die World of Imaging in Köln präsentiert sich vom 25. bis 30. September 2002. Multifunktionsgeräte, Speicherdienste, Online-Medien und Imaging-Dienstleistungen werden dabei im Blickpunkt stehen. Kodak belegt die Halle 4, Sony und Hewlett-Packard finden sich in Halle 8.2, Polaroid in Halle 5,  Tetenal in Hallen  1.2 und 11.2, Hama in 11.2, die Consumer-Produkte von Lexmark in Halle 1.2 und von Epson in Halle 3.2.</p></body.content></body></nitf>


