<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: Steuerreform 2003 ist volkswirtschaftlich vollkommen unnötig</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BI,PS" name="ressort"></meta><meta content="BI" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905003"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 07:35:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: Steuerreform 2003 ist volkswirtschaftlich vollkommen unnötig</hl1><hl2>Kaufkraftschub hätte bei mehr Optimismus schon 2002 kommen können</hl2></hedline><abstract><p>Grundsätzlich ist jede Steuersenkung notwendig - so der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV). Besonders, wenn wir mit - nach EU-Lesart - einer Abgabenquote von etwa 47 Prozent leben müssen. Trotzdem: Wirtschaftsbelebung ja, aber nicht über Steuersenkungen 2003!</p></abstract></body.head><body.content><p>Österreich erlebt in diesen Tagen die Bedeutung einer ökonomischen Binsenweisheit. Damit die Autohändler und Elektrounternehmen, die Möbelfirmen und Textilbetriebe ihren Umsatz steigern können, brauchen sie Verbraucher, die mit Lust ihr Geld ausgeben. Die Regierung braucht sie auch. Wissenschaftler bezeichnen den Zusammenhang als &quot;Popularitätsfunktion&quot;: Die Beliebtheit der Regierung entwickelt sich regelmäßig parallel zur Konsumentenzuversicht. Wahlen stehen vor der Tür!</p><p>Die Österreicher sind im Konsumstreik: Anders in Dänemark, Finnland oder Großbritannien: Dort ist die Zahl der neu zugelassenen Pkw in den vergangenen zwölf Monaten um bis zu 13 Prozent gestiegen, in Österreich aber um mehr als zehn Prozent gefallen - im negativen Spitzenfeld der EU liegend.</p><p>Die neue Währung allerdings taugt kaum als Erklärung. Der Euro kam am 1. Januar auch nach Nordeuropa. Der private Konsum aber sinkt hier bei uns seit einem Jahr.</p><p>Lässt sich der nordeuropäische Konsumtrend hierzulande wieder stimulieren? Kann man nicht auch die Österreicher zum Kaufen bringen? An Barem mangelt es ja nicht. Damit ist aber jede Überlegung, durch Steuersenkung den Konsum anzukurbeln ins Denkschema von Populisten zu verweisen. </p><p>Die meisten Wirtschaftswissenschaftler meinen man kann konsumstimulierend wirken. Aber dafür muss man erst den heimischen Arbeitsmarkt reformieren und für mehr Beschäftigung sorgen. Dann könnten auch die Löhne wieder steigen. In Österreich liegt die Arbeitslosigkeit wie in Amerika bei 5,8 Prozent. Die Wirtschaft dort ist trotz Krise stärker als die Wirtschaft hier. Und solange sich das nicht ändert, so das endlos wiederholte Argument, werden die Österreicher weniger Autos und Anzüge kaufen als die Amerikaner.</p><p>Nun steht außer Zweifel, dass ein Arbeitsloser, der wieder einen Job findet, anschließend mehr Geld ausgibt. Und natürlich würde auch in Österreich der private Konsum steigen, wenn wieder mehr Menschen mehr Geld verdienten. </p><p>Haider und Häupl liegen daher mit ihren populistischen Rufen nach Steuersenkung 2003 falsch. Prioritär ist es, den maroden österreichischen Arbeitsmarkt zu sanieren!</p></body.content></body></nitf>


