<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Der Volks-PC kommt - Schneller P.C.V.O von 4MBO bei Plus</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="kaiser" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920009"></doc-id><doc.copyright holder="Eberhard Kaiser, email: presse@4MBO.de, Tel. +49 (0) 71 53.663-416" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Plochingen"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 10:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Der Volks-PC kommt - Schneller P.C.V.O von 4MBO bei Plus</hl1><hl2>Erstes PC-System im Breitenmarkt mit drahtlosem Netzwerkanschluss</hl2></hedline><abstract><p>Der Plochinger Marketing- und IT-Dienstleister 4MBO International Electronic AG bringt am 30. September 2002 einen neuen Personal Computer in die Regale des Lebensmittel-Discounters Plus. Das gemeinsam von 4MBO, Plus und dem Internet-Portal Bild.T-Online als Volks-PC vermarktete Modell P.C.V.O bietet ein besonders verbraucherfreundliches Preis-Leistungs-Verhältnis, modernste Technik und eine komplette Ausstattung. &quot;Mit dem Volks-PC bringen wir einen Hochleistungs-Computer auf den Markt, mit dem auch Einsteiger klar kommen und den sich jeder leisten kann&quot;, so 4MBO-Vorstand Christof Klein. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6786.gif"></media-reference></media><p>Spezieller Start-Service für PC-Einsteiger.</p><p>Eine besondere Dienstleistung für PC-Einsteiger ist der erstmals bei einem Lebensmittel-Discounter angebotene Start-Service inklusive Aufstellung und Einrichtung des PCs, Installation von Endgeräten, Anbindung an das Internet und Einweisung in die mitgelieferte Software. </p><p>Beim Preis geht es Plus-typisch mit &quot;kleinen Preisen&quot; zur Sache: Der Volks-PC kostet 999 Euro und ist deutschlandweit in allen 2.700 Plus-Filialen verfügbar. Der optional erhältliche Start-Service macht Einsteigern schon für 129 Euro das PC-Leben leichter. Bereits vom 21. September an kann das Objekt der Begierde online unter www.plus.de bestellt werden.</p><p>Ein breites Informationsangebot rund um das PC-System findet der Interessent bei Bild.T-Online.de. Unter www.bild.t-online.de/computer/volkspc gibt es Wissenswertes zur Ausstattung, Tipps und Tricks zur Hard- und Software sowie ein breites Newsangebot zum Thema Computer.</p><p>Reichlich Leistungsreserven für alle Anwendungen.</p><p>Im &quot;Motorraum&quot; des Volks-PC brummt mit dem Athlon XP 2200+ das aktuelle Topmodell des Chip-Herstellers AMD, das neue Maßstäbe bei der Geschwindigkeit setzt. In Verbindung mit den 256-Megabyte-Arbeitsspeicher &amp;amp;#8211; erstmalig mit leistungsstarken DDR 333 Megahertz &amp;amp;#8211; und Nvidias GeForce 4 MX 468 AGP 8-Grafikkarte meistert der Computer auch anspruchsvolle Anwendungen wie Bildbearbeitung oder 3D-Spiele ohne murren und ruckeln. Nvidias neues Grafikkarten-Flaggschiff unterstützt bereits den neuen AGP 8-Standard, der die Rechengeschwindigkeit des Systems nochmals steigert. </p><p>Mit Formel 1-Tempo wartet auch der neue Chipsatz KT 400 von VIA auf. Dies ist der erste Chipsatz weltweit, der auf deutlich schnelleren AGP 8-Standard setzt &amp;amp;#8211; bisher ist AGP 4 üblich. Entsprechend bietet die Systemplatine statt den bisher üblichen USB 1.0-Schnittstellen bereits die zukunftssicheren USB 2.0-Anschlüsse. Und der Dolby-Digital-5.1-Klang strömt nicht nur als zwei, sondern aus sechs Kanälen.</p><p>Die Festplatte von IBM rotiert mit flotten 7.200 Umdrehungen je Minute und hat eine Kapazität von 80 Gigabyte - genug Platz also selbst für umfangreiche Foto- und Videoarchive. Ein 56K-Modem für den Zugang zum Internet ist ebenso eingebaut wie ein DVD-Laufwerk und ein schnelles CD-RW-Laufwerk zum Brennen von eigenen CDs. </p><p>Hier findet jeder Anschluss.</p><p>Alle gängigen Speicherkarten, zum Beispiel von Digitalkameras, liest der MBO Memory-Card-Reader an der Frontseite des Volks-PC. Das lästige Kriechen hinter den Rechner entfällt, die Geräte bzw. Speicherkarten werden einfach bei laufendem Betrieb zur Datenübertragung eingestöpselt. Mittels des Firewire-Anschlusses IEEE 1394 bietet der Volks-PC von 4MBO eine hohe Übertragungsrate bei der direkten Verbindung mit digitalen Medien, etwa einer digitalen Foto- oder Videokamera. Ganz ohne Kabel funktioniert der Wireless-Lan-Anschluss für Netzwerke oder netzwerkfähige Endgeräte. Der P.C.V.O ist das erste System auf dem Breitenmarkt, das zu diesem Preis die kabellose Einbindung eines PCs in ein Netzwerk eröffnet. </p><p>Der Volks-PC: Einer für alle.</p><p>Komplettiert wird der PC für Jedermann durch eine kabellose Tastatur samt Funk-Maus von 4MBO sowie ein umfangreiches Software-Paket. Vorinstalliert sind unter anderem das Betriebssystem Microsoft Windows XP Home Edition in der OEM-Recovery-Version, die Office-Software Microsoft Workssuite 2002, die CD-Brenner-Software Nero 5.5, Software zum Abspielen von DVDs, Norton-Antivirus sowie die aktuelle T-Online-Internetzugangssoftware.</p><p> </p><p>Auch für den Fall einer Panne ist der Volks-PC gut gerüstet: Die Gewährleistung von 24 Monaten beinhaltet einen Vor-Ort-Service, repariert wird beim Kunden zuhause. </p><p>Ausführliche technische Informationen zum Volks-PC sind vom 20. September 2002 an unter &lt;a href=&quot;http://www.pcvo.de&quot;&gt;http://www.pcvo.de&lt;/a&gt; oder &lt;a href=&quot;http://www.MBOservice.net&quot;&gt;http://www.MBOservice.net&lt;/a&gt; abrufbar.</p><p>Unternehmensportrait 4MBO International Electronic AG </p><p>(WKN 548 780; &lt;a href=&quot;http://www.4MBO.de&quot;&gt;http://www.4MBO.de&lt;/a&gt; )</p><p>4MBO plant und organisiert Verkaufsaktionen mit innovativen Elektronikprodukten für große Handelsunternehmen. Das Plochinger Unternehmen hat ein Geschäftskonzept entwickelt, das den Handels- und Fachmarktketten den Non-Food-Bereich für Elektronikprodukte erschließt. Der Schwerpunkt liegt auf neuen Konsumtechnologien für breite Käuferschichten. 4MBO setzt auf hochwertige und innovative Elektronikprodukte aus den Bereichen Computertechnik, Telekommunikation, Unterhaltungselektronik, digitale Fotografie, Gesundheitstechnik und Wellness. </p><p>Kunden des Marketing- und IT-Dienstleisters sind große Handelsketten und Elektronikfachmärkte wie Plus, Aldi oder Media Markt.</p><p>Mit durchschnittlich 142 Mitarbeitern erzielte die Unternehmensgruppe im Jahr 2001 einen Umsatz von 283,9 Millionen Euro. Seit dem 28. August 2000 ist die 4MBO International Electronic AG am Neuen Markt der Frankfurter Wertpapierbörse notiert. </p><p>Pressekontakt:</p><p>4MBO International Electronic AG</p><p>Fabrikstraße 45</p><p>D-73207 Plochingen</p><p>Public Relations: </p><p>Eberhard Kaiser </p><p>Telefon: +49 (0) 71 53.663-416</p><p>Telefax: +49 (0) 71 53.663-278</p><p>E-Mail:  presse@4MBO.de</p><p>Plus Warenhandelsgesellschaft mbH</p><p>Nicole Dinter</p><p>Abteilung Presse und PR</p><p>Wissollstraße 5-43</p><p>D-45478 Mülheim an der Ruhr</p><p>Telefon: +49 (0)2 08.583-22 48</p><p>Telefax: +49 (0)2 08.583-22 39</p><p>E-Mail:  ndinter@plus.de</p><p> </p><p>Technische Eigenschaften des Volks-PC.</p><p>+  CPU: AMD ATHLON XP 2200+ mit leisem EKL-Kühler </p><p>+  Speicher: Samsung DDR 256 MB 333 MHz (2 x 128 MB-Module)</p><p>+  Festplatte: 80 GB IBM mit 7.200 U/Min. und ATA 100 Bus</p><p>+  Grafik/TV: GeForce4 MX 468 AGP 8 x-Grafikkarte mit AGP 8 von Nvidia mit 64 MB, Video in, Video out (TV-out) und Dual-Monitor-Support.</p><p>+  Optische Laufwerke: Artec CD-RW-Laufwerk 5,25-Zoll, 40 x schreiben, 12 x wiederbeschreiben, 48 x lesen; Artec DVD-Laufwerk 5,25-Zoll, 16 x DVD lesen, 48 x CD-ROM lesen.</p><p>+  Floppy: Diskettenlaufwerk TEAC 3,5&amp;amp;#8220;, 1,44 MB</p><p>+  Front Blende (I/O): 5,25-Zoll-Einschub mit MBO Memory-Card-Reader 5 in 1(CF, IBM, MD, SD, MMC, MS) mit 2 x Front USB 2.0, 1 x Firewire (IEEE1394). Kopfhörer-Ausgang, Mikrofon-Eingang.</p><p>+  Systemplatine: ATX-Systemplatine mit dem neuen VIA Chipsatz KT 400: 6 x USB 2.0, 2 x Firewire (IEEE1394), AGP-8-Support, DDR333- Support, 6-Kanal-Sound mit SPDIF in und out sowie 6-Kanal-Schnittstelle (analog). Mit paralleler und serieller Schnittstelle.</p><p>+  Schnittstellen: 4 x USB 2.0, 2 x Firewire (IEEE1394), 1 x Ethernet (RJ45), 2 x seriell, 1 x parallel, 1 x Line in, 2 x Line out, 2 x Mikro, 1 x SPDIF in, 1 x SPDIF out. Davon an der Vorderseite 1 x Kopfhörer, 1 x Micro, 1 x Firewire (IEEE1394), 2 x USB 2.0. </p><p>+  Gehäuse: Hochwertiges Gehäuse aus deutscher Fertigung, Montage ohne Schrauben.</p><p>+  Netzwerk: Kabelloses Ethernet (Wireless LAN IEEE 802.11b+): Übertragungsrate 22 MBit, Reichweite: ca. 90m in geschlossenen Räumen, 300 m im Freien. Inklusive Antenne an der Rechnerrückseite. Zweiter kabelgebundener Netzwerkanschluss an der Geräterückseite mit RJ 45-Ethernet-Anschluss.</p><p>+  Netzteil: Sesonic 300-Watt-Netzteil (Testsieger im Computermagazin c&amp;amp;#8217;t) mit aktiven PFC. </p><p>+  Hardware-Zusatz: SMART Link Modem PCI mit einer maximalen Übertragungsrate von 56 kB und V.92-Kompression.</p><p>+  Tastatur: Kabellose Tastatur mit Handballenauflage und 16 Sondertasten.</p><p>+  Maus: 3-Tasten-Wheel-Mouse mit Funk (27 MHz) inkl. MBO-Mousepad.</p><p>+  Software: Microsoft Windows XP Home Edition OEM Recovery Version, Microsoft Workssuite 2002, nVDVD (DVD-Player mit Digital-Dolby-Support), Power Director Sl 2.1 (Software für digitale Bildbearbeitung via IEEE1394) Nero 5.5 zum Brennen von CD-ROM. Alle Softwarepakete sind vorinstalliert. T-Online Internetsoftware 4.0 mit 50 Freistunden </p><p>+  Garantie: 2 Jahre in Deutschland.</p><p>+  Service: 2 Jahre Vor-Ort-Techniker-Service in Deutschland.</p></body.content></body></nitf>


