<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche Firmeninsolvenzen 2002 gestiegen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BI" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911026"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wiesbaden"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 12:17:03"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche Firmeninsolvenzen 2002 gestiegen</hl1><hl2>24 Mrd. Euro offenstehende Forderungen</hl2></hedline><abstract><p>Im ersten Halbjahr 2002 sind den deutschen Amtsgerichten 18.500 Insolvenzen von Unternehmen und 21.200 von übrigen Schuldnern gemeldet worden. 9.900 entfallen dabei auf die Verbraucher. Dies hat das Statistische Bundesamt &lt;a href=&quot;http://www.destatis.de&quot;&gt;http://www.destatis.de&lt;/a&gt; heute, Mittwoch, in einer Aussendung bekanntgegeben. Im Vergleichszeitraum 2001 wurden insgesamt 24.800 Insolvenzen verzeichnet, davon rund 6.800 von Verbrauchern und 16.200 von Unternehmen. Ein umfassender Vergleich ist aber durch eine Verfahrensreform im Dezember 2001 nur eingeschränkt möglich. </p></abstract></body.head><body.content><p>Direkt vergleichbar sind Insolvenzen bei Personen- und Kapitalgesellschaften. Diese sind definitiv um zehn Prozent auf 11.700 Fälle gestiegen. Änderungen wurden im Verbraucherinsolvenzverfahren und der Restschuldbefreiung vorgenommen. Dadurch kam es laut Bundesamt zu dem starken Anstieg der Insolvenzen bei Privatpersonen, Einzelunternehmen und Freiberuflern. Nach der alten Regelung wurde bei diesen Gruppen, wenn sie die Verfahrenskosten nicht aufbringen konnten, kein Insolvenzverfahren eröffnet.</p><p>Durch die Schaffung einer Stundungsmöglichkeit werden nun auch diese Schuldner in der Statistik angeführt. Daneben kam es zu einer Kürzung der Schuldenbefreiungszeit von sieben auf sechs Jahre. Dadurch dürften viele &quot;Konkursanwärter&quot; ihre Anträge erst nach In-Kraft-Treten des reformierten Gesetzes eingereicht haben. </p><p>Nach altem Insolvenzrecht forderten die Gläubiger im ersten Halbjahr 2001 rund 14 Mrd. Euro. Mit der neuen Regelung entstanden im Vergleichszeitraum 2002 offene Forderungen von 24 Mrd. Euro. </p></body.content></body></nitf>


