<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: Nach PVA-Krankenstandsskandal ist hoher Personalstand klar!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS," name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903007"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 08:26:14"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: Nach PVA-Krankenstandsskandal ist hoher Personalstand klar!</hl1><hl2>Hier werden insbesondere auf Kosten der Arbeitgeber „Schonbezüge“ bezahlt!</hl2></hedline><abstract><p>Davon ausgehend, dass der PVA-Krankenstandsskandal wahrscheinlich ein allgemeiner Trend der Beschäftigten der Sozialversicherungsträger ist, fordert der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV) rasch zum Handeln auf. Immerhin ist zwangsbeglückter Hauptfinanzier der PVA der Arbeitgeber - mit Abstand Arbeitnehmer und dann Steuerzahler allgemein.</p></abstract></body.head><body.content><p>1991 als es noch weniger Datenverarbeitung gab als heute hatten wir insgesamt</p><p>27.832 Beschäftigte in der SV; 2000 (neuere Daten liegen nicht vor): 28.629. Das ist immerhin ein Plus von 2,9 Prozent. Natürlich gab es auch mehr zu betreuende Beschäftigte, aber dass die EDV und ein bisschen Leistungsverdichtung so gar nichts bringt, ist unglaubwürdig. Alleine die Tendenz vor 2000 ist bemerkenswert steigend: 1997: 27.986, 1998: 28.133, 1999: 28.626.</p><p>Daraus ist abzuleiten, dass nie Bemühen vorhanden war, die Sozialversicherungsträger zu rationalisieren.</p><p>Unterstrichen wird dies insbesondere durch die Entwicklung des Personalstandes in Verwaltung und Verrechnung der SV-Träger: 1991: 17.276 (das sind 62 Prozent des Gesamtpersonals!) 2000 kam es zu einer Erhöhung verglichen zu 1991 auf 17.356.</p><p>Nimmt man die Zahl der unselbstständig Erwerbstätigen mit etwas mehr als drei Millionen an, dann ist nahezu ein Prozent aller Erwerbstätigen zur Aufrechterhaltung des Sozialversicherungssystems eingesetzt. Oder anders ausgedrückt: 100 Versicherte haben ihren Sozialversicherungsmitarbeiter. Zum Vergleich: Mehr als 300 Einwohner kommen auf einen Arzt und das ist schon sehr viel.</p><p>Dass man sich im Sozialversicherungsbereich nicht zu Tode arbeitet, war ja schon von seit jeher klar. Krank jedenfalls konnte man von dieser Arbeit nicht werden - abgesehen, dass man sich einen gebrochenen Finger beim Gebrauch einer zu harten Bleistiftmine zuzog. Es war - wie man nun sieht - vom Management auch gar nicht angedacht, wenigstens auch nur ein bisschen Leistungsverdichtung einzufordern.</p><p>Der ÖGV bleibt nach Aufdecken des PVA-Krankenstandsskandals dabei, dass sofort die Arbeitgeberbeiträge um mindestens 0,2 Prozent zu senken sind, denn nur so kann das PVA-Management (kann man das überhaupt so nennen?) gezwungen werden, das offensichtliche Rationalisierungspotenzial umzusetzen!</p></body.content></body></nitf>


