<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>KaZaA ist zurzeit oberstes Feindbild der RIAA</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930055"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Washington"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 17:01:37"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>KaZaA ist zurzeit oberstes Feindbild der RIAA</hl1><hl2>2,6 Mrd. Musikdateien pro Monat ausgetauscht</hl2></hedline><abstract><p>Hätte die RIAA im Weißen Haus das Sagen, wäre der Online-Tauschdienst KaZaA Staatsfeind Nummer eins und alle User Terroristen. Die Lobby der US-Musikindustrie &lt;a href=&quot;http://www.riaa.com&quot;&gt;http://www.riaa.com&lt;/a&gt; ist der Auffassung, dass KaZaA derzeit der &quot;erfolgreichste&quot; Verbreiter von illegalen Musikdateien über das Internet ist. Diese Meinung vertrat RIAA-Chefin Hilary Rosen in einer Anhörung vor dem US-Kongress, berichtet die Nachrichtenagentur ddp. Demnach sei die Peer-to-Peer-Software von KaZaA inzwischen über 120 Mio. Mal installiert worden. Monatlich werden illegal über 2,6 Mrd. Musikdateien per File-Sharing im Web ausgetauscht, so Rosen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Rosen stellte ein Vier-Punkte-Programm vor, von dem sie meint, dass es die gegenwärtigen Copyright-Probleme der Musikbranche am besten lösen kann: Darin will die Musikindustrie öffentlich darüber aufklären, dass illegaler Dateientausch kein Kavaliersdelikt sei und gleichzeitig das legale Musikangebot an den Bedürfnissen der Fans orientieren. Zudem soll illegales Kopieren strafrechtlich verfolgt und durch technische Maßnahmen weiter erschwert werden. Vergangene Woche startete in den USA eine Kampagne, die bei Musikliebhaber mit Hilfe von Popstars wie Britney Spears das Unrechtsbewusstsein steigern soll (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020926037&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020926037&lt;/a&gt; ). Laut Cnet Download.com wurde der KaZaA Media Desktop bereits rund 126,5 Mio. Mal geladen.</p></body.content></body></nitf>


