<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IF@BO 2002: Softwarebranche erleichtert KMU das Leben</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904015"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: barbara.leitgeb@messe.at, Tel. 01 72720 227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 10:41:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IF@BO 2002: Softwarebranche erleichtert KMU das Leben</hl1><hl2>Mittelstand braucht Business Intelligence - Lösungen - Neuheiten von Cubeware und  Sage KHK</hl2></hedline><abstract><p>Kleinbetriebe und mittelständische Unternehmen zählen für viele Aussteller der diesjährigen IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien zur wichtigsten Zielgruppe. </p></abstract></body.head><body.content><p>Deren Bedarf an komplexen betriebswirtschaftlichen Softwarepaketen, wie sie bisher nur von Großbetrieben eingesetzt wurden, steigt - ausgelöst durch die &quot;Basel II“- Richtlinien zur internationalen Eigenkapital-vereinbarung. Gleichzeitig müssen die angebotenen Werkzeuge einfach anzuwenden sein, um hohen Schulungsaufwand zu vermeiden.</p><p>Die Spielregeln von &quot;Basel II“ sehen vor, dass Kreditinstitute bei ihren Konditionen die Bonität ihrer Kunden und die Verwertbarkeit der Sicherheiten stärker berücksichtigen müssen. Dies trifft vor allem KMU, die ihren Finanzierungsbedarf überwiegend mit Fremdmitteln decken. Diese Unternehmen werden künftig nicht mehr auf eine solide Unternehmens- und Bereichsplanung verzichten können.</p><p>Tool für transparentes Berichtswesen</p><p>Als Hersteller von mittelstandsorientierten Business Intelligence Applikationen präsentiert Cubeware auf der IF@BO 2002 seine OLAP (Online Analytical Processing)- Komplettlösung. Mit dem Entscheidungsinstrumentarium lässt sich in kürzester Zeit ein aussagekräftiges und transparentes Berichtswesen sowie ein fundiertes und plausibles Controllingsystem implementieren.</p><p>Im neuen Release 2.8 des Cubeware Analysesystems wurden der Cubeware Importer und der Cubeware Cockpit Server um zentrale Features erweitert. Mit dem Cubeware Importer lassen sich jetzt komplexe Importprozesse per Drag &amp;amp; Drop mit grafischen Mitteln darstellen. Auf den Cubeware Cockpit Server können gleichzeitig mehrere multidimensionale Datenmodelle geladen werden, auf die man getrennt zugreifen kann.</p><p>Zur Komplettlösung kombiniert</p><p>Mit der Office Line 3.0 präsentiert die auf Business-Software für KMU spezialisierte Sage KHK eine Komplettlösung auf der Basis von Microsoft Access XP. Sie kombiniert Warenwirtschaft, Finanzbuchhaltung und Lohnverrechnung mit e-Business-, Telekom- und ortsunabhängigen Netzwerkfähigkeiten. Zu den neuen Features zählt die Möglichkeit, im überarbeiteten Kassabuch alle anfallenden Kassenvorfälle auch ohne spezielle Kenntnisse zu verbuchen. Eine eigene Vorschau stellt die Liquiditätssituation des Unternehmens nun auch anhand ungelieferter Aufträge, unberechneter Wareneingänge sowie offener Posten der nächsten Wochen dar und ermittelt die zu erwartenden Zahlungen. Das Warenwirtschafts-Modul beherrscht die unterschiedlichsten Lagertechniken und alle artikelspezifischen Entnahmeverfahren.</p><p>Die Web-basierten KMU-Anwendungen der Office Line 3.0 beschränken sich nicht auf die Präsentation und den Verkauf von Waren oder Dienstleistungen. Neben dem Webshop, in dem Kunden und Partner Passwort-geschützt individuelle Angebote und Konditionen abrufen sowie Aufträge und Bestellungen eingeben können, wurde auch eine Datev-Schnittstelle zum Wirtschaftstreuhänder implementiert.</p><p>Reed Messe Wien veranstaltet die IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien. </p><p>Onlineticket unter &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&quot;&gt;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&lt;/a&gt; - EUR 7 statt EUR 18</p></body.content></body></nitf>


