<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ryanair überlegt Einstieg in innerdeutsches Fluggeschäft</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,UV" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="UV" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918049"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt/Dublin"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 15:44:54"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ryanair überlegt Einstieg in innerdeutsches Fluggeschäft</hl1><hl2>CEO O’Leary: Ende 2003 &quot;mit Sicherheit mehr deutsche Flughäfen&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Die irische Billigfluggesellschaft Ryanair  &lt;a href=&quot;http://www.ryanair.com&quot;&gt;http://www.ryanair.com&lt;/a&gt; hält einen Einstieg in den Markt für innerdeutsche Flüge grundsätzlich  für möglich. &quot;Wir könnten 2003 durchaus innerdeutsche Flüge anbieten&quot;, so Ryanair-Chef Michael O'Leary am Mittwoch der Nachrichtenagentur Dow Jones Newswires und widersprach damit einem Bericht des &quot;Handelsblattes&quot;, wonach das Unternehmen auf dem deutschen Markt einen Rückzieher machen will. Ryanair habe angesichts der erhöhten Konkurrenz im Billigflug-Segment entsprechende Pläne zurückgestellt, schreibt die Zeitung.</p></abstract></body.head><body.content><p>O'Leary sagte dagegen laut ddp, Ryanair werde in Deutschland expandieren, wie ddp berichtet. Er wisse jedoch noch nicht, ob mehr inländische oder internationale Flüge angeboten werden sollten. Das hänge davon ab, ob die Fluggesellschaft ein zweites Drehkreuz in Deutschland etablieren werde. Derzeit starten die meisten Flüge vom Flughafen Frankfurt Hahn, der allerdings rund 100 Kilometer von Frankfurt entfernt liegt. Die Entscheidung über einen zweiten Flughafen werde zum Jahresende gefällt, sagte O'Leary. Ryanair befinde sich in Gesprächen mit mindestens acht Flughäfen. &quot;Mit Sicherheit werden 2003 mehr deutsche Flughäfen auf dem Plan stehen&quot;, sagte der Ryanair-Chef. Deutschland sei der am schnellsten wachsende Markt. O‘Leary hatte bei der Präsentation der Ergebnisse 2001/02 großspurig und selbstbewusst angekündigt, dass seine Airline in den kommenden acht Jahren die größte Europas werden soll (siehe pte: &lt;a href=&quot;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020610019&quot;&gt;http://www.pte.at/pte.mc?pte=020610019&lt;/a&gt; ).</p><p>Bislang fliegt Ryanair von Hahn, Friedrichshafen und Lübeck aus Ziele in Europa an. In den vergangenen Wochen hatte mehrere Fluggesellschaften angekündigt, günstige innerdeutsche Flüge anzubieten. Neben Germania und der Deutschen BA wollen künftig auch die TUI-Tochter Hapag-Lloyd-Express und die Lufthansa-Beteiligung Germanwings Ziele in Deutschland anfliegen.</p></body.content></body></nitf>


