<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>München bleibt Deutschlands Filmstadt Nummer eins</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,FF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020911052"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-11 17:25:19"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>München bleibt Deutschlands Filmstadt Nummer eins</hl1><hl2>Studie über Film- und TV-Wirtschaft präsentiert</hl2></hedline><abstract><p>München wird seine Position als wichtigster deutscher Film- und Fernsehstandort auch nach dem Zerfall der Kirch-Gruppe behalten. Das prognostiziert eine Branchenstudie unter der Leitung von Wolfgang Seufert vom Deutschen Institut für Wirtschaftsforschung &lt;a href=&quot;http://www.diw-berlin.de&quot;&gt;http://www.diw-berlin.de&lt;/a&gt; , die heute, Mittwoch, in der bayerischen Landeshauptstadt vorgestellt wurde. </p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Wer hier ist, sieht keinen Grund hier wegzugehen&quot;, zitiert der Nachrichtendienst ddp Seufert. Gemessen am Umsatz und dem Erwerbstätigenanteil führe München weiter vor Köln, Berlin und Hamburg. Seufert erwartet, dass diese vier großen Standorte ihre Positionen &quot;trotz des stagnierenden und schrumpfenden Marktes&quot; weiter ausbauen werden. Die ausbleibende Entspannung und Erholung auf dem Werbemarkt treffe vor allem die Kleinen.</p><p>Als wesentliche Standortfaktoren zählt die Studie &quot;Film- und Fernsehwirtschaft in Deutschland 2000/2001&quot; Nähe zu Auftraggebern, Zukunftsperspektiven, Produktionsinfrastruktur und Personalverfügbarkeit auf. Hier erhielt München bundesweit die Bestnoten. Der Präsident der Bayerischen Landeszentrale für neue Medien (BLM), Wolf-Dieter Ring, zeigte sich &quot;zutiefst überzeugt&quot;, dass München auch nach der Kirch-Krise vorne bleiben werde.</p></body.content></body></nitf>


