<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kärntens ThermenResort Nummer 1 bietet neues Gesundheitsangebot im Warmbaderhof</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="nati" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930008"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Natascha Trua-Arzberger, email: n.arz@utanet.at, Tel. 0043-(0)699-13001031" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Warmbad-Villach"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 09:26:04"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kärntens ThermenResort Nummer 1 bietet neues Gesundheitsangebot im Warmbaderhof</hl1><hl2>Gesund und hilfreich! Nordic Walking, finnischer Fitneßtrend hält Einzug im Warmbaderhof*****</hl2></hedline><abstract><p>Dieser neue Bewegungstrend gewinnt immer größere Bedeutung angesichts der stark wachsenden Nachfrage an gesundheitsfördernden Bewegungsformen. &quot;Nordic Walking&quot; mobilisiert den gesamten Körper und die sportliche Aktivität in freier Natur macht immens viel Spaß.</p></abstract></body.head><body.content><p>Ideal auch für Einsteiger.</p><p>Der Bewegungskick für &amp;amp;#8222;Vielsitzer&amp;amp;#8220;, &amp;amp;#8222;Autofahrer&amp;amp;#8220;, &amp;amp;#8222;Langschläfer&amp;amp;#8220;, &amp;amp;#8222;Genießer&amp;amp;#8220;, &amp;amp;#8222;Sportler&amp;amp;#8220;...</p><p>Nordic Walking ist für jeden geeignet, der in den Ausdauersport einsteigen möchte. Für Übergewichtige beispielsweise oder für Menschen, die schon lange keinen Sport mehr betrieben haben und die wieder einen Einstieg suchen. Aber nicht nur für diese Zielgruppe, sonden auch für trainierte Sportler stellt Nordic Walking eine hervorragende Abwechslung dar.</p><p>Aufgrund der zahlreichen positiven Wirkungen und der hohen Kalorienverbrennung ist Nordic Walking ein ideales Outdoortraining, nicht nur zur Gewichtsabnahme. Es wirkt sich auch in vielerlei Hinsicht positiv auf den allgemeinen Gesundheitszustand aus.</p><p>Nordic Walking löst Muskelverspannungen in den Schulter- und Nackenpartien und erhöht die Beweglichkeit im Hals-Brustbereich. Neben diesen Bereichen wird auch die Armmuskulatur durch den Einsatz von Hightech-Stöcken gleichmäßig beansprucht und gekräftigt. Mit dieser aufstrebenden Sportart geht also auch ein Traum vieler Jogger in Erfüllung, auch Muskeln im oberen Bereich zu trainieren, die bei vielen Menschen durch Computer- und Büroarbeit verspannt und schwach sind. </p><p>Ältere Menschen erhöhen beim Nordic Walking durch den Gebrauch der Stöcke die Sicherheit und können so eventuellem Stürzen vorbeugen.</p><p>Das Tempo lässt sich dabei beliebig steuern. Für den Körper ist das eine reine Wohltat: Fast alle 660 Muskeln kommen zum Einsatz, das Herz-Kreislauf System wird trainiert, das Immunsystem gestärkt - und der Speck bleibt auf der Strecke. Im Gegensatz zum Laufen werden Hüft-, Knie-, und Sprunggelenke weniger belastet. </p><p>Unter anderem ideal bei Rückenschmerzen</p><p>Für Menschen, die ständig unter Rückenschmerzem leiden und einen Bandscheibenvorfall fürchten, ist neben der Physikalischen Therapie Nordic Walking die ideale Bewegungsform.</p><p>Menschen über 45 Jahren, die viel sitzen und Übergewichtig sind, haben sehr oft zusätzlich Gelenksbeschwerden. Osteoporose, Bluthochdruck, erhöhte Blutfettwerte ...</p><p>Nordic Walking - der Fettkiller</p><p>Unsere Wohlstandsgesellschaft bringt es mit sich, dass sich die Menschen immer weniger bewegen. Dies bestätigt auch eine Aussendung der Weltgesundheitsorganisationsation, die auf den drastischen Zuwachs von Bewegungsmangel hinweist. In Kombination mit Ernährungsgewohnheiten ist auch die weltweit rapide ansteigende Zahl an Übergewichtigen zu sehen.</p><p>Nordic Walking ist eine gesunde Bewegungsform, um auf Dauer Fett zu verbrennen. Rund 400 Kalorien verbrennen auf Körperschonende Art pro Stunde.</p><p>Unterschiede zum Walking </p><p>&amp;amp;#61623; Bis zu 55 Prozent effektivere Fettverbrennung (etwa 400 statt 280 Kalorien pro Stunde), da der Oberkörper stärker trainiert wird; fordert 90 Prozent der Muskeln (Walking: etwa 40 Prozent) </p><p>&amp;amp;#61623; Man macht etwas größere Schritte als beim reinen Walking, aber es reicht ein niedrigeres Schritttempo. Die Arme werden langsamer bewegt. </p><p>&amp;amp;#61623; Herz und Kreislauf werden stärker trainiert. </p><p>&amp;amp;#61623; Rücken-, Brust- und Nackenmuskeln werden mehr gestärkt. </p><p>&amp;amp;#61623; Gerade ältere oder ungeübte Menschen fühlen sich mit den Stöcken sicherer, vor allem bei Stretchingübungen. Sicheres Laufgefühl auch auf rutschigem Untergrund. </p><p>&amp;amp;#61623; Entlastet den Bewegungsapparat um bis zu 30 Prozent und ist daher auch besonders geeignet für Personen mit Übergewicht oder Knie- und Rückenproblemen. </p><p>&amp;amp;#61623; Der aktive Einsatz der Schulter- und Rückenmuskeln, die die Atmung unterstützen (Atemhilfsmuskulatur), sorgt für eine bessere Sauerstoffversorgung. </p><p>&amp;amp;#61623; Durch die (unverkrampfte) Bewegung mit den Stöcken lösen sich Muskelverspannungen im Schulter- und Nackenbereich</p><p>Der Bewegungsablauf von Nordic Walking </p><p>&amp;amp;#61623; Die Schultern sollten locker und entspannt sein, Oberkörper und Hüfte schwingen harmonisch, die Füße zeigen gerade nach vorne, mit den Zehen stößt man sich kräftig ab. </p><p>&amp;amp;#61623; Arme und Beine bewegen sich diagonal wie beim Skilanglauf. </p><p>&amp;amp;#61623; Die Stöcke werden nah am Körper geführt und setzen jeweils mit der gegenüberliegenden Ferse auf. Die Spitzen leicht nach hinten zeigend aufsetzen. </p><p>&amp;amp;#61623; Die Hände sind leicht geöffnet, das heißt, die Stöcke werden nicht die ganze Zeit fest umklammert. Wenn man mit dem Stock den hintersten Abdruckpunkt erreicht hat, öffnet man die Hand sogar ganz (durch die Handschlaufen möglich). Am Ende der Bewegung wird der Stock diagonal zurückgeführt, kurz vor dem Aufsetzen greift man wieder zu. </p><p>Viele Variationen sind möglich durch wechselndes Tempo, unterschiedliche Intensität des Stockeinsatzes. Am wirkungsvollsten ist Nordic Walking in leicht hügeligem Gelände. Die Stöcke haben Sicherheitsreserven für jede vertikale Belastung und können daher auch für Sprünge (für Fortgeschrittene) oder Kräftigungs- und Dehnungsübungen eingesetzt werden.</p><p>Woher kommt Nordic Walking?</p><p>Die Frühform entstand Anfang des 20. Jahrhunderts in Finnland. Im Laufe der Jahre verwendeten Skilangläufer diese Art von Laufsport für ihr Sommertraining. Erst Mitte der 90er Jahre entwickelten Profisportler und Mediziner das moderne Nordic Walking</p><p>Die Ausrüstung</p><p>Wander-, Trekking- oder Spazierstöcke eignen sich nicht. Nordic Walking-Stöcke sind länger, haben ergonomische Handschlaufen und bestehen aus Fiberglas. Ein Fiberglasstock ist vibrationsarm: Im Gegensatz zu Metallstöcken überträgt er keine Schwingungen auf Arme und Oberkörper und nimmt Schläge des Untergrunds wirkungsvoll auf, ohne sie an den Körper weiter zu geben. Durch die ergonomischen Handschlaufen verliert man den Stock nicht, wenn man ihn in der hinteren Armposition loslässt. </p><p>Die Stockspitzen sollten aus gehärtetem Stahl bestehen und bei teuren Stöcken mit langer Lebensdauer austauschbar sein. Bei den meisten Modellen sind die Spitzen leicht nach hinten gebogen, um das Aufsetzen auf dem Boden zu verbessern. Für Laufen auf Asphalt oder steinigem Untergrund gibt es aufsteckbare Gummipads.</p><p>Laufen Sie in Jogging- oder Walking-Schuhen, die das Abrollen des Fußes unterstützen. Wer konsequent bei jedem Wetter Nordic Walking betreiben möchte, zieht am Besten wasserfeste, griffige Trial- oder Outdoorschuhe an</p><p>Die richtige Stocklänge</p><p>Die passende Stocklänge beträgt 70% der Körpergröße. Oder man stellt sich gerade hin und beugt die Arme in einem 90-Grad-Winkel nach vorne. In dieser Stellung sollen die Stöcke den Boden berühren. Fortgeschrittene greifen eher zu etwas längeren Stöcken, um den Trainingseffekt zu steigern. Beratend stehen die Therapeuthen des Thermen Resort Warmbad-Villach zur Seite.</p><p>Angebot:</p><p>Herbstzeitlos (28.09.-20.12.02)</p><p>7 Nächten / Halbpension</p><p>Eintritt in das 1800qm Vibe-Vital-Center -</p><p>Wellness-Oase der besonderen Art</p><p>pro Person im DZ ab Euro 539,--</p><p>Nordic Walking Seminare im ThermenResort Warmbad-Villach</p><p>Für Gäste des Warmbaderhofes (und auch des Karawankenhofes)</p><p>jeden Dienstag und Freitag, von 16.00 bis 17.00 Uhr</p><p>Unkostenbeitrag: EUR  10,--</p><p>Material: Stöck können im Hotel käuflich erworben werden.</p><p>Termine: ganzjährig</p><p>Über Details zu den Paketen informieren wir Sie gerne.</p><p>Informationen:     Warmbaderhof, Kur-Sport-Thermenhotel</p><p>            A-9504  Warmbad-Villach</p><p>            Tel.: 0043/(0)4242/3001-0</p><p>            Fax: 0043/(0)4242/3001-80</p><p>            www.warmbad.at</p><p>            warmbaderhof@warmbad.at</p><p>            Reception: Sabine Mayer</p><p>Informationen für die Presse:</p><p>    Warmbaderhof, Kur-Sport-Thermenhotel</p><p>            A-9504  Warmbad-Villach</p><p>            Tel.: 0043/(0)699-13001031</p><p>            www.warmbad.at</p><p>            n.arz@utanet.at</p><p>Bildmaterial kann digital (E-Mail oder cd rom) oder als Foto angefordert werden.</p><p>Mag. Natascha Trua-Arzberger,</p><p>Marketingleiterin</p><p>Um Veröffentlichung wird gebeten!</p></body.content></body></nitf>


