<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Stoibers Schattenminister Späth will Telekom schnell komplett privatisieren</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,PS" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909022"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 11:52:46"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Stoibers Schattenminister Späth will Telekom schnell komplett privatisieren</hl1><hl2>Wettbewerber sollen aber durch Regulierung nicht &quot;bevorzugt&quot; werden</hl2></hedline><abstract><p>Jenoptik-Chef Lothar Späth &lt;a href=&quot;http://www.jenoptik.de&quot;&gt;http://www.jenoptik.de&lt;/a&gt; hat in einem Interview mit der Tageszeitung &quot;Die Welt&quot; (Montagsausgabe) angekündigt, dass eine unionsgeführte Bundesregierung die Deutsche Telekom &lt;a href=&quot;http://www.telekom.de&quot;&gt;http://www.telekom.de&lt;/a&gt; &quot;möglichst schnell&quot; vollständig privatisieren werde. Bei einem Wahlerfolg der CDU/CSU würde Späth aller Voraussicht nach Wirtschaftsminister und wäre damit auch für den Bereich Telekommunikation zuständig.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Die Telekom muss möglichst schnell privatisiert werden - mit einem möglichst großen Anteil freier, internationaler Aktionäre, die professionellen Druck auf die Effizienz ihres Geschäfts ausüben&quot;, sagte Späth der &quot;Welt&quot;. &quot;Dann fühlen sich auch die Kleinaktionäre besser, weil sie wissen, dass die Großaktionäre entsprechend Dampf machen.&quot; Als guter Geschäftsmann wolle er allerdings auch nicht unter Wert verkaufen, schränkte der noch amtierende Jenoptik-Chef ein.</p><p>Späth plädierte zudem für eine &quot;knallharte Deregulierung der Telekom&quot;. Er wolle die Wettbewerber bei der Regulierungspolitik aber nicht gegenüber dem Ex-Monopolisten bevorzugen. &quot;Meine Erfahrung hat gezeigt, dass, wenn die Wettbewerbssituation für alle gleich ist, meistens die Schnellen und nicht die Großen gewinnen. Nicht die Großen fressen die Kleinen, sondern die Schnellen die Langsamen&quot;, begründete Späth seine Haltung. Die Regulierungsbehörde hat indes seit der Liberalisierung des Marktes 1998 tendenziell die Newcomer bevorzugt, um die Marktmacht der Telekom zu verringern.</p><p>Späth kündigte zudem an, dass er als Wirtschaftsminister zunächst nicht daran denken werde, den derzeitigen Präsidenten der Regulierungsbehörde, Matthias Kurth (SPD), auszuwechseln. &quot;Wenn die Leute gut sind, ist es mir egal, welches Parteibuch sie haben. Ich bin da völlig unbefangen&quot;, sagte Späth. &quot;Nur wenn keine objektive Deregulierung erfolgt, wäre eine Krise da.&quot;</p></body.content></body></nitf>


