<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>public.webwatch erweitert Servicepalette</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,JL" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="work" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924012"></doc-id><doc.copyright holder="Annika Daublebsky, email: a.daublebsky@publicwebwatch.at, Tel. +43-1-961 92 20-80" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 09:00:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>public.webwatch erweitert Servicepalette</hl1><hl2>Spezielle Preispakete für Agenturen</hl2></hedline><abstract><p>Der Online-Medien Beobachter public.webwatch bietet ab sofort spezielle Preispakete für Agenturen an. Es können Pakete zu 100, 250, 500 oder 1000 Clippings gebucht werden. Für Agenturen ergeben sich dadurch Preisvorteile von bis zu 14% gegenüber einzeln gebuchten Aufträgen. Die Pakete werden einmalig im voraus bezahlt und haben eine Gültigkeitsdauer von einem Jahr. </p></abstract></body.head><body.content><p>Nach erfolgter Buchung muss sich die Agentur mit keinen weiteren Formalitäten auseinandersetzen. Wenn das Paket auf ein Guthaben von 20 Clippings gesunken ist, wird der Kunde schriftlich darüber benachrichtigt. Der Auftrag erlischt automatisch nach erfolgter Lieferung des letzten Clippings. </p><p>Der wichtigste Vorteil bei der Buchung eines Agenturpaketes ist der Preis: Agenturen können je nach Größe des Paketes mit einer Preisersparnis von bis zu 14% rechnen.  </p><p>Die Staffelung der Pakete sieht folgendermaßen aus:</p><p>Paket                    Kosten        Preisersparnis</p><p>Paket zu  100 Clippings: 200 Euro, 5 %</p><p>Paket zu  250 Clippings: 400 Euro, 11 %</p><p>Paket zu  500 Clippings: 700 Euro, 12 %</p><p>Paket zu 1000 Clippings:1200 Euro, 14 %</p><p>Mit diesen Agenturpaketen kommt public.webwatch heimischen Agenturen entgegen, die erhöhtes Clippingaufkommen vorweisen, und gibt so den üblichen Agenturrabatten neuen Sinn. </p><p>Da die Beobachtung von Online-Medien im Vergleich zur klassischen Medienbeobachtung noch eher jung und unbekannt ist, möchte das Unternehmen auf diese Weise professionelle Online-Medien Beobachtung für Agenturen attraktiv gestalten. Auch kleineren Agenturen wird somit die Chance geboten, diesen Service relativ kostengünstig zu testen. Durch die Erweiterung der Produktpalette um die Agenturpakete hofft public.webwatch in Zukunft auf eine engere Zusammenarbeit mit heimischen Agenturen.</p><p>public.webwatch waren in Österreich als erste im Bereich der Online-Medien Beobachtung tätig. Mit &quot;full-service-internet-monitoring&quot; bietet das Unternehmen seinen Kunden eine professionelle Beobachtung österreichischer Medien an. Neben Online-Medien Beobachtung gehören auch die Beobachtung österreichischer Printmedien und TV/Radiomonitoring zum Service des Wiener Unternehmens.</p><p>Für Rückfragen:</p><p>Annika Daublebsky </p><p>public.webwatch </p><p>Internetmedienbeobachtung GmbH</p><p>Tel.: 01/961 92 20-80</p><p>E-Mail: a.daublebsky@publicwebwatch.at </p></body.content></body></nitf>


