<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Network Security Manager setzt auf VPN</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020909008"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Aschaffenburg"></evloc><date.issue norm="2002-09-09 10:07:15"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Network Security Manager setzt auf VPN</hl1><hl2>Pass-Security-Tool soll Betriebskosten reduzieren</hl2></hedline><abstract><p>Pass Network Consulting, eine Tochter der Pass Consulting Group &lt;a href=&quot;http://www.pass-consulting.com&quot;&gt;http://www.pass-consulting.com&lt;/a&gt; , hat mit dem Notebook Security Manager (NSM) ein neues Security-Tool vorgestellt. Die Lösung ist nach Aussage des Entwicklers auf Unternehmen ausgelegt, die ihre Mitarbeiter mit Notebooks ausstatten. Sicherheitsstandards sollen über ein Virtual Private Network (VPN) direkt und zeitgleich auf den mobilen Rechnern installiert und jederzeit aktualisiert werden können. Die Daten werden vom System verschlüsselt, und können ohne Mehraufwand vom Notebook auf jedes beliebige Medium gespeichert werden, so Pass in einer Aussendung. Dadurch ergäben sich auch geringere Wartungs- und Betriebskosten. </p></abstract></body.head><body.content><p>&lt;a href=&quot;http://www.pass-consulting.com/internet/html_d/start.htm&quot;&gt;http://www.pass-consulting.com/internet/html_d/start.htm&lt;/a&gt; </p><p>Wolfgang Böhmer, Geschäftsführer der Pass Network Consulting, beschreibt NSM als ein langfristiges Verschlüsselungswerkzeug. Die Verschlüsselungsmechanismen werden vom benutzten Betriebssystem gestartet und von Enforcement-Modulen kontrolliert. Die im Unternehmen zentral definierten Sicherheitsstandards sollen vom einzelnen Rechner dezentral umgesetzt werden. Auch bei einem Wechsel des Betriebssystems soll die aktuelle Version von NSM weiter benutzt werden können. Das Security-Tool ist laut Pass Hardware-unabhängig, und unterstützt die Betriebssysteme Windows 2000, NT und XP sowie Unix-Derivate. </p></body.content></body></nitf>


