<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Deutsche IT-Wirtschaft rutscht ins Minus</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,WF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920045"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 17:58:11"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Deutsche IT-Wirtschaft rutscht ins Minus</hl1><hl2>BITKOM sieht Branche in schwieriger Lage</hl2></hedline><abstract><p>Der deutsche ITK-Sektor rutscht zum ersten Mal in seiner Geschichte ins Minus, der Markt für Informationstechnik und Telekommunikation (ITK) wird in diesem Jahr um 1,3 Prozent auf 136 Mrd. Euro sinken. Diese Zahlen gab der Bundesverband Informationswirtschaft, Telekommunikation und neue Medien (BITKOM) &lt;a href=&quot;http://www.bitkom.org&quot;&gt;http://www.bitkom.org&lt;/a&gt; heute, Freitag, in Berlin bekannt. Der Verband sieht die deutsche IT Wirtschaft generell in der Krise. </p></abstract></body.head><body.content><p>Bisher hatten den Angaben zufolge stets einzelne sehr dynamische Segmente die Verluste zuweilen notleidender Bereiche ausgleichen können. In diesem Jahr aber schrieben fast alle Segmente mit Ausnahme der Telekommunikations- und Internet-Dienste rote Zahlen. Selbst die Wachstumsträger des vergangenen Jahrzehnts, Software und IT-Services, hätten ihre Zugkraft verloren. Im Jahr 2001 konnte noch ein durchschnittliches Plus von 1,7 Prozent auf 138 Mrd. Euro verbucht werden. Doch auch dieser Wert lag deutlich unter den zweistelligen Wachstumsraten der Vorjahre.</p><p>Am stärksten vom Nachfragerückgang betroffen ist die Hardware, berichtet die Nachrichtenagentur ddp.  Anbieter von Geräten und Infrastruktursystemen müssen BITKOM zufolge in diesem Jahr einen Rückgang von durchschnittlich 10,3 Prozent auf 38,1 Mrd. Euro hinnehmen. PCs und Handys verzeichnen ein Minus von gut elf Prozent, Drucker liegen bei minus 14 Prozent. Vermittlungs- und Übertragungstechnik müssen Verluste zwischen 25 Prozent und 30 Prozent hinnehmen, die Infrastruktursysteme für den Mobilfunk bauten sogar 40 Prozent ab.</p><p>Die Umsatzeinbrüche verlangen von den Unternehmen häufig drastische Sparmaßnahmen, teilte BITKOM weiter mit. Dies wirke sich auch auf die Arbeitsplatzsituation aus. Die Zahl der Beschäftigten in der ITK-Branche sei erstmals seit Anfang der 90er Jahre rückläufig. Für 2002 rechnet BITKOM mit einem Minus von gut drei Prozent. Das Beschäftigungsvolumen werde im Jahresverlauf voraussichtlich von 819.000 auf 791.000 Arbeitsplätze sinken.</p></body.content></body></nitf>


