<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Erholung des IT-Marktes erst 2004 in Sicht</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910042"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 14:36:42"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Erholung des IT-Marktes erst 2004 in Sicht</hl1><hl2>2003 noch von Überkapazitäten geprägt - Real-Time-Business als Gebot der Zukunft</hl2></hedline><abstract><p>Eine wirkliche Erholung des internationalen IT-Marktes wird es erst 2004 geben, wobei dann auch kein &quot;Boom&quot; zu erwarten ist. Das heurige Jahr kann als &quot;Gap-Year&quot; bezeichnet werden, in der sich die Branche wieder orientieren bzw. neuorientieren wird, meinte Gartner-Analyst &lt;a href=&quot;http://www.gartner.com&quot;&gt;http://www.gartner.com&lt;/a&gt;  John Mahoney heute, Dienstag, vor Journalisten. In Großbritannien wird mit &quot;Gap-Year&quot; das erste Jahr nach dem Universitätsabschluss bezeichnet, wo viele Absolventen eine Auszeit nehmen, um die Lage neu zu überdenken. Dieser Vergleich treffe auf die derzeitige Lage zu. Eine vorrangige Zukunfts-Aufgabe von IT-Verantwortlichen wird darin liegen, den wahren Nutzen von IT-Investitionen, das Business Value, besser darzustellen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die derzeitige Ausgangslage ist laut Mahoney von drei Faktoren gekennzeichnet: Zum ersten herrscht eine technologische Überkapazität. Viele Unternehmen hätten im Zuge des Hypes viel zu viele, teils unnütze Applikationen implementiert, die im Zuge des IT-Investment-Booms der Jahre 1995 bis 2000 entwickelt wurden. Ein weiteres Problem sei das fehlende IT-Humankapital, vor allem in Bereichen wie Security oder Architekturen. Das dritte Problem liege in einem Mangel an Managern und echten &quot;Leadern&quot;,  welche den Fokus richtig setzen. Zusammen mit der schlechten Wirtschaftslage haben diese Faktoren zu Unsicherheit und Glaubwürdigkeitsproblemen geführt, die sich darin spiegelten, dass die IT-Investitionen seit 1999 stetig sanken. </p><p>Ein weiteres Problem liegt in der &quot;Messung&quot; von Erfolgen nach der Implementierung von IT- bzw. Web-Applikationen. So würden sich die Kosten für ein Unternehmen nach der Einführung eines webbasierten CRM (Customer Relationship Management)-Tools erst nach frühestens drei bis vier Jahren amortisieren. Der &quot;Wert&quot; eines B2C-Webshops würde erst nach vier Jahren erkennbar, Content-Management habe eine &quot;Real-World-Payback-Zeit&quot; von ein bis zwei Jahren. &quot;In Europa haben bis heute 85 Prozent der CRM-Systeme versagt&quot;, so Mahoney. Das Problem dabei war, dass sich viele normalerweise eher konservative Unternehmen von den &quot;risikofreudigen&quot; Early Adapters anstecken ließen und zu viel IT aufgeladen haben. &quot;Geld ist genug vorhanden, was fehlt ist Zeit.&quot;</p><p>Bereits 2003 werden laut Mahoney erste Zeichen einer Besserung erkennbar sein und die Investitionsbereitschaft wieder zunehmen. Gerade Transparenz sei in Zeiten der jüngsten Finanz- und Bilanzbetrugskandale  ein zentrales Element der kommenden Jahre. Gute IT-Applikationen könnten mithelfen, durch absolute Transparenz wieder Vertrauen in die Unternehmen zu gewinnen. 2004 schließlich soll ein neuer &quot;Boom&quot; einsetzen, wobei Mahoney &quot;Boom&quot; mit &quot;der Zeit zwischen zwei Rezessionen&quot; definiert. Das Gebot der Zukunft heiße &quot;Real-Time-Enterprise&quot; (RTE). Die Gewinner werden dabei Unternehmen mit der kürzesten &quot;Lieferzeit&quot;, der schlanksten Kostenstruktur und den am besten ausgewählten und implementierten IT-Aplikationen sein. 2004 werde zudem den laut Mahoney &quot;Four-Year-Peak-Effect&quot; erreichen. Als wachstumsfördernde Elemente nannte der Gartner-Analyst dabei die US-Präsidentenwahl, die Olympischen Spiele und die Erweiterung der EU. </p></body.content></body></nitf>


