<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>US-Gericht verfügt Einstellung von Madster</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BI" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BI" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905023"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Chicago"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 11:16:29"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>US-Gericht verfügt Einstellung von Madster</hl1><hl2>Betreiber: &quot;Ich kann nicht das ganze Internet abschalten&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Nach dem de-facto-Aus für Napster hat gestern, Mittwoch, auch der Filesharing-Dienst Madster &lt;a href=&quot;http://www.madster.com&quot;&gt;http://www.madster.com&lt;/a&gt; eine empfindliche Niederlage hinnehmen müssen. Ein US-Bezirksgericht in Chicago hat eine einstweilige Verfügung gegen das Unternehmen erlassen. Über 20 Musiklabels und andere Medienunternehmen hatten Klage wegen Verstoßes gegen das Urheberrecht eingereicht, um eine Abschaltung des Angebotes zu erreichen, berichtet das australische Onlinemagazin &quot;News Interactive&quot;. </p></abstract></body.head><body.content><p>Bezirksrichter Marvin Aspen nannte den Tausch von Dateien über Madster eine &quot;Copyright-Verletzung in großem Stil&quot;. Die Betreiber müssen jetzt binnen einer Woche dafür sorgen, dass keine urheberrechtlich geschützten Inhalte mehr über ihren Dienst verbreitet</p><p>werden. Dies soll durch die Integration eines geeigneten Filters oder die Abschaltung des Angebots erfolgen.</p><p>Madster-Gründer Johnny Deep sieht jedoch keine Möglichkeit, lediglich bestimmte Dateien auszufiltern, da das System sämtliche Transaktionen verschlüsselt. Auch eine Deaktivierung sei nicht möglich, da das System auf Dienste aufsetzt, die nicht unter der Kontrolle der Madster-Entwickler stehen. Zum Teil handelt es sich dabei um echte P2P-Dienste wie das Sharing-Netzwerk Gnutella. &quot;Ich kann nicht das ganze Internet abschalten&quot;, sagte Deep.</p><p>Madster hatte sich bisher gegenüber den Klagen der Musikindustrie sicher gefühlt. Beim Dateien-Tausch über das System werden die Inhalte eines Nutzers nicht allen anderen Usern verfügbar gemacht. Ähnlich wie beim Instant Messaging verfügt der Servent über eine Buddyliste. Nur eingetragene Nutzer können auf die Angebote zugreifen. Damit sei der Dienst mit dem legalen Tausch im Freundeskreis vergleichbar, so die Ansicht der Entwickler.  Madster war ursprünglich unter dem Namen Aimster gestartet. Der Onlinedienst AOL hatte darin jedoch eine Verletzung seiner Markenrechte gegenüber seinem Instant Messenger AIM gesehen und die Änderung des Namens erwirkt.</p></body.content></body></nitf>


