<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Thomas Kasa übernimmt erneut leitende Funktion bei UTA</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,JK" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="uta" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020902011"></doc-id><doc.copyright holder="Martin Halama, email: martin.halama@uta.at, Tel. (01) 9009-3030" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-02 11:33:48"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Thomas Kasa übernimmt erneut leitende Funktion bei UTA</hl1><hl2>Wechsel an der Spitze des Geschäftsbereichs Service Provider</hl2></hedline><abstract><p>Mit dem heutigen Tag stellt sich Dipl.-Ing. Dr. Thomas Kasa einer Aufgabe, die er bereits einmal erfolgreich erfüllt hat. Als Leiter des Geschäftsbereichs Service Provider bei der UTA Telekom AG versorgt er gemeinsam mit dreißig Mitarbeitern nationale und internationale Carrier und Service Provider mit hochqualitativen Basisdiensten. Sein Vorgänger, Dipl.-Ing. Clemens Ulrich, verlässt das Unternehmen auf eigenen Wunsch.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der alte und neue Leiter des Geschäftsbereichs Service Provider bei UTA, Dipl.-Ing. Dr. Thomas Kasa, schloss das Studium der Technischen Physik an der Technischen Universität Wien 1986 mit dem Doktortitel ab. Nach einem Jahr Projektassistenz an seiner Stammuni arbeitete er ab 1988 bei Alcatel Austria, zuletzt im Produktmanagement. 1996 wechselte Kasa zu UTA, wo er als Bereichsleiter Product House Voice und Mitglied der Geschäftsleitung einerseits für die Telefonieservices, andererseits für die Mitentwicklung und -gestaltung der Unternehmensstrategie verantwortlich zeichnete. Die Leitung des Geschäftsbereichs Service Provider übernahm der gebürtige Niederösterreicher im Juli 2000. Ab dem 1. Januar 2001 stand Kasa als CEO an der Spitze der Netway Communications AG, die im Juli 2002 firmenrechtlich mit ihrem Mutterunternehmen UTA verschmolz. Nun kehrt der 42-jährige, verheiratete Vater von drei Kindern ins Management von UTA zurück.</p><p>&quot;Für mich stellt es eine spannende Herausforderung dar, wieder meinen vorherigen Tätigkeitsbereich aufzunehmen. Gerade im Zeitalter von High-Speed-Internet werden wir unsere Position als mit Abstand führender neuer Lieferant von Wholesale-Leistungen durch gezielte Produktinnovationen bewahren und ausbauen&quot;, erklärt Kasa.</p><p>Dipl.-Ing. Clemens Ulrich, der bisherige Leiter des Geschäftsbereichs Service Provider bei UTA, nimmt auf eigenen Wunsch eine berufliche Auszeit.</p><p>Die UTA Telekom AG ist Österreichs führender neuer Anbieter von Telekommunikations- und eBusiness-Services. Als Full Service Provider verbindet UTA Telefonie-, Internet-, Daten- und eBusiness-Services zur neuen Qualität der Kommunikation.</p><p>.</p></body.content></body></nitf>


