<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Naturhistorisches Museum: Die Muschelsaison hat begonnen</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="KK," name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020915001"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-15 10:15:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Naturhistorisches Museum: Die Muschelsaison hat begonnen</hl1><hl2>Kuppelhalle bildet stilvolles Ambiente für Erlebnis-Gastronomie</hl2></hedline><abstract><p>Ab 18. September wird einmal pro Woche die Kuppelhalle des Wiener Naturhistorischen Museums &lt;a href=&quot;http://www.nhm-wien.ac.at&quot;&gt;http://www.nhm-wien.ac.at&lt;/a&gt; als stilvolles Ambiente für lukullische Genüsse bereitstehen. Bis 16. April 2003 steht jeder Mittwoch im Zeichen der Erlebnis-Gastronomie. Bereits zum vierten Mal lässt Bernd Lötsch, Hausherr des Naturhistorischen Museums, die Kuppelhalle in einen extravaganten Speisesalon umfunktionieren. Veranstaltet wird das Gourmetessen vom österreichische Unternehmen E-Catering &lt;a href=&quot;http://www.e-catering.at&quot;&gt;http://www.e-catering.at&lt;/a&gt; .</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031923469i7156.gif"></media-reference></media><p>Die Rezepte stammen dieses Jahr von Österreichs Haubenköchen Christian Petz, Koch des Jahres 2002, Meinl am Graben, Werner Matt vom &quot;Hilton Plaza, La Scala&quot;, Dietmar Dorner, Hirschnwirt Irdning, und dem e-Catering Chefkoch Stefan Hierzer. Als Einleitung in die lukullischen Genüsse wird eine Velouté vom steirischen Bio-Kürbis geboten, danach kann man sich aus mehreren riesigen Muschelpfannen bedienen und die verschiedenen Gerichte probieren. Abgerundet wird das Menü durch verschiedene Köstlichkeiten vom Dessertbuffet. Zum Menü passend stellt jeden Monat abwechselnd einer der bekannten Winzer wie Willi Bründlmayer, Leo Hillinger, Johann Reinisch, eine Weinkarte zusammen. </p><p>Nach dem Essen lädt der Bernd Lötsch, zu einer Dachführung, wo sich ein herrlicher Rundblick auf das nächtliche Wien bietet. Darüber hinaus steht ein Besuch im Mikrotheater, dem kleinsten Theater der Welt, den Besuchern offen. Mit Hilfe hochwertiger Mikroskope und Videokameras werden Kleinorganismen in Großprojektion präsentiert. </p></body.content></body></nitf>


