<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IF@BO 2002: Multimediale Kreativität</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906011"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: barbara.leitgeb@messe.at, Tel. 01 72720 -227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 10:58:20"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IF@BO 2002: Multimediale Kreativität</hl1><hl2>Kommunikation soll zum Erlebnis werden - Dramaturgie gewinnt an Bedeutung</hl2></hedline><abstract><p>Multimedia wird erwachsen. Noch vor wenigen Jahren reichte es aus, Sprache, Musik, Grafik-Animationen, Bilder und Videosequenzen &quot;irgendwie“ miteinander zu verknüpfen, um zu beeindrucken. Die Antwort auf steigende Ansprüche sind professionelle Präsentationen. Besucher der IF@BO 2002 erleben Erlebniskommunikation...</p></abstract></body.head><body.content><p>Als Full Service Medienproduktionsagentur mit einem Geschäftsfeld von Marketing über Corporate Design, Multimedia, CD Erstellung, Web Design und Content Management bis zur CI-Entwicklung präsentiert sich die create-mediadesign GmbH auf der diesjährigen IF@BO. Das Unternehmen, das sich auch auf Mediendramaturgie spezialisiert hat, bietet Consulting, Konzeption, Entwicklung und Umsetzung von c-web, c-commerce, c-motion und c-learning über elektronische alleinstehende und vernetzte Medien. Hierbei steht &quot;c“ für &quot;create“.</p><p>C-web stellt optimales Design als Voraussetzung für hohe Useability und intuitive Benutzbarkeit in den Vordergrund; bei c-commerce wird durch Verschmelzung von Präsentation, Information und Bestellwesen die Entwicklung von latentem zu realem Bedarf angestrebt. c-motion vereint Gestaltungsmöglichkeiten aus dem Internet, von CD-ROM-Präsentationen und digitalen Videofilm. c-learning integriert e-learning- Applikationen mit sämtlichen Neuen Medien.</p><p>Gestaltung von Medienräumen</p><p>Inhalte von Präsentationen, die durch optimales Zusammenwirken von Bild, Bewegung und Ton zum Erlebnis geworden sind, bleiben den Teilnehmern länger und intensiver im Gedächtnis. An dieser Erkenntnis orientiert sich die auf audio-visuelle Medien spezialisierte Panatronic GmbH.</p><p>Dabei muss die Gestaltung des Medienraumes an den jeweiligen Verwendungszweck angepasst werden: Konferenzräume erfordern versteckte Technik: Medienlösungen dürfen nicht vom Inhalt und von der Aussage ablenken. In Seminarräumen muss die Medientechnik viel Präsentationsfläche für die Teilnehmer zur Verfügung stellen. Wichtig ist, dass das Geschriebene gut lesbar und das Gesprochene gut hörbar ist.</p><p>Besprechungen benötigen Hilfsmittel, mit denen die Teilnehmer einander Ideen und Ergebnisse präsentieren können. In einem Workshop muss die Gruppen- und Teambildung von vernetzten und zusammenwirkenden Medien unterstützt werden. Kongresssäle verlangen perfekte Raumlösungen, um ein großes Publikum optimal mit Bild- und Toninformationen zu versorgen.</p><p>Panatronic stellt auf der IF@BO 2002 unter dem Motto &quot;Rent your presentation“ sein Mietservice von der One (wo)men-show bis zur Großveranstaltung vor. Das Unternehmen entwickelt jedoch auch Kreativkonzepte, etwa für Road Shows oder für eine komplexe “Erlebniskommunikation”.</p><p>Kompaktes Info-Terminal</p><p>Interaktive Informationsterminals sind ein wichtiges Hilfsmittel für Präsentationen, Reservierungen, Buchungen und Bestellungen. Auf der IF@BO 2002 präsentiert Viennasys sein jüngstes Produkt: Die &quot;i-box“ ist ein Terminal mit den Abmessungen eines mittelgroßen TV-Geräts, bei der die Computerkomponenten und der Bildschirm in einem gemeinsamen Gehäuse untergebracht sind. Das ermöglicht den flexiblen Einsatz als Pult-, Wand- oder Standterminal sowie mit Schwenkarm, mit Tastatur, Touch Screen oder Zeigegeräten. Sonderanfertigungen zur Bedienung mit Chip- oder Quick-Karten sind möglich. Auch ein Münzprüfer lässt sich integrieren. Das Gerät kann bei Bedarf an einen Rechner angeschlossen werden. In der einfachsten Ausführung wird die &quot;i-box“ um knapp unter 2.000 EUR angeboten.</p><p>Reed Messe Wien veranstaltet die IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien. </p><p>Homepage: &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at&quot;&gt;http://www.ifabo.at&lt;/a&gt;</p><p>Onlinetickets um EUR 7 statt EUR 18,- unter &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&quot;&gt;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


