<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Vivendi sichert sich Superhelden für Online-Spiele</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919057"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Los Angeles"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 17:54:28"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Vivendi sichert sich Superhelden für Online-Spiele</hl1><hl2>Bis 2005 sollen Marvel-Helden im Internet gegeneinander antreten</hl2></hedline><abstract><p>Die Spielsparte von Vivendi Universal hat einen Deal mit dem Comicverlag Marvel Enterprises &lt;a href=&quot;http://www.marvel.com&quot;&gt;http://www.marvel.com&lt;/a&gt; abgeschlossen, der Vivendi das Marvel-Universum als Ressource zur Gestaltung von Online-Games sichert. Bis 2005 will Vivendi Universal Publishing (VUP) Online-Spiele auf der Grundlage bekannter Comic-Helden auf den Markt bringen, berichtet das Wall Street Journal &lt;a href=&quot;http://online.wsj.com&quot;&gt;http://online.wsj.com&lt;/a&gt; heute, Donnerstag. Das Repertoire von Marvel umfasst so bekannte Superhelden wie Spiderman, den unglaublichen Hulk, die Fantastischen Vier, die X-Men, die Avengers (in Deutschland als &quot;Die Rächer&quot; bekannt) und den Silver Surfer.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032450868i18373.gif"></media-reference></media><p>Marvel wird von Vivendi eine jährliche Lizenzgebühr erhalten. Zusätzlich ist der Comicverlag mit einem nicht genannten Prozentsatz an den Einnahmen beteiligt. Vivendi hat bereits die Rechte der Marvel-Helden für seine Themenparks in Florida erworben. Außerdem wird das Hollywood-Studio Universal Pictures 2003 den Film &quot;The Hulk&quot; herausbringen.</p><p>Die Games-Sparte von Vivendi ist Teil von VUP &lt;a href=&quot;http://www.vivendiuniversalpublishing.com&quot;&gt;http://www.vivendiuniversalpublishing.com&lt;/a&gt; , das verkauft werden soll. Davon ist aber die Spiele-Sparte, zu der die renommierten Softwareschmieden Blizzard und Sierra gehören, nicht betroffen. Zurzeit arbeitet VUP an den zwei Online-Projekten &quot;The World of Warcraft&quot; und einem Webspiel auf der Basis von J.R.R. Tolkiens &quot;Herr der Ringe&quot;. Online-Spiele werden in der Unterhaltungssoftware-Branche als der Zukunftsmarkt mit dem größten Wachstumspotenzial betrachtet (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020607028&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020607028&lt;/a&gt;  und &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020912048&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020912048&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


