<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Dresdner Bank übernimmt Kirchs Telecinco-Anteil</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913009"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Frankfurt/ Madrid"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 10:15:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Dresdner Bank übernimmt Kirchs Telecinco-Anteil</hl1><hl2>KirchMedia droht mit Schadenersatzforderungen</hl2></hedline><abstract><p>Die Dresdner Bank hat den ihr als Pfand für einen Kredit dienenden Anteil von Leo Kirch am spanischen Fernsehsender Telecinco übernommen. Der 500 Mio. Euro Kredit, für den der Anteil als Sicherheit dient, wurde jedoch nicht an die insolvente KirchMedia &lt;a href=&quot;http://www.kirchmedia.de&quot;&gt;http://www.kirchmedia.de&lt;/a&gt; , sondern deren Mutter, die Kirch-Holding vergeben. Das KirchMedia-Management hält den Schritt der Bank daher nicht für rechtmäßig und droht mit Schadenersatzforderungen, berichtet die Financial Times Deutschland (FTD) &lt;a href=&quot;http://www.ftd.de&quot;&gt;http://www.ftd.de&lt;/a&gt; heute, Freitag.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Wir haben die zur Auktion stehende Vorschaltgesellschaft erworben&quot;, zitiert die FTD einen Sprecher der Dresdner Bank. Dies sei ein technischer Zwischenschritt bis zur endgültigen Verwertung des Anteils. Demnach kann die Bank den 25 Prozent-Anteil nun ohne Zeitdruck veräußern, weil nun keine Zwangsversteigerung des Anteils mehr droht. Einem Schadensersatzverfahren sieht die Dresdner Bank gelassen entgegen, weil das Institut von der Rechtmäßigkeit der Verpfändung ausgeht.</p><p>Die KirchMedia hatte den Telecinco-Anteil mit einem Wert von rund 500 Mio. Euro veranschlagt. Die anderen Gläubigerbanken von KirchMedia - Commerzbank, HypoVereinsbank, DZ Bank und Bayerische Landesbank - bezweifeln die Rechtmäßigkeit der Verpfändung. Sie sei erst im Februar und damit innerhalb von drei Monaten vor dem Insolvenzantrag eingetragen worden. Die Banken wollen aber den Verkauf abwarten und erst dann ihre Ansprüche am Erlös anmelden. Neben KirchMedia hält der Konzern des italienischen Ministerpräsidenten Silvio Berlusconi, Mediaset, etwa 40 Prozent an Telecinco.</p></body.content></body></nitf>


