<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>BMBF-Studie zur Zukunft der wissenschaftlichen Information</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="BW,PS" name="ressort"></meta><meta content="BW" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916043"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 17:37:35"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>BMBF-Studie zur Zukunft der wissenschaftlichen Information</hl1><hl2>Bulmahn plant Aufbau eines fachübergreifenden deutschen Zugangsportals</hl2></hedline><abstract><p>Nach einer Studie der Unternehmensberatung Arthur D. Little und der Gesellschaft für Innovationsforschung und Beratung beziehen rund eine halbe Million Wissenschaftler sowie 1,8 Millionen Studierende in Deutschland wissenschaftliche Informationen für ihre tägliche Arbeit aus online-Angeboten. Daher hat die Bundesministerin für Bildung und Forschung, Edelgard Bulmahn, heute, Montag, anlässlich der Vorstellung des BMBF-Positionspapiers &quot;Information vernetzen - Wissen aktivieren&quot; angekündigt, dass sie den nutzerfreundlichen Zugang sichern will. </p></abstract></body.head><body.content><p>In Deutschland wächst der Bedarf an digital verfügbaren Informationen in Wissenschaft und Technik stark an. Daher soll es zur Vernetzung der staatlichen Informationseinrichtungen und zum Aufbau eines fachübergreifenden deutschen Zugangsportals kommen. &quot;Die Potenziale der Informations- und Kommunikationstechnologie müssen für alle offen sein&quot;, so Bulmahn.</p><p>Laut Studie wird auch für Unternehmen das Wissen aus diesen Informationsquellen immer wichtiger. &quot;Die effektive Informationsnutzung wird allerdings durch die historisch gewachsene Zersplitterung der Informationssysteme behindert&quot;, so die Ministerin. Als weitere Probleme werden mangelnde Informationskompetenz bei den Nutzern, fehlende Zugangsberechtigungen bei digitalen Publikationen und Versorgungsengpässen festgestellt.</p><p>Das Gutachten wies auch auf den Trend der weltweiten Monopolisierung von Informationen durch wenige Verlage hin. Dies könne das öffentliche Interesse an einem ungehinderten Zugang zu wissenschaftlichen Publikationen gefährden. Die Ministerin bezeichnete es in diesem Zusammenhang als strategisches Ziel der Bundesregierung, den Zugang zur weltweiten wissenschaftlichen Information zu fairen Bedingungen sicherzustellen. </p><p>Die Ergebnisse der Studie und das Positionspapier des Bundesministeriums für Bildung und Forschung sind unter &lt;a href=&quot;http://www.dl-forum.de&quot;&gt;http://www.dl-forum.de&lt;/a&gt; verfügbar. </p></body.content></body></nitf>


