<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>VDN stellt alle Stromtarife ins Internet</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="UV,WF" name="ressort"></meta><meta content="UV" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916027"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 13:29:43"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>VDN stellt alle Stromtarife ins Internet</hl1><hl2>Bereits 75 Prozent der Anbieter erfasst</hl2></hedline><abstract><p>Über 480 deutsche Stromnetzbetreiber haben ihre Tarife bis jetzt im Internet veröffentlicht. Dies hat der Berliner Verband der Netzbetreiber &lt;a href=&quot;http://www.vdn-berlin.de&quot;&gt;http://www.vdn-berlin.de&lt;/a&gt; heute, Montag, bekanntgegeben. Die Übersicht spiegelt die Netzpreise nach unterschiedlichen Strukturmerkmalen wider und ermöglicht laut VDN erstmals einen differenzierten Preisvergleich anhand objektiver und nachprüfbarer Kriterien. </p></abstract></body.head><body.content><p>Bis jetzt war es den Endabnehmern fast unmöglich Vergleiche anzustellen, da die sich in den Preisen widerspiegelnden Voraussetzungen für den Betrieb der Stromnetze regional sehr unterschiedlich geregelt werden. Sowohl die Kosten für die Errichtung von Strommasten und Stationen, als auch die Verlegung von Kabeln sind je nach Besiedlungsdichte oder Verkabelungsgrad unterschiedlich gestaltet.</p><p>Bei der aktuellen Veröffentlichung werden die Netzentgelte in Strukturklassen mit unterschiedlichen Merkmalen eingeteilt. Die mittleren Entgelte je Strukturklasse lassen laut VDN klare Trends erkennen. &quot;Diese einheitliche Datenbasis ist ein wichtiger Schritt hin zu einer verbesserten Transparenz und Nachvollziehbarkeit der Entgelte. Sie stellt damit einen wichtigen Meilenstein zur Stärkung des Wettbewerbs am Strommarkt dar&quot;, kommentiert VDN-Präsident Jürgen Kroneberg die Datensammlung.</p><p>Der VDN will aus Gründen der Aktualität die Datenbank ausschließlich im Internet veröffentlichen. Der derzeitige Stand der Informationen bezieht sich auf etwa 75 Prozent der deutschen Netzanbieter.</p></body.content></body></nitf>


