<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Abfertigung NEU - Online-Seminar bringt Licht ins Abfertigungs-Dunkel</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,WF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="victor" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926010"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Andrea Setznagel ,email: a.setznagel@easybusiness.at,Tel. 01 / 813 99 77 -11" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 09:40:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Abfertigung NEU - Online-Seminar bringt Licht ins Abfertigungs-Dunkel</hl1><hl2>&#13;&#10;Herr Bossi zeigt wie´s geht</hl2></hedline><abstract><p>Mit der erfolgsgekrönten online Comic-Figur schafft KEA, ein etabliertes Wirtschaftstrainings-Institut aus Wien, interessierten Arbeitgebern, Beratern und auch Arbeitnehmern das spröde Thema Abfertigung NEU binnen weniger Stunden nahe zu bringen. Das beste daran: der Spaß ist per Mouseclick und für nur 39 EURO erhältlich. Eine erste Kostprobe und einen Gratis-Wissens-Check gibt´s unter www.abfertigung.org </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/020926-005.gif"></media-reference></media><p>Abfertigung NEU  - viele Unternehmen und Mitarbeiter sind noch völlig ratlos, was wirklich auf sie zukommt. &quot;Abfertigung für alle&quot; ist oft das einzige, das sich bei jedem fest eingeprägt hat. Auch viele Berater wissen über die Tücken und Fallen des neuen Systems noch nicht ausreichend Bescheid. Der Erfolgsautor und erfahrene Wirtschaftstrainer Mag. Victor Mihalic, dessen e-learning-Kompetenz bereits in Gold ausgezeichnet wurde, bringt es auf den Punkt: &quot;200.000 Unternehmen und mehrere hunderttausend MitarbeiterInnen benötigen innerhalb weniger Wochen eine Entscheidungsgrundlage, die sie auch verstehen. Das kann nur unser Online-Seminar &quot;easy business&quot; bieten!&quot;</p><p>Aha-Erlebnisse garantiert!  </p><p>&quot;easy business - Das Online-Seminar zur Abfertigung NEU&quot; ist ein modernes, leicht verständliches e-learning-Programm und verbindet die Vorteile eines Buches mit denen eines Seminars. Bequem kann man sich von zu Hause oder vom Büro aus Schritt für Schritt ein umfassendes Abfertigungswissen aneignen &amp;amp;#8211; und das im individuellen Lerntempo. Als persönlicher Trainer begleitet  &quot;Herr Bossi&quot;, die bewährte, witzige Comic-Figur, durch das Seminar. Alles, was man benötigt, ist ein Internetzugang. </p><p>Für die verständliche und anschauliche Aufbereitung sorgt das Drehbuch von Mag. Victor Mihalic, dem Schöpfer des preisgekrönten Lernprogramms &quot;easy business - der leichte Weg zur Betriebswirtschaft&quot;. Fachlich begleitet wurde das Online-Seminar von Dr. Bernhard Gruber, dem anerkannten und mit allen Facetten der Abfertigung NEU bestens vertrauten Arbeitsrechtsexperten des Fachverbandes der Elektro- und Elektronikindustrie, FEEI. Auf Grund einer Kooperation mit dem Linde-Verlag kann zusätzlich auf dessen Expertenpool zugegriffen werden.</p><p> </p><p>Das Online-Seminar &quot;easy business - Abfertigung NEU&quot; vermittelt Unternehmern, Betriebsräten, Arbeitnehmern, Interessenvertretern, Human Resources Managern, Lohnverrechnern, Beratern, kurz jedem, der sich über die Abfertigung NEU mit all ihren Tücken genau informieren möchte, ein umfassendes Abfertigungs-Know-how.</p><p>Das e-learning-Programm kostet wenig Zeit und Geld: &quot;easy business - Abfertigung NEU&quot; ist um nur 39 Euro erhältlich (Preis exkl. 20% USt). Eine erste Kostprobe und ein Wissens-Check mit den wichtigsten Fragen zu Abfertigung NEU sind unter &lt;a href=&quot;http://www.abfertigung.org&quot;&gt;http://www.abfertigung.org&lt;/a&gt; abrufbar.</p><p>Die KEA Wirtschaftstraining GmbH  ist ein e-learning- und Trainingsunternehmen, das 1996 gegründet wurde und sich auf die einfache Vermittlung betriebswirtschaftlicher Inhalte spezialisiert hat. Die Grundmaxime des Unternehmensgründers Mag. Victor Mihalic, der zu den führenden e-learning-Experten im deutschsprachigen Raum zählt, lautet: &quot;Lernen muss nicht Schwerarbeit sein; selbst wenn es sich um schwierige Themen handelt.&quot; KEA verfügt zudem über umfangreiches Know-how, wie man erfolgreich e-learning-Pilotprojekte in Unternehmen initiiert und durchführt. Zu den Kunden von KEA zählen zahlreiche namhafte Unternehmen und öffentliche Stellen, darunter Erste Bank, Raiffeisen, Uniqa, WIFI, Siemens, IBM, BM für Finanzen.</p></body.content></body></nitf>


