<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Ein KirchMedia-Bieter scheidet aus</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020916017"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-16 11:02:27"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Ein KirchMedia-Bieter scheidet aus</hl1><hl2>Zerfall der Mediengruppe wird immer wahrscheinlicher</hl2></hedline><abstract><p>Einer der drei verbliebenen Interessenten an der insolventen KirchMedia &lt;a href=&quot;http://www.kirchmedia.de&quot;&gt;http://www.kirchmedia.de&lt;/a&gt; soll aus dem Bieterverfahren ausscheiden. Das will die Geschäftsführung des Unternehmens am Mittwoch dem Gläubigerausschuss empfehlen, berichtet die Financial Times Deutschland &lt;a href=&quot;http://www.ftd.de&quot;&gt;http://www.ftd.de&lt;/a&gt; heute, Montag. Welcher der drei Bieter fallen gelassen wird, sei noch nicht klar. Laut eigenen Angaben der KirchMedia soll bis Mitte Oktober der Verkauf abgeschlossen sein. Die mit der Abwicklung beauftragte Bank UBS Warburg steht immer mehr unter Zeitdruck. Interessenten, die nur Teile des Unternehmens kaufen wollen, sehen die Zeit auf ihrer Seite.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die drei verbliebenen Investorengruppen haben für das gesamte Unternehmen geboten. Sie - die Commerzbank und das Hollywood-Studio Columbia (beide im Gläubigerausschuss vertreten), die US-Bank Lehman Brothers zusammen mit dem Ölprinzen Al Walid und der Handelsgruppe Rewe sowie der US-Milliardär Haim Saban mit dem französischen Sender TF1 - sollen aber laut Medienberichten nicht ernsthaft am gesamten Unternehmen interessiert sein. Keiner der Bieter hat bisher ein verbindliches Angebot abgegeben. Die FTD nennt sie &quot;frustrierte Gläubiger und Minderheitsgesellschafter, die nur an einem kleinen Teil interessiert sind&quot;. </p><p>UBS Warburg soll die beiden verbleibenden Bieter nun bis Mitte Oktober an einen Tisch bringen und den Verkauf abschließen. Laut FTD werde die KirchMedia ohne den etwa 500 Mio. Euro teuren Sportrechte-Bereich verkauft werden. Ein weiteres Indiz für die Zerschlagung der KirchMedia, auf die bereits ausgeschiedene Interessenten wie der Medienkonzern Viacom und das Konsortium der Verlagshäuser Axel Springer und Heinrich Bauer warten.</p><p>Die KirchMedia umfasst eine 52,5-Prozent-Mehrheit bei der Sendergruppe ProSiebenSat.1, ein großes Spielfilm- und Serienarchiv sowie zahlreiche Sportrechte. Im laufenden Bieterverfahren hat sich herausgestellt, dass die Einzelteile des Unternehmens offensichtlich begehrter sind als die gesamte KirchMedia (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020905021&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020905021&lt;/a&gt; ).</p></body.content></body></nitf>


