<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Handys mit Microsoft-System für das Weihnachtsgeschäft</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="BE,JL" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="JL" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020906041"></doc-id><doc.copyright holder="Christian Kahle, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Redmond"></evloc><date.issue norm="2002-09-06 17:23:30"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Handys mit Microsoft-System für das Weihnachtsgeschäft</hl1><hl2>Branchenkenner: Software aus Redmond hat Vorteile im Business-Bereich</hl2></hedline><abstract><p>Zum Weihnachtsgeschäft sollen die ersten Handys mit dem Microsoft-Betriebssystem Smartphone in Deutschland erhältlich sein. Der Softwarekonzern &lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com&quot;&gt;http://www.microsoft.com&lt;/a&gt; führe zurzeit Gespräche mit Handyherstellern und Mobilfunkanbietern, berichtet die Tageszeitung &quot;Handelsblatt&quot; &lt;a href=&quot;http://www.handelsblatt.de&quot;&gt;http://www.handelsblatt.de&lt;/a&gt; unter Berufung auf Mike Wehrs, Chef des Mobilfunkbereichs bei Microsoft.</p></abstract></body.head><body.content><p>So will der Handyhersteller Sendo sein Z100 auf den Markt bringen, teilten unternehmensnahe Quellen gegenüber pressetext.deutschland mit. Das Gerät wurde bereits vor einiger Zeit vorgestellt, konnte jedoch bisher aus technischen Gründen nicht auf den Markt gebracht werden. Auch die Mobilfunk-Anbieter T-Mobile und D2 Vodafone sollen bereits Referenzmodelle vom taiwanesischen Hersteller HTC prüfen.</p><p>Die großen Produzenten wie Nokia und Ericsson setzten bisher auf das Sybian-Betriebssystem aus einem gemeinsamen Joint Venture. Für Kunden im Business-Bereich habe das Microsoft-System jedoch klare Vorteile, so die Einschätzung von Branchenkennern. So könne der sichere Zugriff auf Daten in Unternehmensnetzen und die Verbindung mit den verbreiteten Office-Anwendungen mit der Software aus Redmond besser realisiert werden. </p></body.content></body></nitf>


