<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Guyver: PC-Card Erweiterung für PDAs</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904044"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Hongkong"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 17:09:20"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Guyver: PC-Card Erweiterung für PDAs</hl1><hl2>Flexibles Arbeiten durch Plug-and-Go</hl2></hedline><abstract><p>RV Technologies &lt;a href=&quot;http://www.rvtec.com&quot;&gt;http://www.rvtec.com&lt;/a&gt; hat mit dem &quot;Guyver&quot; einen aufsteckbaren PC-Card-Adapter entwickelt, der PC-Card-Erweiterungen vom GSM-Modem bis zum WLAN-Adapter ermöglichen soll. Ein Typ II-PCMCIA-Card-Slot unterstützt Personal-Digital-Assistants der m500 Serie und andere PalmOS-PDAs wie den Sony Clié. Mit Hilfe des speziellen Prozessors des Guyver möchte RV Technologies die Einbindung von PC-Karten vereinfachen. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031152163i5637.gif"></media-reference></media><p>&lt;a href=&quot;http://www.rvtec.com/products/index.jsp?contentid=43&quot;&gt;http://www.rvtec.com/products/index.jsp?contentid=43&lt;/a&gt; </p><p>Der integrierte Prozessor, der von einem Lithium-Polymer-Akku gespeist wird, verbindet das Betriebssystem des angeschlossenen PDA mit der PC-Karte. Dadurch soll der aufwändige Installationsprozess zur Einbindung der korrekten Hardware in PalmOS verhindert werden. Nach dem &quot;Plug-and-Go&quot;-Prinzip soll dem Nutzer eine flexible Auswahlmöglichkeit geboten werden, um auf verschiedene Kommunikationssituationen reagieren zu können. Ein PC-Card-to-CF-Card-Adapter ermöglicht zusätzlich die Nutzung von Compact-Flash-Karten. </p><p>Der Guyver misst 133 x 81 x 12 Millimeter, das Gewicht (inklusive Akku) liegt bei 120 Gramm. Der Hersteller hat das Gerät unter anderem mit dem Nokia Card Phone (GSM/Modem/Telefon) und verschiedenen WLAN-Karten erfolgreich getestet. Ein Preisvorschlag wurde vom Unternehmen noch nicht genannt. </p></body.content></body></nitf>


