<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Toshiba Videobeamer mit eigener Kamera</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020918048"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Krefeld"></evloc><date.issue norm="2002-09-18 15:10:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Toshiba Videobeamer mit eigener Kamera</hl1><hl2>LCD-Projektoren T400 und T401 am Start</hl2></hedline><abstract><p>Toshiba Deutschland &lt;a href=&quot;http://www.toshiba.de&quot;&gt;http://www.toshiba.de&lt;/a&gt; hat zwei neue Daten- und Videoprojektoren fertiggestellt. Wie das Unternehmen heute, Mittwoch, in Neuss mitteilte, erbringen die Geräte unter der Bezeichnung T400 und T401 eine Lichtleistung von 1.600 ANSI Lumen. Beide Modelle verfügen über eine XGA-Auflösung und ein Kontrastverhältnis von 400:1.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die neuen Beamer enthalten unter anderem zwei RGB-, einen Video- und einen S-Video-Anschluss, zwei Audio-Eingänge sowie einen Monitor-Ausgang. Der vorhandene Komponenten-Eingang ermöglicht Videobilder z. B. durch den Anschluss eines DVD-Players. Beide Projektoren beherrschen die Wiedergabe von HDTV- oder DTV-Signal, PAL, SECAM und NTSC. Durch die in das Modell T401 integrierte Projektionskamera (810.000 Bildpunkte) lassen sich Skizzen, Folien und kleinere Gegenstände in Präsentationen einbauen. Außerdem hat die Projektionskamera die Funktionen Overlay und Weißabgleich. Die neuen Toshiba-Modelle T400 und T401 sind ab September erhältlich. Der Preis lautet 4.350 Euro für den T400 und 5.490 Euro für den T401 (zzgl. Mehrwertsteuer). </p><p>Zur Systems 2002 in München zeigt Toshiba seine ersten Projektoren, die Präsentationen via Wireless LAN ermöglichen. Die Modelle T700/701 und T500/501 können nicht nur über eine IP-Adresse kabellose Verbindungen aufbauen, sondern auch über den so genannten Ad-hoc-Modus eine Peer-to-Peer Anwendung starten, die kein Set-up der IP-Adresse benötigt.</p><p>Auch der High-End Projektor X4100 ist auf der Messe zu sehen, der eine Lichtstärke von 4.100 ANSI Lumen bietet und mit mehreren Wechselobjektiven auch in großen Räumen verwendbar sein soll. Heimkinofreunde soll der neue Projektor MT8 überzeugen: Mit einer W-XGA Auflösung im 16:9-Format, einer Carl Zeiss-Optik und Kontrastverhältnis von 1000:1.</p></body.content></body></nitf>


