<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>US-Unternehmensgewinne bleiben schwach</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927015"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler/Achim Sawall, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="New York"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 11:15:14"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>US-Unternehmensgewinne bleiben schwach</hl1><hl2>Technologiebereich weiter am stärksten betroffen</hl2></hedline><abstract><p>Die Gewinne der US-Unternehmen werden im dritten Quartal weniger stark steigen als erwartet. Die hohe Zahl der Gewinnwarnungen deutet darauf hin, dass sich die Ertragslage der US-Firmen noch nicht grundlegend gebessert hat. Nach Berechnungen des Finanzinformationsdienstes Thomson Financial, die dem Handelsblatt &lt;a href=&quot;http://www.handelsblatt.com/&quot;&gt;http://www.handelsblatt.com/&lt;/a&gt; heute, Freitag, vorliegen, haben bereits 475 Unternehmen gewarnt, dass ihre Ergebnisse schlechter als erwartet ausfallen werden. &quot;Es sind praktisch alle Branchen von der Gewinnschwäche betroffen und die Kürzungen der Ertragsprognosen fallen drastisch aus&quot;, sagt Chuck Hill, Direktor bei Thomson Financial. Besonders trüb sehe es im Technologiebereich aus, wo Erwartungen und Realität am stärksten auseinander klaffen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Analysten der Wall Street rechnen mit maximal sechs Prozent Zuwachs gegenüber dem Vorjahr. Investitionen sind auch nicht in Aussicht, da die Unternehmen angesichts der tristen Lage verhalten reagieren. &quot;Die Ertragslage ist nach wie vor schwach&quot;, sagt David Wyss, Chefökonom der Ratingagentur Standart &amp;amp; Poor’s. Er führt die Gewinnschwäche vor allem darauf zurück, dass die wirtschaftliche Erholung in den USA &quot;langsamer als erwartet&quot; verläuft. </p><p>Auch der starke Dollar bereitet der Exportwirtschaft weiterhin schwere Einbrüche. Experten sehen einen Aufschwung erst wieder in vier Jahren. Die wenigen erfreulichen Mitteilungen werden fast vergessen. Der Mischkonzern General Electric bestätigte sein Ertragswachstum von 25 Prozent für das dritte Quartal und der Autohersteller Ford sieht sich für das dritte Quartal endlich wieder in der Gewinnzone. </p></body.content></body></nitf>


