<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>KDE-Entwickler verlässt Red Hat</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JK,BE" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020926022"></doc-id><doc.copyright holder="Achim Sawall, email: redaktion@pressetext.de, Tel. +49 - 30 - 632 27 529" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Raleigh"></evloc><date.issue norm="2002-09-26 11:38:22"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>KDE-Entwickler verlässt Red Hat</hl1><hl2>Kombiniertes KDE/Gnome Desktop in Red Hat 8.0 als &quot;Crippleware&quot; bezeichnet</hl2></hedline><abstract><p>Bernhard Rosenkraenzer, KDE-Entwickler beim US-Linuxdistributor Red Hat &lt;a href=&quot;http://www.redhat.com&quot;&gt;http://www.redhat.com&lt;/a&gt; , hat das Unternehmen in Raleigh, North Carolina verlassen. Dies teilte er gestern, Mittwoch, auf der KDE-Entwickler-Mailliste mit und übergab alle Red Hat-spezifischen KDE-Themen an seinen Nachfolger Than Ngo. Laut Rosenkraenzer war die Trennung sowohl für ihn als auch für Red Hat erwünscht: Rosenkraenzer möchte nach eigenen Angaben nicht an einer &quot;Crippleware&quot; KDE-Version arbeiten und der Distributor möchte keine Mitarbeiter beschäftigen, die seinen Desktop so bezeichnen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Red Hat 8.0 kommt sowohl mit KDE als auch Gnome und verwendet beide für sein &quot;Bluecurve&quot; genanntes Interface. Beide Desktops wurden so verändert, dass sie dasselbe &quot;Look and Feel&quot; besitzen. Mit der &quot;Verkrüppelung&quot; meint Rosenkraenzer jedoch nicht das veränderte Aussehen, sondern die fehlende KDE-Software. Wichtige Bestandteile des Desktops würden &quot;fehlen und wurden durch andere ersetzt&quot;. So zum Beispiel der Browser Konqueror und das E-Mail Programm Kmail. An deren Stelle soll Mozilla eingesetzt werden.</p></body.content></body></nitf>


