<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kirch verhandelt neben WAZ auch  mit Ringier</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903039"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="München"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 15:45:24"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kirch verhandelt neben WAZ auch  mit Ringier</hl1><hl2>Kein Verkauf des Aktienpakets ohne Springer-Zustimmung</hl2></hedline><abstract><p>Der Medienunternehmer Leo Kirch darf seine 40-prozentige Beteiligung an Springer vorerst nicht ohne Zustimmung des Verlagshauses verkaufen. Das entschied das Landgericht München heute, Dienstag, per einstweiliger Verfügung, wie ein Gerichtssprecher auf Anfrage des Nachrichtendienstes ddp bestätigte. Damit ist der von Springer vehement bekämpfte Einstieg der WAZ in den Konzern vorerst gescheitert. Gegen die Entscheidung seien bereits rechtliche Schritte eingeleitet worden. Laut einem Bericht des Handelsblattes &lt;a href=&quot;http://www.handelsblatt.com&quot;&gt;http://www.handelsblatt.com&lt;/a&gt; verhandelt Kirch parallel auch noch mit dem Schweizer Ringier Verlag. Eine Einigung mit Ringier sei aber noch in weiter Ferne.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die WAZ-Gruppe hatte mit Kirch über einen Kauf seines Aktienpakets verhandelt (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020826016&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020826016&lt;/a&gt; ). Die Vinkulierung der Aktien glaubten die beiden Verhandlungspartner umgehen zu können. Die Entscheidung des Gerichts entpuppt dieses Vorhaben nun als Irrglauben. Zuletzt wurde der Einstieg der WAZ beim konservativen Springer Verlag auch durch politischen Gegenwind gebremst. Der deutsche Kanzlerkandidat Edmund Stoiber kündigte seinen &quot;politischen Widerstand&quot; gegen einen Einstieg der &quot;linken&quot; WAZ bei Springer an.</p><p>Kirch hatte sich mit der Deutschen Bank im Frühjahr dieses Jahres darauf geeinigt, den an die Bank verpfändeten Anteil am Springer Verlag bis Ende August selbst veräußern zu können, bevor dieser endgültig an das Finanzinstitut fällt. Später hatte er eine Fristverlängerung bis 10. September erwirkt. Springer macht geltend, dass Kirch auf Grund der Vinkulierung der Aktien seine Beteiligung nicht ohne Zustimmung des Verlags verkaufen darf. Friede Springer ist vehement gegen einen Einstieg der WAZ.</p></body.content></body></nitf>


