<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Tragbarer MP3/WMA-Player mit neuen Features</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905028"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brea"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 12:00:12"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Tragbarer MP3/WMA-Player mit neuen Features</hl1><hl2>Pogo! Products präsentiert den RipFlash Plus</hl2></hedline><abstract><p>Pogo! Products &lt;a href=&quot;http://www.pogoproducts.com&quot;&gt;http://www.pogoproducts.com&lt;/a&gt; hat die nächste Generation seiner RipFlash-Player angekündigt. Der RipFlash Plus soll seinen Vorgänger RipFlash DX, den das Unternehmen bereits Mitte August präsentiert hatte, mit neuen Features ergänzen. Der tragbare MP3/WMA-Player bietet unter anderem ID3 Tag Support, hintergrundbeleuchtetes Display und erlaubt bis zu 30 Stunden Sprachaufzeichnung in MP3-Qualität, so Pogo! Products in einer Aussendung. &lt;a href=&quot;http://www.pogoproducts.com/pr_7.html&quot;&gt;http://www.pogoproducts.com/pr_7.html&lt;/a&gt; </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1031220017i3712.gif"></media-reference></media><p>Die RipFlash Recordable MP3-Technologie erlaubt dem Nutzer direkte Tonaufzeichnung von jeder Audio-Quelle wie Diskman, Radio, Kassettenrekorder oder CD-Player. Auch die Aufnahme von Quick-Voice-Messages soll möglich sein, die Aufzeichnung erfolgt entweder über das integrierte Mikrofon oder über eine an den Line-Eingang angeschlossene Audioquelle. Aufgezeichnete Inhalte können über den On-Board-Internal-Speaker, die mitgelieferten Kopfhörer bzw. über jedes Heim-Audio-System wiedergegeben werden. Die Übertragung von Musikdaten zwischen PC und RipFlash Plus erfolgt, wie bereits beim Vorgängermodell, per USB-1.1-Schnittstelle. Das hintergrundbeleuchtete Display zeigt Titelinformationen, Spielzeit, Bitrate, Lautstärke und Equalizer an. Bei den Titelinformationen unterstützen die MP3-Dateien auch ID3-Tags. Das Gerät soll bei Bedarf mit MMC oder Secure Digital Cards erweitert werden können.</p><p>Pogo! Products bietet den RipFlash PLUS nach eigenen Angaben um 198 Dollar an. Als Erscheinungsdatum nennt das Unternehmen den 10. September. Das Vorgängermodell RipFlash DX soll ebenfalls ab dem 10. September zum Preis von 219 Dollar im Fachhandel angeboten werden, auf der Homepage des Unternehmens können beide Geräte bereits vorbestellt werden. </p></body.content></body></nitf>


