<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Tragbarer Drucker für mobile Fotoausarbeitung</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905014"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Palo Alto"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 10:40:31"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Tragbarer Drucker für mobile Fotoausarbeitung</hl1><hl2>HP Photosmart 230: Einfache Bedienung durch Farbdisplay und Funktionstasten</hl2></hedline><abstract><p>Mit dem HP Photosmart 230 hat HP &lt;a href=&quot;http://www.hp.com&quot;&gt;http://www.hp.com&lt;/a&gt; einen weiteren tragbaren Drucker speziell für die digitale Fotoausarbeitung entwickelt. Ein 4,5 Zentimeter großes LC-Farbdisplay sowie mehrere direkte Funktionstasten für Druck, Druckabbruch oder Bildbearbeitung sollen für einfache und unkomplizierte Bedienung sorgen, so HP in einer Aussendung. Der 22,5 x 11,0 x 12,5 Zentimeter große Drucker wiegt 1,3 Kilogramm und soll innerhalb von drei Minuten randlose Fotos im Format 10 x 15 liefern können. Neben vier integrierten Steckplätzen für Speicherkarten von Digitalkameras steht außerdem eine USB-Schnittstelle für die Verbindung mit PC oder Mac zur Verfügung. </p></abstract></body.head><body.content><p>&lt;a href=&quot;http://www.hewlett-packard.de/presse/archiv/texte.html?id=1442&quot;&gt;http://www.hewlett-packard.de/presse/archiv/texte.html?id=1442&lt;/a&gt; </p><p>Für die Bildqualität sorgt laut HP die HP PhotoREt III Precision-Technologie oder alternativ ein Druckmodus von 4800 x 1200 dpi auf Fotopapier bzw. 1200 x 1200 Input-dpi bei Ausdruck über den Computer. Mit den Funktionstasten können ohne Umweg über den PC Größe, Helligkeit und Farbe der Fotos festgelegt werden. Der Drucker ist mit der HP Photo und Imaging Software zur Bildbearbeitung und Archivierung ausgestattet. Über das LCD können die Bilder zusätzlich mit Datum und Zeit versehen werden, zur besseren Übersicht bietet der HP Photosmart 230 eine Index-Karte der zu bearbeitenden Bilder. Die erwähnten Steckplätze für CompactFlash Typ I und II, Memory Stick, Secure Digital und MultiMedia-Card ermöglichen die Kombination mit den meisten handelsüblichen Digitalkameras. </p><p>Die mitgelieferte Software beinhaltet die HP Photo &amp;amp; Imaging Gallery, die als zentrale Ansichts- und Nutzungsplattform für die bearbeiteten Bilder dienen soll. Der HP Memory Disc Creator erlaubt Bilder in Multimediapräsentation. Neben der Erstellung von mit Text und Musik unterlegten Diavorführungen soll auch die Archivierung von bis zu 499 Bildern möglich sein. </p><p>Der HP Photosmart 230 ist ab dem ersten Oktober 2002 im Handel erhältlich, den Preis gibt der Hersteller mit 299 Euro an. </p></body.content></body></nitf>


