<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>EU genehmigt Übernahme von Zomba durch Bertelsmann</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,PS" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="PS" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903038"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. 0043/1/81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Brüssel"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 14:45:56"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>EU genehmigt Übernahme von Zomba durch Bertelsmann</hl1><hl2>Europäische Wettbewerbsstruktur dadurch nur unwesentlich beeinflusst</hl2></hedline><abstract><p>Die Europäische Kommission &lt;a href=&quot;http://europa.eu.int/comm/press_room/index_en.htm&quot;&gt;http://europa.eu.int/comm/press_room/index_en.htm&lt;/a&gt; hat grünes Licht für die Übernahme der niederländischen Unternehmen Zomba Record und Zomba Music durch die Bertelsmann Music Group (BMG) &lt;a href=&quot;http://www.bmg.com/&quot;&gt;http://www.bmg.com/&lt;/a&gt; von dem niederländischen Unternehmen Summer Shore gegeben. Zuvor hat sich die Kommission davon überzeugt, dass die Marktanteile von BMG durch diese Übernahme nur unerheblich zunehmen werden, wodurch die Veränderungen der europäischen Wettbewerbsstruktur auf dem Musikmarkt nicht signifikant ausfallen werden.</p></abstract></body.head><body.content><p>Am 29. Juli wurde der Kommission die Vereinbarung gemeldet, dass Bertelsmann mit Zomba eines der großen &quot;unabhängigen&quot; Unternehmen im europäischen Musiksektor übernehmen wird (vgl. pte &lt;a href=&quot;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020612011&quot;&gt;http://www.pressetext.at/pte.mc?pte=020612011&lt;/a&gt; ). Bertelsmann nahm laut Medienberichten erstmals eine Anleihe in Höhe von einer Mrd. Euro auf womit auch die Übernahme von Zomba finanziert werden soll. Laut eigenen Angaben hatte Zomba eine Verkaufsoption im Wert von 3,1 Mrd. Euro.</p><p>Auf dem Markt der Musikaufnahmen und des Musikvertriebs sind die fünf großen Weltunternehmen Universal, Warner, Sony, EMI und BMG neben einer großen Anzahl &quot;unabhängiger&quot; Marken tätig, von denen das deutsche Musiklabel Edel- Music und Zomba in der europäischen Union die größten sind. Durch die Übernahme erwartet sich der Bertelsmann- Musikbereich einen &quot;erheblichen Mehrwert&quot;. Die Geschäftsbeziehungen von Zomba und BMG reichen bis in die Mitte der 80-er Jahre zurück.</p></body.content></body></nitf>


