<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>WebWasher filtert Protokoll-übergreifend</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905033"></doc-id><doc.copyright holder="Karin Brachtl, email: journalist@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Paderborn"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 13:29:51"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>WebWasher filtert Protokoll-übergreifend</hl1><hl2>Integrierter Virenschutz für erhöhte Sicherheit</hl2></hedline><abstract><p>Die webwasher.com AG &lt;a href=&quot;http://www.webwasher.com&quot;&gt;http://www.webwasher.com&lt;/a&gt; , Anbieter von Internet-Filter-Software, bringt mit WebWasher Protected Gateway (WebWasher PG) eine Protokoll-übergreifende Variante im Bereich der Sicherheitslösungen auf den Markt. Als weltweit erste Lösung könne WebWasher PG den gesamten Web- und E-Mail-Datenstrom zentral administrieren und filtern, gibt das Unternehmen heute, Donnerstag, in einer Aussendung bekannt. Optimierter Virenschutz, vereinfachte Administrierbarkeit und Performance-Gewinne sieht der Hersteller als Vorteile der integrierten Filterlösung. </p></abstract></body.head><body.content><p>Mit Hilfe der Live-Reporting-Technologie ermöglicht die Lösung Echtzeit-Reports im Bereich von SMTP- und HTTP-Verkehr. Die Protokoll-übergreifende Filterung soll für effektivere Bekämpfung hybrider Viren, die sowohl über E-Mail als auch über das Web eindringen, sorgen. Nach Aussage des Anbieters eignet sich die WebWasher PG daher besonders als zentral administrierbare Lösung am Internet-Gateway. Für den Virenschutz ist der optionale VirusFilter zuständig, die Antivirus-PreScan-Technologie des Unternehmens vermindert die Datenlast für den Virenfilter und ermöglicht so eine erhöhte Netz-Performance. Banner, URLs, Pop-ups, Scripts und Animationen können mittels Internet Content Filtering &quot;gescreent&quot; werden. Für zusätzliche Sicherheit wurden spezielle Filter für Media-Typen, Embedded Objects, Web Bugs, Referer und Cookies integriert. </p><p>WebWasher PG unterstützt die gängigen Server Plattformen sowie alle Authentifizierungsmethoden wie IP-Adresse, LDAP und NTML. </p></body.content></body></nitf>


