<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Bertelsmann plant US-Expansion aus eigener Kraft</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,WF" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910019"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Gütersloh"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 10:57:20"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Bertelsmann plant US-Expansion aus eigener Kraft</hl1><hl2>Thielen will bis 2005 kräftig &quot;Geld machen&quot;</hl2></hedline><abstract><p>Bertelsmann-Chef Gunter Thielen will bis zum Börsengang im Jahr 2005 wieder kräftige Gewinne machen, um eine Expansion im US-Musik- und Magazingeschäft sowie im europäischen TV-Markt aus eigener Kraft anzugehen. Die neue Bertelsmann-Strategie sei einfach, berichtet das Wall Street Journal (WSJ) &lt;a href=&quot;http://online.wsj.com&quot;&gt;http://online.wsj.com&lt;/a&gt; heute, Dienstag. Das Prinzip lautet &quot;Geld verdienen&quot;. Auf eine Gewinnmarge von zehn Prozent gemessen am EBITA bis 2005 setzt Thielen die Latte, was keine leichte Aufgabe ist.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Die USA sind ohne Frage unser wichtigster Markt&quot;, erläutert Thielen. Ohne nennenswerte Akquisitionen soll dort das Musik- und Magazingeschäft &quot;aggressiv expandieren&quot;, so das WSJ. Um ein Wachstum aus eigener Kraft zu erreichen, ist vor allem Profit erforderlich. Bis zum Börsengang soll die Gewinnzone wieder erreicht sein. Weitere Verkäufe nach den angekündigten Trennungen von BertelsmannSpringer sowie BOL seien nicht geplant.</p><p>Zurzeit schwimmt das fünftgrößte Medienunternehmen der Welt &lt;a href=&quot;http://www.bertelsmann.de&quot;&gt;http://www.bertelsmann.de&lt;/a&gt; , zu dem u.a. das Musiklabel BMG, das Verlagshaus Random House sowie die Zeitschriftengruppe Gruner + Jahr gehören, nicht gerade im Geld. In allen Bereichen sind Sparmaßnahmen angesagt, BMG und die für den Online-Bereich zuständige DirectGroup haben im ersten Halbjahr 2002 operative Verluste geschrieben. Für die vertraglich vereinbarte Übernahme des Plattenlabels Zomba muss der Konzern bis Jahresende drei Mrd. Euro auf den Tisch legen. Der Börsengang ist 2005 notwendig, weil die Groupe Bruxelles Lambert, die 25,1 Prozent von Bertelsmann hält, das Recht hat, ihr Aktienpaket bis dahin an der Börse zu platzieren. Die Familie Mohn hat derzeit nicht genügend finanzielle Mittel zur Verfügung, um von ihrem bestehenden Vorkaufsrecht Gebrauch zu machen.</p></body.content></body></nitf>


