<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Medienregulierung behindert digitales Fernsehen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="PS,MK" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927035"></doc-id><doc.copyright holder="Gunnar Sohn, email: gunnar.sohn@sohn.de, Tel. 0049-228-6204474" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 14:11:59"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Medienregulierung behindert digitales Fernsehen</hl1><hl2>Unternehmensberater: Rundfunkstaatsvertrag muss geändert werden</hl2></hedline><abstract><p>Die derzeitige Medienregulierung in Deutschland verhindert nach Auffassung von Franz Arnold, Unternehmensberater und früherer Top-Manager der Deutschen Telekom, die Durchsetzung des digitalen Fernsehens im Kabelnetz. Auf der Berliner Tagung des Fachverbandes Rundfunkemfpangs- und Kabelanlagen (FRK) &lt;a href=&quot;http://www.kabelverband-frk.de&quot;&gt;http://www.kabelverband-frk.de&lt;/a&gt; forderte Arnold die Medienpolitiker auf, sehr schnell den Rundfunkstaatsvertrag zu ändern.</p></abstract></body.head><body.content><p>&quot;Zurzeit beanspruchen die TV-Programmveranstalter die Nutzung des analogen Kabelnetzes quasi kostenlos und blockieren den Umstieg auf das digitale Fernsehformat. RTL, SAT1 oder Pro Sieben haben überhaupt kein Interesse, an diesem Status irgendetwas zu ändern. Deshalb müssen jetzt die Landesmedienanstalten eingreifen, um den Umstieg in das digitale Fernsehzeitalter im Kabelnetz schnell zu realisieren&quot;, sagte Arnold. Seit der Einführung des Privatfernsehens hätten die TV-Sender Garantien vom Staat für Sendeplätze im analogen Kabelnetz erhalten, um Alternativen zum öffentlich-rechtlichen Fernsehen überhaupt durchzusetzen.</p><p>Auf diesen Lorbeeren würden sich die Verantwortlichen des Privatfernsehens immer noch ausruhen. Das könne man aber den Kabelnetzbetreibern nicht mehr zumuten. Die Dienstleistungen der Kabelfirmen sollten auch vernünftig bezahlt werden. Das müssten die Programmveranstalter seit dem Start des Satellitenfernsehens schließlich auch akzeptieren. &quot;Wenn man den Rundfunkstaatsvertrag nicht ändert, wird sich an dieser Situation nichts ändern&quot;, so Arnold. </p><p>Die Kabelnetzbetreiber hätten die Voraussetzungen für digitales Fernsehen schon längst geschaffen. Rund 90 Prozent des Kabelnetzes seien dazu bereits technisch in der Lage. Inhalteanbieter und die mittelständischen Kabelnetzbetreiber sollten ihre Investitionsentscheidungen für eine technische Aufrüstung des Netzes nicht vom Verkauf des Kabelnetzes der Telekom abhängig machen. Vor allem die Betreiber der Netzebene 4, die die letzte Meile zur Wohnung bereitstellen, müssen eigene Entscheidungen treffen. &quot;Alle Marktteilnehmer haben auf den Verkaufsprozess des Telekom-Kabelnetzes gewartet. Das war falsch&quot;, kritisierte Arnold. </p><p>In der FRK-Studie &quot;Revitalisierung der Kabelnetze&quot; der Firma Heitzig Consult &lt;a href=&quot;http://www.kabelstudie.heitzig-consult.de&quot;&gt;http://www.kabelstudie.heitzig-consult.de&lt;/a&gt; , die auf der Berliner Fachtagung vorgestellt wurde, wird eine Unabhängigkeitserklärung der Netzwirtschaft gefordert. Es führe kein Weg daran vorbei, den Ausbau des Kabelnetzes zu forcieren. Die Zukunft liege im digitalen Fernsehen, um breitere Anwendungen im Markt zu etablieren und den Wert der Wohnungen zu steigern. Dem Kunden müsse man die Vorteile des digitalen Fernsehen allerdings besser erklären. &quot;Nur wenn das Kundenbedürfnis für digitales Fernsehen geweckt wird, entsteht der nötige Druck für die Marktentwicklung&quot;, betonte TK-Experte Bernhard Steimel von Heitzig Consult.</p></body.content></body></nitf>


