<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Brustkrebs: Groß angelegte Schwestern-Studie</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="GM,BW" name="ressort"></meta><meta content="GM" name="ressort1"></meta><meta content="BW" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020920044"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Tampa"></evloc><date.issue norm="2002-09-20 17:30:55"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Brustkrebs: Groß angelegte Schwestern-Studie</hl1><hl2>Zehn Jahre wollen Forscher 50.000 Frauen beobachten</hl2></hedline><abstract><p>Medizinische Forscher des National Institute of Environmental Health Sciences &lt;a href=&quot;http://www.niehs.nih.org&quot;&gt;http://www.niehs.nih.org&lt;/a&gt; planen eine groß angelegte Studie über Brustkrebs. Es werden 50.000 Frauen zwischen 35 und 74 Jahren gesucht, deren Schwestern an Brustkrebs erkrankt sind. Wie EurekAlert &lt;a href=&quot;http://www.eurekalert.org&quot;&gt;http://www.eurekalert.org&lt;/a&gt; berichtet hat, wird die Suche in Tampa Bay, Phoenix und St. Louis starten. Schwestern von Brustkrebspatientinnen tragen ein doppelt so hohes Risiko in sich auch daran zu erkranken als die Durchschnittsfrau. Die Forscher wollen die Schwestern zehn Jahre lang beobachten um zu neuen Erkenntnissen in der Krebsforschung zu gelangen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Sind es die Gene die Geschwister teilen? Eine ähnliche Ernährung? Ein frühes Eintreten der Menstruation? Dies sind die Fragen auf die es vielleicht am Ende der Studie Antworten geben wird. Geschwister sind schon in der frühen Kindheit den selben Umweltbedingungen ausgesetzt. Sie teilen sich viele Gene auch jene, die festlegen wie der Körper auf Karzinogene reagiert oder DNA repariert. &quot;Sie verfolgen auch ein gemeinsames Interesse an der Studie teilzunehmen und zehn Jahre dabeizubleiben&quot;, so Dale Sandler. Neben der Sammlung von Informationen werden die Wissenschafter auch Blut, Urin und Nagelproben auswerten. Ein standardisierter Fragebogen widmet sich der Krankheitsgeschichte, Umwelteinflüssen und Lifestyle. </p><p>Neben dem ersten umfangreichen Fragenkatalog werden die Frauen in den nächsten zehn Jahren einmal pro Jahr an einer schriftlichen Befragung teilnehmen. Weil sich viele Krankheiten wie auch Brustkrebs eher langsam entwickeln, hoffen die Forscher Antworten darauf zu finden, warum manche Teilnehmerinnen gesund bleiben und andere nicht. Die Probandinnen der &quot;Sister Study&quot; werden wahrscheinlich keinen Nutzen aus der Studie ziehen können. &quot;Aber vielleicht unsere Töchter&quot;, begründet eine Frau die Teilnahme.</p></body.content></body></nitf>


