<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IF@BO 2002: Software wird mächtiger, aber einfacher zu bedienen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="ifabo" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020904016"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Barbara Leitgeb, email: barbara.leitgeb@messe.at, Tel. 01 72720 227" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-04 10:51:25"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IF@BO 2002: Software wird mächtiger, aber einfacher zu bedienen</hl1><hl2>Neues von Melach Comoputerlösungen - proALPHA - Mesonic</hl2></hedline><abstract><p>Softwarprodukte für Kleinbetriebe und mittelständische Unternehmen gehören zu den am meisten nachgefragten Produkten auf der IF@BO, die heuer vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien stattfinden wird. </p></abstract></body.head><body.content><p>Neuartige Software-Philosophie</p><p>Eine neuartige Software-Philosophie zeigt Melach Computerlösungen als Partner von Microsoft. Das Unternehmen beschäftigt sich mit der diffizilen Nutzung von MS Office für komplexe betriebliche Geschäftsabläufe.</p><p>Unter der Bezeichnung &quot;Teamwork“ wurde eine komplette Auftragsbearbeitung von der Angebotskalkulation über Auftragsbestätigung, Arbeitsaufträge, Arbeitszeiterfassung, Bestellwesen und Kollaudierung bis zur Abrechnung entwickelt.</p><p>Teamwork verwendet MS-Excel als Benutzeroberfläche für die Wartung der Stammdaten, für alle Belege und Auswertungen. Basis für die Kunden-/ Lieferantenkartei (Kontakte) ist MS Outlook. Zudem werden alle MS-Excel Belegdaten in einer SQL-Datenbank für beliebige, frei gestaltbare Abfragen wie Statistiken, Preise/Preisvergleiche, Lagerinformationen, Projektcontrolling und Managementinformationen gespeichert.</p><p>Neue Planungstechnologie</p><p>Als ERP-Lösung (Enterprise Resource Planning) für mittelständische Unternehmen aus Industrie und Handel deckt proALPHA neben den klassischen PPS-Funktionen (Produktionsplanung und -steuerung) auch die Bereiche Warenwirtschaft, Finanzwesen, Kosten- und Leistungsrechnung ab. Das System ist von der verwendeten Datenbank, der Netzwerktechnologie und vom eingesetzten Betriebssystem unabhängig.</p><p>IF@BO- Besucher können sich auch über APS (Advanced Planning and Scheduling) von proALPHA informieren. Die neue Planungstechnologie ermöglicht selbst in komplexen Fertigungsstrukturen extrem schnelle und präzise Kapazitätsplanungen. Der Umfang integrierter CRM-Funktionalitäten (Customer Relationship Management) ist nochmals gewachsen. Neben dem Analyzer präsentiert das ERP-Unternehmen die vollständig integrierte BSC (Balanced Scorecard). Für den Mittelstand war dieses Managementwerkzeug bisher kaum nutzbar, da die Investitionskosten in spezielle Systeme selten zu rechtfertigen gewesen sind.</p><p>Wettbewerbsvorteile für KMU </p><p>Weiterentwicklungen des WINLine WEB CRM und des WINLine WEB CMS (Content Management System) stehen im Mittelpunkt der Präsentation von Mesonic gemeinsam mit seinen Fachhandelspartnern. Die Lösungen sollen kleinen und mittelständischen Unternehmen zu Wettbewerbsvorteilen durch Zeit- und Kostenersparnis verhelfen.</p><p>WINLine WEB CRM unterstützt Unternehmen bei der Optimierung der Kundenanbindung. Neben Informationen über Kunden-, Produkt- und Marktdaten stehen auch Serviceleistungen wie Support- und Call Center Lösungen rund um die Uhr zur Verfügung.</p><p>Das Modul WINLine WEB CMS ist ein Autorensystem, mit dem Texte, Informationen und Grafiken aus der WINLine als Newspage, Produktinformation oder Mitteilung ins Internet gestellt werden können. Es ermöglicht das Web-Design und die Pflege von Web-Inhalten ohne Programmierkenntnisse und ohne weitere Tools oder Editoren. Jeder WINLine Benutzer kann direkt aus der Finanzbuchhaltung, der Warenwirtschaft usw. Contents erzeugen und im Internet präsentieren. </p><p>Eine Vielzahl neuer Funktionen der WINLine Module wurde in der neuen Version 7.3 realisiert, die rechtzeitig zur IF@BO verfügbar ist.</p><p>Reed Messe Wien veranstaltet die IF@BO vom 17. bis 20. September im Messezentrum Wien. </p><p>Onlineticket unter &lt;a href=&quot;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&quot;&gt;http://www.ifabo.at/wif_onlineticket.html&lt;/a&gt; - EUR 7 statt EUR 18</p></body.content></body></nitf>


