<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Schnell zum optimalen Finish</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,FF" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="3m" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919061"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Gerlinde Ehrenstrasser, email: gehrenstrasser1@mmm.com, Tel. 01-86 686-458" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Perchtoldsdorf"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 19:50:24"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Schnell zum optimalen Finish</hl1><hl2>3M Trizact Feinschleifscheibe</hl2></hedline><abstract><p>Mit der neuen 3M Trizact Feinschleifscheibe reduziert 3M jetzt die Bearbeitungszeit für das optimale Lackfinish um rund ein Drittel. Trizact Feinschleifmittel von 3M erzeugen ein extrem einheitliches Finish, das deutlich feiner ist und schneller erreicht werden kann als durch herkömmliche Methoden. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6792.gif"></media-reference></media><p>Die neue Scheibe kommt zwischen der Bearbeitung des Lacks mit dem  Schleifmittel und der Politur zum Einsatz. Sie entfernt jene feinen Kratzer, die beim ersten Ausschleifen der Fehlstelle zurückbleiben. Der anschließend notwendige Poliervorgang kann so um durchschnittlich 50% verkürzt werden.</p><p>Grund für die effiziente Schleifleistung des neuen Produktes ist die Anordnung des Schleifminerals in exakt gleichmäßiger, mikroskopisch feiner Pyramiden-struktur auf dem Trägermaterial. Möglich macht dies die 3M Mikroreplikations-Technologie. </p><p> </p><p>Beim Schleifen werden durch die spezielle Oberflächenstruktur ständig neue, scharfe Schleifkörner freigesetzt. Schwankungen hinsichtlich Standzeit, Zusetzverhalten oder Aggressivität gehören damit der Vergangenheit an. Durch die konstante Leistung wird auch das Risiko wiederkehrender Polierstellen quasi eliminiert. Kostspielige Nacharbeiten entfallen.</p><p>Die neue Feinschleifscheibe in der Körnung P 3000 ist abgestimmt auf das 3M Perfect-it III System für Finish-Arbeiten bei Neulackierungen und bei der Aufbereitung von Altlacken. Sie hat wahlweise einen Durchmesser von 75 mm oder 150 mm. Erhältlich ist zusätzlich eine 3M Finesse-it Trizact A5 Schleifblüte in gleicher Materialstruktur mit einem Durchmesser von 32 mm für den manuellen Einsatz auf einem Schleifblock bei punktuellen Arbeiten. </p><p>3M, Finesse-it, Perfect-it und Trizact sind Marken der 3M Company.</p></body.content></body></nitf>


