<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>HVB-Manager wird Erste-Bank-Vorstand</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020905053"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/811 40-300" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-05 17:08:16"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>HVB-Manager wird Erste-Bank-Vorstand</hl1><hl2>Führungsetage in Zukunft Basel-II-konform</hl2></hedline><abstract><p>Andre Horovitz zieht als neues Mitglied in das Führungsgremium der Erste Bank &lt;a href=&quot;http://www.erstebank.at&quot;&gt;http://www.erstebank.at&lt;/a&gt; ein. Dies gab das Unternehmen heute, Donnerstag, in einer Aussendung bekannt. Der 44-Jährige wird für das zentrale Risikomanagement und Controlling der Erste-Bank-Gruppe zuständig sein. </p></abstract></body.head><body.content><p>Der gebürtige Rumäne hat seine Berufskarriere bei Lehman Brothers in New York begonnen und als Geschäftsführer der Unternehmensberatung Oliver, Wyman und Co fortgesetzt. Anschließend wechselte er 1995 als Leiter des Risikomanagements zur Commerzbank und 1998 als Bereichsleiter Risikomanagement zur HypoVereinsbank nach München. Dort ist er seit 1. Januar 2002 Mitglied der ersten operativen Führungsebene.</p><p>Der Aufsichtsrat wird in seiner nächsten Sitzung am 30. September 2002 die Erweiterung des Vorstandes von fünf auf sechs Mitglieder beschließen. Mit der Bestellung erfüllt die Erste Bank die Anforderungen von Basel II, die ein Vorstandsmitglied vorschreiben, das für das zentrale Risikomanagement zuständig ist und keine Kundengeschäftsverantwortung hat.</p></body.content></body></nitf>


