<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>IT-Ausgaben der US-Regierung steigen rasant</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="PS,BE" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924022"></doc-id><doc.copyright holder="Oliver Scheiber, email: scheiber@pressetext.at, Tel. +43 1 811 40 314" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Framingham"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 10:52:49"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>IT-Ausgaben der US-Regierung steigen rasant</hl1><hl2>IDC: Jährliches Wachstum von 7,8 Prozent bis 2006</hl2></hedline><abstract><p>Die US-Regierung hat sich gerade in Zeiten schlechter Konjunktur zum Rettungsanker für die geplagte IT-Industrie entwickelt. Der Markt für externe IT-Ausgaben betrug im Jahr 2001 28,9 Mrd. Dollar. Laut einer heute, Dienstag, vorgestellten Studie des Marktforschers IDC &lt;a href=&quot;http://www.idc.com&quot;&gt;http://www.idc.com&lt;/a&gt; sollen dieses Ausgaben bis 2006 auf 42,2 Mrd. Dollar ansteigen. Das bedeutet in den kommenden fünf Jahren eine jährliche Wachstumsrate von 7,8 Prozent. Die Gesamt-IT-Ausgaben (extern und intern) der US-Regierung belaufen sich nach Schätzung von IDC auf das Doppelte der genannten Summen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Obwohl die US-Behörden traditionellerweise einen höheren Grad an internen IT-Ausgaben als andere &quot;Branchen&quot; haben, werde sich dieses Verhältnis in den kommenden fünf Jahren in Richtung externer Leistungen verändern. Als Grund nennt IDC eine generelle Personalkürzung beim IT-Personal und den Umstand, dass in Kürze mehr als die Hälfte der Regierungs-IT-Mannschaft in Pension gehen wird. Diese Fakten würden großes Potenzial für ausgelagerte IT-Dienstleistungen bergen. &quot;Die Behörden sind momentan mit einem einzigartigen Wandel in Richtung E-Government konfrontiert, der sich sowohl politisch, organisatorisch, wirtschaftlich als auch gesellschaftlich niederschlägt. IT-Leistungen spielen eine kritische Rolle in allen diesen Ebenen&quot;, so IDC-Analyst Jocelyn Young.   </p></body.content></body></nitf>


