<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>France Telecom lässt MobilCom fallen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,BE" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020913015"></doc-id><doc.copyright holder="Georg Panovsky, email: panovsky@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-305" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Büdelsdorf/Paris"></evloc><date.issue norm="2002-09-13 10:50:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>France Telecom lässt MobilCom fallen</hl1><hl2>Deutscher Konzern stellt Insolvenzantrag</hl2></hedline><abstract><p>Der französische Finanzminister Francis Mer hat Freitagvormittag den Rückzug der France Telecom &lt;a href=&quot;http://www.francetelecom.fr&quot;&gt;http://www.francetelecom.fr&lt;/a&gt; vom angeschlagenen deutschen Mobilfunkkonzern MobilCom &lt;a href=&quot;http://www.mobilcom.de&quot;&gt;http://www.mobilcom.de&lt;/a&gt; bestätigt. Damit dürfte das Büdelsdorfer Unternehmen vor dem Aus stehen. 5.000 Arbeitsplätze sind gefährdet. Wie die ddp berichtet, prüft die MobilCom nunmehr einen Insolvenzantrag. Unternehmenschef Thorsten Grenz sagte in Büdelsdorf, sein Unternehmen werde noch heute, Freitag, den Insolvenzanstrag stellen. </p></abstract></body.head><body.content><p>Der französische Finanzminister hatte zuvor in einem Radiointerview gemeint, dass die Investitionen bei MobilCom gestoppt würden. Der französische Staat ist Mehrheitseigentümer der hochverschuldeten France Telecom, die ihrerseits zu 28,5 Prozent an der MobilCom beteiligt ist. France Telecom hat heute, Freitag, gleichzeitig die Bilanz für das erste Halbjahr vorgelegt, die ein düsteres Bild zeichnet: Der Telekomkonzern hat demnach in sechs Monaten ein Nettodefizit von 12,2 Mrd. Euro eingefahren. Die Nettoverschuldung ist im selben Zeitraum auf 69,7 Mrd. Euro gestiegen. &lt;a href=&quot;http://www.francetelecom.fr/vanglais/whats_in_the_news/f_news.html&quot;&gt;http://www.francetelecom.fr/vanglais/whats_in_the_news/f_news.html&lt;/a&gt;</p><p>An der Frankfurter Börse hat die Bekanntgabe des französischen Staatskonzerns drastische Auswirkungen: Die MobilCom-Papiere setzten Freitagvormittag ihre Talfahrt fort. Die Aktien gaben  gegenüber dem Vortrag um 50 Prozent auf 0,9 Euro nach. Das 52-Wochen-Hoch der Anteilsscheine war bei 28 Euro gelegen. </p><p>MobilCom setze zur Rettung der 5.500 Arbeitsplätze nun auf Unterstützung durch die Politik, sagte Betriebsratssprecher Thomas Schrader am Freitagmorgen im Deutschlandfunk. Die schleswig-holsteinische Ministerpräsidentin Heide Simonis sagte dem Sender, sie bedauere die Entscheidung der France Telecom. Es müsse aber zunächst über einen Insolvenzantrag von MobilCom und die Ausgestaltung des Insolvenzplans entschieden werden, bevor es um die Frage von Landeshilfen gehen könne. Die Milliardenschulden des Unternehmens könne das Land aber nicht allein tragen und dürfe es nach EU-Recht auch nicht, betonte die Ministerin.</p></body.content></body></nitf>


