<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Kunst gegen Gewalt präsentiert</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="KK,MK" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="dohr" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020927046"></doc-id><doc.copyright holder="Ulli Dohr / Herta Cech, email: office@dohr.net, Tel. 01 532 16 15" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-27 16:47:28"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Kunst gegen Gewalt präsentiert</hl1><hl2>&quot;Das Leben wartet auf Dich. Elly &amp;amp; Viktor Frankl&quot;</hl2></hedline><abstract><p></p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1033138048i8799.gif"></media-reference></media><p>Buchpräsentation 2. 10. 2002, 17 Uhr, Deutsche Bank</p><p>Über Logotherapie und deren grundlegendes Anliegen, die Suche nach dem Sinn des Daseins, ist schon viel geschrieben worden. KUNST GEGEN GEWALT präsentiert die einzig autorisierte Biografie des Begründers Viktor Frankl.</p><p>Der klinische Psychologe und Professor für Psychologie an der North Park Universität von Chicago Haddon Klingberg jr. schreibt über Frankls Liebesbeziehung zu seiner Frau Elly ebenso wie über noch nie berücksichtigte Reflexionen des reifen Viktor Frankl.</p><p>Auch wer sich &quot;nur&quot; für die Logotherapie interessiert, wird feststellen, dass die persönliche Lebensgeschichte der Frankls sein Verständnis von Frankls Schriften vertieft; es ist natürlich auch sehr gut möglich, dass diese Biographie Interesse an der Logotherapie weckt.</p><p>Die Logotherapie passt geradezu archetypisch in den Konnex der Initiative KUNST GEGEN GEWALT. Frankls Gesamtwerk ist als Antwort auf den Schrecken des Holocaust zu verstehen, dem seine erste Frau und seine Familie zum Opfer gefallen waren. Viktor und Elly Frankl wurden nie müde, gegen die Herrschaft materialistischer Wertvorstellungen zu kämpfen und andere zu ermuntern, nach einen bzw. nach DEM Sinn in ihrem Leben zu suchen.</p><p>&quot;Logotherapie&quot; ist aus den griechische Worten &quot;therapeno&quot; (&quot;heilen&quot; oder &quot;ganz machen&quot;) und &quot;logos&quot; (u. a. &quot;Wort&quot; und &quot;Rede&quot;, aber auch &quot;Vernunft&quot; und &quot;Sinn&quot;) zusammengesetzt und bedeutet somit &quot;Heilung durch Sinn&quot; oder &quot;Ganz werden durch Sinn&quot; - ein programmatisches, optimistisches Manifest ganz im Sinne der Aktion KUNST GEGEN GEWALT.</p><p>www.kunstgegengewalt.at    </p><p>Verein Art &amp;amp; Vision</p><p>p.A. Deutsche Bank    </p><p>Hohenstaufengasse 4    </p><p>1010 Wien    </p><p>info@kunstgegengewalt.at</p></body.content></body></nitf>


