<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>GrowthPlus: Österreichs Unternehmen schaffen die meisten Arbeitsplätze</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF," name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020912033"></doc-id><doc.copyright holder="Ingrid Köchler, email: redakteur@pressetext.at, Tel. +43/1/81140" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-12 12:33:31"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>GrowthPlus: Österreichs Unternehmen schaffen die meisten Arbeitsplätze</hl1><hl2>37 Firmen unter den 500 schnellstwachsenden Europas</hl2></hedline><abstract><p>GrowthPlus &lt;a href=&quot;http://www.growthplus.org&quot;&gt;http://www.growthplus.org&lt;/a&gt; , die Plattform der schnellstwachsenden Unternehmen Europas, hat heute, Donnerstag, die österreichischen Unternehmen im Europe´s 500 Ranking veröffentlicht. Mit einem Plus von 13 Unternehmen zählen nun 37 Betriebe zu den 500 am schnellsten wachsenden Unternehmen in Europa. Im Zeitraum von 1996 bis 2002 konnten 21.648 neue Arbeitsplätze von ihnen realisiert werden. Sie überbieten mit 585 neuen Jobs pro Unternehmen den europäischen Durchschnitt von 556 um fünf Prozent. Pro Jahr und Unternehmen wurden im Durchschnitt 119 neue Arbeitsplätze geschaffen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Waren 1996 38 Prozent der österreichischen Schnellwachser Kleinunternehmer, entfielen im Vorjahr auf diese Gruppe nur mehr 29 Prozent. Ein führendes Großunternehmen am österreichischen Wachstumsmarkt ist die Trenkwalder Personaldienste AG. Sie nimmt im Europe´s 500 Ranking den zwölften Platz ein. Insgesamt konnte Trenkwalder seine Belegschaft von 900 im Jahr 1996 auf 6.000 im Jahr 2001 ausbauen. </p><p>Erfreulich ist, dass das Wachstum der Unternehmen quer durch alle Branchen geht. Der Telekommunikations- und Elektronikbereich gerechnet mit der Konsumgüterindustrie und dem Dienstleistungsbereich erreichen einen Marktanteil von 21,6 Prozent unter den schnellstwachsenden österreichischen Unternehmen. Europaweit ist der Dienstleistungsbereich mit 16,4 Prozent das stärkste Marktsegment.</p><p>Das Verzeichnis der Europe´s 500 führt nach dem David Birch Employee Growth Index europäische Unternehmen an. Der Index ist vor allem auf die Arbeitsplatzbeschaffung ausgerichtet. Insgesamt umfasst die Auflistung alle 15 EU-Länder sowie Island, Norwegen und die Schweiz. </p></body.content></body></nitf>


