<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Dr. Helmut Neumann gründet Neumann &amp;amp; Partners</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="WF,JK" name="ressort"></meta><meta content="WF" name="ressort1"></meta><meta content="JK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="1pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917044"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Helga Tomaschtik, email: helga.tomaschtik@lang-tomaschtik.cc, Tel. +43-1-31 290 01 95" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 15:40:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Dr. Helmut Neumann gründet Neumann &amp;amp; Partners</hl1><hl2>Executive Search in neuem Stil - Ganzheitliche Personalberatung</hl2></hedline><abstract><p>Dr. Helmut Neumann, Doyen der österreichischen Personalberater, setzt wieder einmal Maßstäbe für die Branche. Die von ihm gegründete Neumann &amp;amp; Partners GmbH ist ein Executive Search-Unternehmen neuen Stils und unterscheidet sich deutlich von der herkömmlichen Art der Personalberatung. &quot;Wir setzen auf Key Account-Management und ganzheitliche Betreuung der Klienten&quot;, sagt Dr. Helmut Neumann, &quot;Der Markt verändert sich. Künftig wird es nicht mehr genügen, ganz einfach nur eine Position zu besetzen. Die Klienten fordern ein Mehr an Dienstleistung. Die Unternehmen haben keine Zeit für Stückwerk. Jede Maßnahme muss sitzen und in ein System eingebettet sein.&quot; Das große Thema des Jahrhunderts, so Neumann, &quot;ist Leadership. Der Aufgabe, Unternehmen bei der Entwicklung von Leadership zu unterstützen, muss sich eine moderne Personalberatung stellen.&quot;</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb6764.gif"></media-reference></media><p>Dieser Entwicklung entsprechend bietet Neumann &amp;amp; Partners ein breites Spektrum an Dienstleistungen an. Executive Search, die gezielte Direktansprache qualifizierter Führungskräfte, wird ergänzt durch Executive Appraisal, die Evaluierung des Managementpotenzials, und Leadership Development zur Entwicklung der Führungskapazität in einem Unternehmen. Damit stellt Neumann &amp;amp; Partners alle Dienstleistungen des gehobenen Personalmanagements aus einer Hand zur Verfügung. Die strategische Besetzung von Vorständen und - vor allem im Hinblick auf die neuen Corporate Governance-Regelungen - auch Aufsichtsräten auf nationaler und internationaler Ebene wird genauso abgedeckt wie das Coaching von Führungskräften und die Implementierung von Coaching- und Mentoring-Modellen in Unternehmen. Neumann: &quot;Unser Ziel ist es, Klienten wirksam zu unterstützen. Indem wir diese Beratungsleistungen aus einer Hand und auf höchstem Niveau erbingen, lösen wir Probleme, die bislang als nicht bewältigbar galten.&quot;</p><p>&amp;lt;b&amp;gt;Key Accounting als internationaler Service&amp;lt;/b&amp;gt;</p><p>Einen zusätzlichen Service stellt die Kundenbetreuung nach dem Key Account-Prinzip dar. Jeder Klient wird, auch bei internationalen Aufträgen, von einem definierten Ansprechpartner betreut. Neumann: &quot;Die anonyme Verwaltung von Aufträgen in einem Netzwerk hat ausgedient. Der Service der Zukunft, dem wir uns verschreiben, heißt `Ich für Sie´. Diese persönliche und exklusive Betreuung durch einen einzigen Berater wirkt sich sehr positiv auf die Servicequalität aus. Der Berater kennt das Unternehmen und seine Kultur, wodurch die Effizienz wesentlich erhöht wird.&quot;</p><p>Neumann positioniert seine neue Gesellschaft als multikulturell europäisches Unternehmen. Für Neumann &amp;amp; Partners arbeitet ein Team international erfahrener Experten. Der Sitz der Gesellschaft befindet sich im Wiener Palais Todesco (Wien 1, Kärntner Strasse 51).</p><p>Bei Rückfragen und Fotobestellungen wenden Sie sich bitte an:</p><p>Mag. Helga Tomaschtik</p><p>Lang &amp;amp; Tomaschtik Communications</p><p>Tel.: ++ 43 1 290 01 95, 0664 182 13 65</p><p>Fax: ++ 43 1 290 01 95 44</p><p>E-Mail: helga.tomaschtik@lang-tomaschtik.cc </p></body.content></body></nitf>


