<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>.info, .biz-Domains im Kommen</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="BE,FF" name="ressort"></meta><meta content="BE" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="domain" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020919002"></doc-id><doc.copyright holder="Thomas Dolezal, email: thomas@webagentur.at, Tel. +34 2252 259 892" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-19 07:10:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>.info, .biz-Domains im Kommen</hl1><hl2>Neue Domains werden immer häufiger genutzt</hl2></hedline><abstract><p>Ein Jahr nach Einführung der neuen Domainnamen .info und .biz werden diese nach anfänglichem Misstrauen der Internetcommunity immer häufiger als Domainnamen eingesetzt. Der Umstand, dass erstens die besten Begriffe registriert wurden, aber umgekehrt unter diesen Domainendungen noch viele Begriffe, welche unter den bereits länger eingeführten Domains schon vergeben waren, frei sind, gab diesen eine Chance sich auch am Domainmarkt durchzusetzen und die notwendige Anerkennung als generische Domain zu erlangen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Verfügbarkeit einer .info oder .biz Domain überprüfen sie am besten unter: &lt;a href=&quot;http://www.domainname.at&quot;&gt;http://www.domainname.at&lt;/a&gt;</p><p>Freie Domainnamen findet man aber allemal noch unter diesen TopLevelDomains. Deutsche beschreibende Begriffe sind noch unter .biz zu bekommen, umgekehrt sind noch einige wenige englischsprachige Begriffe unter .info frei. </p><p>Die Identität des Internetanbieters wahrt man am besten durch das Registrieren eines eindeutigen Domainnamens, dafür eignen sich die TLDs .info und .biz besonders. Einen freien Firmen-, Eigen- oder Produktnamen findet man unter diesen Endungen leicht. Die Zusatzinfos .biz (für Business) und .info (für Information) sind für diesen Zweck besonders dienlich. </p><p>Domainnamen unter diesen Endungen wurden von der Internetgemeinde vorrangig als Zweit- oder Drittdomain genutzt, als Zusatzdomain zu der bereits bestehenden. Neue Internetanbieter nutzen aber nun häufiger gleich eine .info oder .biz Domain als Erst- oder bzw. als Hauptdomain. Hier werden E-Mail- und Webapplikationen bereits über die neue Domain genutzt.</p><p>Registrieren können Sie eine .info oder .biz Domain unter: &lt;a href=&quot;http://www.domainname.at&quot;&gt;http://www.domainname.at&lt;/a&gt;</p><p>Preise exkl. MWSt. in Euro pro Jahr:</p><p>16.50 für .info oder .biz Domains.</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.domainname.at&quot;&gt;http://www.domainname.at&lt;/a&gt;</p><p>Preise für Reseller bzw. Wiederverkäufer:</p><p>.biz: ab 7.90; .info: ab 8.45</p><p>&lt;a href=&quot;http://www.domainname.at/reseller.php&quot;&gt;http://www.domainname.at/reseller.php&lt;/a&gt;</p><p>Nähere Informationen unter: &lt;a href=&quot;http://www.domainname.at&quot;&gt;http://www.domainname.at&lt;/a&gt;</p></body.content></body></nitf>


