<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Palm startet mit neuen High- und Lowend-Serien</title><meta content="ht" name="category"></meta><meta content="JL,BE" name="ressort"></meta><meta content="JL" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="1" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020924006"></doc-id><doc.copyright holder="Dominik Schebach,email: schebach@pressetext.at,Tel. +43-1-81140-308" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Milpitas"></evloc><date.issue norm="2002-09-24 08:30:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Palm startet mit neuen High- und Lowend-Serien</hl1><hl2>Zire- und Tungsten-Familien sollen im Oktober auf den Markt kommen</hl2></hedline><abstract><p>Palm &lt;a href=&quot;http://www.prnewswire.com/micro/PALM&quot;&gt;http://www.prnewswire.com/micro/PALM&lt;/a&gt; hat zwei neue Handheld-Familien vorgestellt. Mit der Serie &quot;Zire&quot; will der PDA-Spezialist den Einsteigermarkt unter 100 Dollar abdecken, während die &quot;Tungsten&quot;-Familie den Business-Sektor und Highend-Consumermarkt erobern soll. Beide Serien werden im Oktober rechtzeitig zum Weihnachtsgeschäft auf den Markt kommen. Gleichzeitig hat Palm auch seine Tungsten Mobil Information Management Solution vorgestellt. Dieses Softwarepaket soll Handhelds in die Unternehmenskommunikation integrieren und soll einen sicheren drahtlosen Zugang zu E-Mails und Groupware-Lösungen wie Kalendern, Kontaktlisten und Memos ermöglichen. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1032795414i14371.gif"></media-reference></media><p>Die Zire-Familie soll als ein erster Appetithappen für PDA-Einsteiger wirken. Nach Informationen, die über das Wochenende bei der Insider-Seite &lt;a href=&quot;http://www.palminfocenter.com&quot;&gt;http://www.palminfocenter.com&lt;/a&gt; aufgetaucht sind, kommt das Gerät mit  einem 2 MB Arbeitsspeicher auf den Markt. Die Synchronisation mit dem PC erfolgt über ein Mini-USB-Kabel anstelle der üblichen Dockingstation. Palm verzichtet zusätzlich bei dem  PDA auf den Palm-Universal-Connector für den Anschluss von Zusatzgeräten sowie einen Steckplatz für SD/MMC-Cards. Das Gerät wird voraussichtlich am 7. Oktober auf den Markt kommen. </p><p>Die beiden Geräte &quot;Tungsten T&quot; und &quot;Tungsten W&quot; sollen dagegen eindeutig auf den Highend-Markt ausgerichtet sein. Der für den Multimedia-Einsatz optimierte Tungsten T (Bild) wird mit einem OMAP1510-Prozessor von Texas Instruments mit einer Taktfrequenz von 175 MHz sowie mit 16 MB Arbeitsspeicher und einem Steckplatz für eine SD-Card ausgeliefert. Das Farbdisplay hat eine Auflösung von 320 x 320 Pixel. Zusätzlich verfügt das Gerät über Mikrofon, Laufsprecher und Kopfhöreranschluss. Das Graffiti-Feld am unteren Rand des Displays wird von einem verschiebbaren Panel, auf dem die Funktionstasten sowie ein Joy-Stick angebracht sind, verdeckt. Der PDA ist mit einem integrierten Bluetooth-Modul für die Verbindung zu anderen Geräten ausgestattet. Palm will am 27. Oktober mit der Auslieferung des Handhelds beginnen. </p><p>Der &quot;Tungsten W&quot; kommt mit einem 33 MHz Dragonball-Chip von Motorola auf den Markt. Der GPRS-fähige PDA verfügt über eine integrierte Tastatur sowie ein Farbdisplay und einen SD-Steckplatz. Das Gerät soll nach den Vorstellungen von Palm als mobiles Datenzentrum dienen und ist weniger als Mobiltelefon-Ersatz gedacht. Im Gegensatz zu dem Tungsten T-Modell wird  diese Version noch mit dem Betriebssystem Palm OS 4.1 ausgeliefert. Als Auslieferungstermin ist ebenfalls der 27. Oktober vorgesehen. Der Preis wird voraussichtlich bei beiden Modellen über 500 Dollar liegen. </p></body.content></body></nitf>


