<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: Irak-Krise für heimischen Fremdenverkehr bedrohlich</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="KK,FF" name="ressort"></meta><meta content="KK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020917005"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-17 07:20:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: Irak-Krise für heimischen Fremdenverkehr bedrohlich</hl1><hl2>Das ewige US-Zündeln muss ein Ende haben, sonst bricht Tourismus weiter ein</hl2></hedline><abstract><p>Bei einem möglichen Krieg gegen den Irak befürchtet die heimische Tourismusbranche herbe Rückschläge - so der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV), der zahlreiche Betriebe aus der Freizeitwirtschaft vertritt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Grundsätzlich herrschte trotz der Flaute auf die Zukunft hin gesehen Optimismus im Tourismusgewerbe. Die aktuelle Krise ist zwar nur kurzfristig auf die Anschläge vom 11. September 2001 zurückzuführen. Langfristig gesehen aber hat die lahmende Konjunktur und die Konsumzurückhaltung in diesem Jahr erheblich mehr zu schaffen gemacht. </p><p>Sorgen bereitet vor allem aber ein möglicher Krieg gegen Irak und die Furcht vor weiteren Anschlägen. Bei einem Irak-Krieg wären nach Ansicht der Touristiker im ÖGV auch heimische Reisedestinationen betroffen. Dies betrifft nicht nur die Riesen, wie Luftfahrtgesellschaften sondern insbesondere Kleinstunternehmer, wie etwa Fremdenführer. Diese haben bereits nach dem 11.9.2001 erhebliche Umsatz- und damit Einkommenseinbußen hinnehmen müssen. Eine Fortsetzung der Flaute ist für viele von ihnen existenzbedrohend.</p><p>                                                     </p><p>Natürlich werden wir einen rachelüsternen US-Präsidenten, der das vom Papa-Präsidenten nicht voll Aufgearbeitete nun mit aller Gewalt zu Ende führen muss, nicht eines Besseren belehren.</p><p>Für die Kleinsten in der Tourismusbranche muss aber bereits heute ein Krisenpaket geschnürt werden. Für viele Betriebe wäre ein Irak-Krieg existenziell von den Folgen her mit jenen des Jahrhundert-Hochwassers zu vergleichen - so der ÖGV.</p></body.content></body></nitf>


