<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Jeder zweite US-Angestellte zum Diebstahl bereit</title><meta content="lb" name="category"></meta><meta content="PS,WF" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="WF" name="ressort2"></meta><meta content="4" name="channel"></meta><meta content="AUT,GER,SUI" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903056"></doc-id><doc.copyright holder="Sandra Standhartinger, email: standhartinger@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-313" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Columbus/Ohio"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 18:06:15"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Jeder zweite US-Angestellte zum Diebstahl bereit</hl1><hl2>Entnahme von Firmengeld wegen Gefühl der ungerechten Behandlung</hl2></hedline><abstract><p>Eine aktuelle Studie des Fisher College of Business &lt;a href=&quot;http://www.cob.ohio-state.edu&quot;&gt;http://www.cob.ohio-state.edu&lt;/a&gt; der University of Ohio &lt;a href=&quot;http://www.osu.edu&quot;&gt;http://www.osu.edu&lt;/a&gt; zeigt, dass beinahe jeder Mitarbeiter unter bestimmten Voraussetzungen sein Unternehmen bestehlen würde. Beinahe keiner der 270 im Kundenservice tätigen befragten Mitarbeiter eines US-Finanzunternehmens war aber zum Diebstahl bereit, wenn er wusste, dass das Geld aus den Taschen der Vorgesetzten stammte. Jeder zweite Arbeitnehmer würde aber stehlen, wenn es sich um Firmengeld handelte. &quot;Dass ganz normale Leute ihre Firma bestehlen, zeigt, dass Ethik ein Thema in Konzernen sein sollte&quot;, erklärte Jerald Greenberg, Professor für Personalmanagement. Voraussetzung dafür sei aber, dass Mitarbeiter ein Mindestmaß an Ehrlichkeit besitzen.</p></abstract></body.head><body.content><p>Für die Studie wurden die Probanden nach der Arbeit zum Test bestellt. Für die Überstunden sollten die Testpersonen &quot;angemessen&quot; entlohnt werden. Über den genauen Lohn wurden sie nicht aufgeklärt. Letztendlich erhielten sie aber nicht den üblichen Lohn von durchschnittlich zehn Dollar in der Stunde, sondern nur zwei Dollar für ihre Bemühungen. &quot;Es wurde ihnen absichtlich nur dieser Betrag gezahlt, der den Probanden wie eine drastisch unzulängliche Bezahlung erscheinen sollte&quot;, erklärte Greenberg. Die Entlohung sollten sie unbeobachtet aus einer Geldkassette entnehmen. Sie wussten nicht, wieviel Geld sich genau in der Kassette befand.</p><p>Fast die Hälfte der Beteiligten rechnete dabei nicht genau ab und ließ im Schnitt 20 Pennys</p><p>mehr in ihre Taschen wandern. Es handele sich dabei allerdings um so genannte &quot;Alltagsdiebstähle&quot;, versucht Greenberg zu differenzieren. Die Testpersonen hätten sich durch die schlechte Bezahlung falsch behandelt gefühlt. &quot;Sie fühlten sich als Opfer, waren sich aber gleichzeitig des Unrechts bewusst. Sie wussten auch, dass sie keine Personen verletzten, sondern nur ein Unternehmen ohne Gesicht schädigten&quot;, ergänzte der Personalmanager.</p></body.content></body></nitf>


