<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Österreichische Medientage setzen auf Wireless Internet von Vienna Online</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,BE" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="BE" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="vonline" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020925017"></doc-id><doc.copyright holder="Mag. Norbert Adlassnigg, email: norbert.adlassnigg@vienna.at, Tel. +43-1-409 31 22/45" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-25 10:30:38"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Österreichische Medientage setzen auf Wireless Internet von Vienna Online</hl1><hl2>Vienna Online als flexibler Partner für Internet-Komplettlösungen auf den 9.Medientagen</hl2></hedline><abstract><p>Am 25. und 26. September finden im Studio 44 der österreichischen Lotterien bereits zum neunten Mal die österreichischen Medientage statt. Dieses Jahr versorgt der Wiener Internetdienstleister Vienna Online &lt;a href=&quot;http://www.vienna.at&quot;&gt;http://www.vienna.at&lt;/a&gt; alle Veranstaltungsräumlichkeiten mit Wireless Internet. Zusätzlich gibt es vor Ort 20 Feratel NedPads die gratis an interessierte Besucher verliehen werden. Auch wer seinen eigenen Laptop oder WebPad auf die Veranstaltung mitbringt, hat die Möglichkeit an diesen zwei Tagen kostenlos ins Internet einzusteigen. </p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/photo_db/thumbnails/thumb5264.gif"></media-reference></media><p>Die Experten, die sich während der Medientage dem Thema &quot;Rechnet sich der Content noch?&quot; widmen, sind unter anderem Gerhard Zeiler (RTL), Dr. Georg Kofler (Premiere), Urs Rohner (ProSiebenSat.1 Media AG), Dr. Alexander Wrabetz (ORF), Dr. Helmut Brandstätter (n-tv), Rudi Klausnitzer (News), Eugen Russ (Vorlarlberger Medienhaus), Armin Thurnher (Falter) und Dr. Hans Gasser (Süddeutsche Zeitung). Sie alle können über Vienna Online drahtlos im Internet surfen.</p><p>Datenübertragung per Funk ist die modernste und einfachste Art in einem Raum, Büro, oder in einem ganzen Gebäude sowohl die interne Netzwerkkommunikation, wie auch die Anbindung an das Internet herzustellen. Dabei genießt jeder Teilnehmer die Unabhängigkeit von Netzwerkverkabelungen, was besonders für die Benutzer von Laptops ein enormer Vorteil ist. </p><p>Darüber hinaus ist auch die Anbindung von fixen Arbeitsplätzen per Funk möglich, was enorme Investitionen in die Infrastruktur von Gebäuden und die Verkabelung überflüssig macht. Großer Vorteil ist, dass z.B. für das Wechseln eines Mitarbeiters in einen anderen Büroraum nur ein einfacher Stromanschluss ausreicht.</p><p>Mit Wireless Vienna bietet Vienna Online &lt;a href=&quot;http://www.vienna.at&quot;&gt;http://www.vienna.at&lt;/a&gt; eine maßgeschneiderte und schlüsselfertige Funk-LAN-Lösung an. Projetkleiter Mag. Norbert Adlassnigg: &quot;In den vergangenen vier Jahren war Vienna Online immer an der Spitze der heimischen Internet-Dienstleister zu finden, wenn es darum ging, die Bedürfnisse seiner Kunden früh zu erkennen. Auch wir nutzen seit Jahren in unseren Büro- und Konferenzräumen den Komfort eines professionellen Funknetzwerkes, welches aus unserem Arbeitsalltag mittlerweile nicht mehr wegzudenken ist.&quot;</p></body.content></body></nitf>


