<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Grüne beim Webauftritt vorne</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="PS,MK" name="ressort"></meta><meta content="PS" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="GER" name="destination"></meta><meta content="pte.de" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903051"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Berlin"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 17:24:07"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Grüne beim Webauftritt vorne</hl1><hl2>Studie analysiert Internetkompetenz der Parteien-Kandidaten</hl2></hedline><abstract><p>Die Bundestagskandidaten von Bündnis 90/Die Grünen zeigen mit ihren Webauftritten die höchste Kompetenz im Internet. Zu diesem Ergebnis kommt eine heute, Dienstag, in Berlin veröffentlichte Studie des Meinungsforschungsinstituts TNS Emnid &lt;a href=&quot;http://www.emnid.tnsofres.com&quot;&gt;http://www.emnid.tnsofres.com&lt;/a&gt; , des Internetunternehmens 3-point concept &lt;a href=&quot;http://www.3-point.de&quot;&gt;http://www.3-point.de&lt;/a&gt; und der Politikwebsite Politik-Digital &lt;a href=&quot;http://www.politik-digital.de&quot;&gt;http://www.politik-digital.de&lt;/a&gt; . Auf den Plätzen zwei und drei folgen SPD und Union. Die PDS-Kandidaten erreichen den niedrigsten Durchschnitt in der Internetkompetenz. In den Einzelwertungen konnte sich die SPD-Kandidatin Nicolette Kressl ( &lt;a href=&quot;http://www.kressl.de&quot;&gt;http://www.kressl.de&lt;/a&gt; ) durchsetzen, gefolgt von Claudia Nolte und Bernd Schmidbauer (beide CDU), berichtet der Nachrichtendienst ddp.</p></abstract></body.head><body.content><p>Die Nutzer suchen der Studie nach auf den Internetseiten der Bundestagskandidaten vor allem Informationen über deren persönliche politische Schwerpunkte (84 Prozent) und das politische Programm der jeweiligen Partei (82 Prozent). 77 Prozent der Surfer wünschen sich auch eine Liste von Argumenten zu politischen Streitfragen und 72 Prozent eine Linksammlung zu aktuellen Themen der Partei. Die Mehrheit (66 Prozent) der Befragten erwartet auch die Kontaktdaten des Kandidaten sowie eine behindertengerechte Aufbereitung (59 Prozent).</p><p>Zu den größten Mängeln der Kandidatensites gehört der Studie nach die Navigation: 81 Prozent der Befragten wünschen sich eine eindeutige interne Verlinkung, doch nur neun Prozent der getesteten Internetangebote erhielten gute oder sehr gute Noten für die Navigation. Außerdem suchen 70 Prozent der Befragten Informationen für spezielle Gruppen wie etwa Senioren oder Jugendliche - doch nur zwei Prozent der Kandidaten kommen diesem Wunsch nach.</p><p>Für die Studie hat TNS Emnid 1.056 Internetnutzer befragt. Den Angaben nach wurde dabei erstmals eine repräsentative Untersuchung mit einer Bewertung von Websites verknüpft. In einer ersten Runde wurden 638 Online-Angebote von Bundestagskandidaten bewertet, von denen 162 in der Endrunde einer genaueren Prüfung unterzogen wurden.</p></body.content></body></nitf>


