<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>&quot;Lebenswichtiges für Jugendliche&quot; ab Oktober auf gotv</title><meta content="md" name="category"></meta><meta content="MK,KK" name="ressort"></meta><meta content="MK" name="ressort1"></meta><meta content="KK" name="ressort2"></meta><meta content="2" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020903028"></doc-id><doc.copyright holder="Erwin Schotzger, email: schotzger@pressetext.at, Tel. 0043-1-81140-317" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-03 12:57:12"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>&quot;Lebenswichtiges für Jugendliche&quot; ab Oktober auf gotv</hl1><hl2>Wirtschaftlichkeit bis 2004 ist primäres Ziel</hl2></hedline><abstract><p>Die TIV-Fernsehgesellschaft, bisher Betreiber des im Wiener Kabel gesendeten Jugendkanals TIV, startet ab 1. Oktober mit einem 24-Stunden-Kanal für 12- bis 29-Jährige im ostösterreichischen Kabelnetz. Das noch vor dem terrestrischen Ballungsraumfernsehen ausgestrahlte TV-Baby soll &quot;gotv&quot; heißen und wurde heute, Dienstag, von gotv-Geschäftsführer Thomas Madersbacher und Mehrheitsgesellschafter ET Multimedia &lt;a href=&quot;http://www.etmultimedia.at&quot;&gt;http://www.etmultimedia.at&lt;/a&gt; präsentiert. &quot;Alle lebenswichtigen Alltagsbestandteile der Zielgruppe im Freizeitbereich&quot; soll das künftige Programm beinahe rund um die Uhr bieten, so Madersbacher. 2004 soll das bis dahin von den Gesellschaftern vorfinanzierte TV-Projekt profitabel sein. &quot;Wirtschaftlichkeit ist die primäre Zielsetzung&quot; für Michael Geringer, Vorstandsmitglied und CEO der ET Multimedia.</p></abstract></body.head><body.content><p>Damit die Wirtschaftlichkeit innerhalb der für TV-Unternehmen sehr eng bemessenen Zwei-Jahresfrist auch Realität werden kann, setzt Madersbacher auf die &quot;genaue Kenntnis der Zielgruppe&quot;. Nach einer Analysephase werde das Programm für 15- bis 25-Jährige gemacht. Das Konzept ist demnach keine Neuauflage von TIV, sondern ein &quot;völliger Neuansatz&quot;. Das Budget für die kommenden zwei Jahre sei &quot;ausreichend&quot;, die &quot;Qualität des Programms genügt den Standards des Kabelfernsehens&quot;.</p><p>Mit dem Slogan &quot;gotv - be part of it&quot; will Madersbacher zu den Sehern &quot;nach draußen&quot; gehen. Darin - &quot;näher an unseren Sehern dran zu sein&quot; - sieht er den wesentlichen Vorteil gegenüber internationalen Konkurrenten. Im Gegensatz zu MTV und Viva verzichtet gotv auf Moderatoren. Stattdessen wird auf Off-Stimmen gesetzt. Grund dafür sei der kaum vorhandene &quot;Pool gut ausgebildeter Leute&quot;. &quot;Massiv kommuniziert&quot; werde durch Einbeziehung der Seher sowie durch den als &quot;gotext&quot; bezeichneten Teletext. Auch auf ein herkömmliches Studio wird verzichtet. Das Programm deckt die Topbereiche Musik (Videoclips, Konzerte, etc.), Freizeit (Kino, Events, Sport, Computerspiele) und Community (aktive Beteiligung der Seher) ab. </p><p>Ausgestrahlt wird gotv im Kabelnetz von UPC Telekabel in Wien und Umgebung sowie im Netz der niederösterreichischen Kabelsignal. Damit erreicht der &quot;erste österreichische Jugend-TV-Sender&quot; schon von Beginn eine Mio. Seher und 50 Prozent aller Kabelhaushalte in Österreich. Bei UPC wird der Jugendsender auf dem analogen Sendeplatz VHF S 17 anstelle von &quot;Neun Live&quot; platziert (das Transaktions-TV bleibt im digitalen Basispaket den Telekabel-Sehern erhalten), in NÖ ersetzt es den ZDF-Theaterkanal (auch dieser bleibt digital empfangbar). Damit ist gotv in den Kabelhaushalten beim Start empfangbar, ohne dass die Seher eine Neueinstellung vornehmen müssen.</p><p>Da sich gotv - nicht wie das verdrängte Neun Live - in alter TV-Tradition aus Werbung finanziert, will Madersbacher  auch mit seinen Kunden &quot;gemeinsame Sache&quot; machen. &quot;Wem Radio zu teuer ist, der muss künftig Fernsehen buchen&quot;, so der gotv-Geschäftsfüher. Zum Start will er Kunden vor allem durch einen Werbetarif von 99 Cent pro Sekunde gewinnen. Für Sonderwerbeformen, den Direcktverkauf und individuelle Bedürfnisse wurde die Vermarktungsagentur media-c engagiert. Die klassische Werbung wird von IP-plus Österreich, hier zu Lande für die Werbefenster der RTL-Gruppe verantwortlich, vermarktet. Ein besonderes Nahverhältnis beschert den beiden Unternehmen der in den frühen Morgenstunden zwischen 4.00 und 6.00 Uhr ausgestrahlte RTL-Shop, der vor allem &quot;Infomercials&quot; für ein jüngeres Publikum bringen soll.</p></body.content></body></nitf>


