<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein: Endlich wurde AMS wegen unterbliebener Vermittlung geklagt!</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,FF" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="FF" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020930012"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-30 10:04:10"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein: Endlich wurde AMS wegen unterbliebener Vermittlung geklagt!</hl1><hl2>Allerdings ist der Käger beim Obersten Gerichtshof abgeblitzt.</hl2></hedline><abstract><p>Wegen schuldhafter Unterlassung (Nichtvermittlung seiner geschiedenen Ehegattin) begehrte ein Kläger Schadenersatz vom AMS. Klarerweise verlor er bis hinauf zum OGH, da natürlich selbst eine durchschnittlich geführte Arbeitsvermittlung keinerlei Erfolgsgarantie abgeben kann - geschweige denn eine schlecht gemanagte.</p></abstract></body.head><body.content><p>Der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV) nimmt diese - leider fehlgeschlagene - Klage zum Anlass, Betroffene von Minderleistungen im öffentlich-rechtlichen Sektor aufzufordern, stärker Gerichte in Anspruch zu nehmen, wenn jene Leistungen, die zu erwarten wären, bei weitem nicht erbracht werden.</p><p>Es ist wohl traurig in einem Land zu leben, in dem nicht die öffentlichen Aufsichtsbehörden ihrer Verpflichtungen nachkommen, sondern der Bürger Gerichte bemühen muss, damit zumindest aufgezeigt wird, welche Defizite bei der Leistungserbringung öffentlicher Serviceträger auftreten. </p><p>Zustände wie etwa bei der Post.at werden in diesem Land ja schon hingenommen, wie in der ehemaligen Sowjetunion - mit großer Langmut. Dass es einmal so weit kommt, dass nicht einmal mehr Zeitungen rechtzeitig angeliefert werden und der Konsument dies als gegeben hinnimmt, ist ja wohl ein österreichisches Phänomen. Dies führt ja auch dazu, dass die Verantwortlichen - ob bei AMS oder Post.at - noch immer ihre bestdotierten Jobs bekleiden können.</p><p>Der ÖGV sieht in der - leider fehlgeschlagenen - Klage gegen das AMS erste Anzeichen, dass nun endlich der Bürger dies tut, was die Aufsichtsbehörden jahrzehntelang schmählichst vernachlässigten. </p><p>Allerdings soll man sich dann aber nicht wundern, wenn dies dazu führt, dass US-Rechtssituationen bei uns Einzug halten werden.</p></body.content></body></nitf>


