<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Gewerbeverein begrüßt EU-Koordinierung der Pkw-Besteuerung.</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="BI,UV" name="ressort"></meta><meta content="BI" name="ressort1"></meta><meta content="UV" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="Gewerbe" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020910005"></doc-id><doc.copyright holder="Dr. Herwig Kainz, email: h.kainz@gewerbeverein.at, Tel. 01-587-36/3330" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien"></evloc><date.issue norm="2002-09-10 08:23:59"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Gewerbeverein begrüßt EU-Koordinierung der Pkw-Besteuerung.</hl1><hl2>Der Gemeinsame Markt ist ohne Steuerharmonisierung nicht umsetzbar!</hl2></hedline><abstract><p>Die Europäische Kommission hat ein umfassendes Strategiepapier zur harmonisierten Besteuerung von Personenkraftwagen in der Europäischen Union vorgelegt.</p></abstract></body.head><body.content><p>Das größte Problem dabei stellen die Zulassungssteuern dar, weshalb die Kommission empfiehlt, diese Steuern allmählich zu senken oder gar abzuschaffen und durch jährliche Kraftfahrzeugsteuern und Kraftstoffsteuern zu ersetzen, so dass die Steuerlast die gleiche bleibt, die Besteuerung aber an die Benutzung eines Fahrzeugs und nicht an dessen Erwerb anknüpft. Ferner empfiehlt die Kommission ein gewisses Maß an Annäherung der jährlichen Kraftfahrzeugsteuern, um einer Zersplitterung der Märkte entgegenzuwirken.</p><p>Der Österreichische Gewerbeverein (ÖGV) hat schon vor kurzem die angedachte Harmonisierung der Dieselsteuern für den gewerblichen Verbrauch als einen ersten Schritt in die richtige Richtung bezeichnet. Allerdings darf es zu keiner Nivellierung nach oben kommen. Die derzeitige heimische Dieselbesteuerung gilt als die maximale Grenze.</p><p>Darüber hinaus prüft die Kommission, wie die derzeitigen Kraftfahrzeugsteuern umstrukturiert werden können, um entsprechend der einschlägigen Gemeinschaftspolitik und dem Kyoto-Protokoll Umweltaspekten mehr Rechnung zu tragen. Insbesondere rät die Kommission, bei der Besteuerung neuer Personenkraftwagen einen direkteren Bezug zu den CO2-Emissionen dieser Fahrzeuge herzustellen. </p><p>Wenngleich - wie am vorige Woche in Graz stattgefundenen AVL-Kongress &quot;Motor &amp;amp; Umwelt“ ausgeführt - die CO2-Emissionen von Kfz lediglich 3 Prozent der globalen Gesamtbelastung betragen, ist die heimische Forschung hier gerüstet. Der ÖGV schlägt allerdings vor - wie im &quot;Umweltfrevlerland“ USA - etwa energiesparende Hybridantriebe mit 3000 Euro beim Kauf zu fördern. Diese 3000 Euro sind etwa der Mehrpreis für die Hybridantriebszusatzaggregate. Die heimische Kfz-Entwicklung jedenfalls ist für diese große Herausforderung gerüstet - es bedürfte lediglich der EU-weiten politischen Regulative. Jobs könnten so bei den heimischen Kfz-Zulieferern geschaffen werden.</p><p>Grundsätzlich freut man sich im ÖGV über einen weiteren echten Schritt in Richtung Gemeinsamen Marktes.</p></body.content></body></nitf>


