<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><nitf change.date="4 July 2000" change.time="1900" version="-//IPTC-NAA//DTD NITF-XML 2.1//EN"><head><title>Coaching in 30 Tagen</title><meta content="bs" name="category"></meta><meta content="JK,MK" name="ressort"></meta><meta content="JK" name="ressort1"></meta><meta content="MK" name="ressort2"></meta><meta content="3" name="channel"></meta><meta content="AUT" name="destination"></meta><meta content="pte" name="submitter"></meta><docdata><doc-id id-string="020928002"></doc-id><doc.copyright holder="Wolfgang Weitlaner, email: weitlaner@pressetext.at, Tel. +43-1-81140-307" year="2002"></doc.copyright><evloc city="Wien/ R e z e n s i o n"></evloc><date.issue norm="2002-09-28 10:10:00"></date.issue></docdata></head><body><body.head><hedline><hl1>Coaching in 30 Tagen</hl1><hl2>Übungsbuch für Gestresste: Einen Monat lang nur zehn Minuten Zeit investieren</hl2></hedline><abstract><p>&quot;Wir leben in einer Gesellschaft, die uns immer mehr abverlangt und uns gleichzeitig immer weniger Zeit dafür gibt&quot;. Mit diesem Zitat beginnt Gerhard Friedrich, der seit 1978 als Kommunikations-, Medien- und Verhaltenstrainer tätig ist, sein neues Buch &quot;30-Tage-Coaching&quot;, das im Leykam-Verlag &lt;a href=&quot;http://www.leykamverlag.at&quot;&gt;http://www.leykamverlag.at&lt;/a&gt; erschienen ist. Neu sind die von Friedrich vorgebrachten Thesen nicht. Beachtenswert ist die Aufarbeitung der Kommunikationsstrategie als Selbstbeobachtung des &quot;Managers&quot;. Zehn-Minuten Zeitinvestition pro Tag reichen nach Friedrich aus. Voraussetzung ist natürlich eine objektivierte Selbstwahrnehmung.</p></abstract></body.head><body.content><media media-type="image"><media-reference source="http://www.pte.at/pictures/1033141216i10585.gif"></media-reference></media><p>Beim Einstieg ins erste Kapitel hat der Autor Kommunikation mit einem &quot;Abholen der Menschen&quot; gleichgesetzt, ganz so wie ein Taxi, das mit der Aufschrift &quot;Kommunikation&quot; Menschen abholt. &quot;Wir alle wollen abgeholt werden&quot;, so Friedrich. Und an diesem Punkt setzt er auch den ersten Selbst-Check für Führungskräfte an. &quot;Wenn ich überlege, ob ich im Gespräch versuche, die Menschen dort abzuholen, wo sie stehen, denke ich.....warum ich diese Meinung von mir habe&quot;. Dann folgt eine Abhandlung über &quot;Zuhören und nicht unterbrechen&quot; und dem eigentlichen &quot;Grundwunsch&quot; eines jeden Gesprächspartners &quot;nicht unterbrochen zu werden&quot;. Dabei findet auch Erwähnung, dass ein Verhalten wie es beispielsweise von Politikern im Fernsehen an den Tag gelegt wird, in der &quot;realen Unternehmenswelt&quot; wohl kaum zu Erfolg führt. </p><p>In den kompakten kurzgefassten Abschnitten zerlegt der Autor einzelne Faktoren, die zur guten und professionellen Kommunikation miteinander, im Geschäftsleben und in der Öffentlichkeit von Bedeutung sind. Das Buch bietet Anregungen, um Hemmschwellen und Störungen im Kommunikationsfluss zu beseitigen und versteht sich selbst als Trainings-, Hand- und Arbeitsbuch. Nach den jeweiligen Lektionen soll der Leser dazu animiert werden, persönliche Notizen und Anmerkungen einzutragen und sich dadurch die einzelnen Kapitel erneut ins Gedächtnis zu bringen.</p><p>Die strategischen Überlegungen einer sinnvollen und erfolgreichen Kommunikation sollen den Arbeitsablauf in einem modernen Unternehmen erleichtern und Lösungen von Problemen vereinfachen bzw. Varianten einer Lösung anbieten. Offensichtlich herrscht in vielen Betrieben aber immer noch ein steinzeitliches Kommunikationsverhalten der Führungskräfte, das von Missverständnissen und Unhöflichkeiten bestimmt wird. Diese könnten mit der Lektüre des Buches seitens des Managements beseitigt werden. </p></body.content></body></nitf>


